{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2019,2019,2019,2019],"Units":["Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje"],"Territorio":["ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES70","ES70","ES70","ES70"],"Serie":["Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie A","Serie C","Serie D","Serie B"],"Serie temporal":["Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, seg\u00fan umbral de pobreza"],"Umbral de pobreza":["Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza",null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,"Umbral nacional de pobreza",null,null,"Umbral auton\u00f3mico de pobreza"],"Value":[35.7,37.8,40.3,35.5,37.0,37.9,44.6,40.2,36.4,3.5,3.9,6.5,8.5,7.2,12.4,10.8,13.6,8.8,14.8,19.9,21.5,22.8,28.1,20.8,29.5,19.2,16.3,30.8,30.3,30.8,29.7,33.2,34.9,37.7,35.2,29.5,26.1,26.73,27.24,27.31,29.15,28.65,27.91,26.58,26.09,25.29,25.24,25.85,26.42,26.68,28.36,27.37,26.83,26.11,25.23,24.45,4.91,4.54,5.84,6.19,7.06,6.44,5.79,5.14,5.4,4.7,10.82,13.35,14.28,15.68,17.12,15.44,14.85,12.79,10.65,10.84,35.0,3.9,14.8,26.7]}