{"target_id":"8.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de desempleo","indicador_onu_global":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas respecto a las personas econ\u00f3micamente activas","formula_teorica":"$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $D^{t} =$ personas desempleadas en el a\u00f1o $t$ <br> $A^{t} =$ personas econ\u00f3micamente activas en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de desempleo","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.2.SERIE.A","sdg_goal":"8"}