{"1-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-01-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral internacional de pobreza, desglosada por sexo, edad, situacio\u0301n laboral y ubicacio\u0301n geogra\u0301fica (urbana o rural)","graph_type":"line","indicator_number":"1.1.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral internacional de pobreza, desglosada por sexo, edad, situacio\u0301n laboral y ubicacio\u0301n geogra\u0301fica (urbana o rural)","indicator_sort_order":"01-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, erradicar para todas las personas y en todo el mundo la pobreza extrema (actualmente se considera que sufren pobreza extrema las personas que viven con menos de 1,25 do\u0301lares de los Estados Unidos al di\u0301a)","target_id":"1.1","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","next_indicator":"1-1-2","page_content":"","indicator":"1.1.1"},"1-2-1-SERIE-A":{"target_id":"1.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza ","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana nacional de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula_teorica":"$$PPRPR_{NAC}^{t} = \\frac{PRPR_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PRPR_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa considerando el umbral nacional de pobreza (60% de la mediana nacional de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral nacional de pobreza  ","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.1.SERIE.A","sdg_goal":"1"},"1-2-1-SERIE-B":{"target_id":"1.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula_teorica":"$$PPRPR_{CCAA}^{t} = \\frac{PRPR_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PRPR_{CCAA}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza (60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.1.SERIE.B","sdg_goal":"1"},"1-2-1-SERIE-C":{"target_id":"1.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral nacional de pobreza","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana nacional de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula_teorica":"$$PPRPRAI_{NAC}^{t} = \\frac{PRPRAI_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PRPRAI_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado considerando el umbral nacional de pobreza (60% de la mediana nacional de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os. <br> El alquiler imputado se aplica a los hogares que no pagan un alquiler completo por ser propietarios o por ocupar una vivienda alquilada a un precio inferior al de mercado o a t\u00edtulo gratuito para as\u00ed equiparar las rentas con aquellos que s\u00ed lo pagan. El valor que se imputa es el equivalente al alquiler que se pagar\u00eda en el mercado por una vivienda similar a la ocupada, menos cualquier alquiler realmente abonado. En esta variable tambi\u00e9n se incluye el alquiler imputado de la vivienda cuando la misma est\u00e1 proporcionada por la empresa en la que trabaja alg\u00fan miembro del hogar. Asimismo se deducen de los ingresos totales del hogar los intereses de los pr\u00e9stamos solicitados para la compra de la vivienda principal.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.1.SERIE.C","sdg_goal":"1"},"1-2-1-SERIE-D":{"target_id":"1.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas con ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula_teorica":"$$PPRPRAI_{CCAA}^{t} = \\frac{PRPRAI_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PRPRAI_{CCAA}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza (60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos con alquiler imputado por unidad de consumo (escala OCDE modificada)) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os. <br> El alquiler imputado se aplica a los hogares que no pagan un alquiler completo por ser propietarios o por ocupar una vivienda alquilada a un precio inferior al de mercado o a t\u00edtulo gratuito para as\u00ed equiparar las rentas con aquellos que s\u00ed lo pagan. El valor que se imputa es el equivalente al alquiler que se pagar\u00eda en el mercado por una vivienda similar a la ocupada, menos cualquier alquiler realmente abonado. En esta variable tambi\u00e9n se incluye el alquiler imputado de la vivienda cuando la misma est\u00e1 proporcionada por la empresa en la que trabaja alg\u00fan miembro del hogar. Asimismo se deducen de los ingresos totales del hogar los intereses de los pr\u00e9stamos solicitados para la compra de la vivienda principal.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.1.SERIE.D","sdg_goal":"1"},"1-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","graph_type":"line","indicator_number":"1.2.1","indicator_definition":"global_indicators.1-2-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive por debajo del umbral nacional de pobreza, desglosada por sexo y edad","indicator_sort_order":"01-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","data_show_map":true,"prev_indicator":null,"next_indicator":"1-2-2","page_content":"","indicator":"1.2.1"},"1-2-2-SERIE-A":{"target_id":"1.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza, en todas sus dimensiones, con arreglo a las definiciones nacionales","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que est\u00e1n en al menos uno de los tres criterios del riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: en riesgo de pobreza relativa (considerando el umbral nacional de pobreza), viviendo en hogares con carencia material severa o viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","formula_teorica":"$$AROPE_{NAC}^{t} = \\frac{PRPES_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PRPES_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social el a\u00f1o $t$, considerando el umbral nacional de pobreza <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Personas en riesgo de pobreza relativa (considerando el umbral nacional de pobreza): personas con ingresos por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana nacional de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada). <br> Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os. <br> Viviendo en hogares con carencia material severa: con carencia en al menos cuatro conceptos de la siguiente lista de nueve: <br> 1. No puede permitirse ir de vacaciones al menos una semana al a\u00f1o. <br> 2. No puede permitirse una comida de carne, pollo o pescado al menos cada dos d\u00edas. <br> 3. No puede permitirse mantener la vivienda con una temperatura adecuada. <br> 4. No tiene capacidad para afrontar gastos imprevistos. <br> 5. Ha tenido retrasos en el pago de gastos relacionados con la vivienda principal (hipoteca o alquiler, recibos de gas, comunidad...) en los \u00faltimos 12 meses. <br> 6. No puede permitirse disponer de un autom\u00f3vil. <br> 7. No puede permitirse disponer de un tel\u00e9fono. <br> 8. No puede permitirse disponer de un televisor en color. <br> 9. No puede permitirse disponer de una lavadora. <br> Viviendo en hogares con baja intensidad en el trabajo: hogares en los que sus miembros en edad de trabajar lo hicieron menos del 20% del total de su potencial de trabajo durante el a\u00f1o anterior al de la encuesta.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral nacional de pobreza","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.2.SERIE.A","sdg_goal":"1"},"1-2-2-SERIE-B":{"target_id":"1.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-02-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza, en todas sus dimensiones, con arreglo a las definiciones nacionales","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que est\u00e1n en al menos uno de los tres criterios del riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: en riesgo de pobreza relativa (considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza), viviendo en hogares con carencia material severa o viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","formula_teorica":"$$AROPE_{CCAA}^{t} = \\frac{PRPES_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PRPES_{CCAA}^{t} =$ poblaci\u00f3n en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social el a\u00f1o $t$, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Personas en riesgo de pobreza relativa (considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza): personas con ingresos por unidad de consumo por debajo del 60% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada). <br> Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os. <br> Viviendo en hogares con carencia material severa: con carencia en al menos cuatro conceptos de la siguiente lista de nueve: <br> 1. No puede permitirse ir de vacaciones al menos una semana al a\u00f1o. <br> 2. No puede permitirse una comida de carne, pollo o pescado al menos cada dos d\u00edas. <br> 3. No puede permitirse mantener la vivienda con una temperatura adecuada. <br> 4. No tiene capacidad para afrontar gastos imprevistos. <br> 5. Ha tenido retrasos en el pago de gastos relacionados con la vivienda principal (hipoteca o alquiler, recibos de gas, comunidad...) en los \u00faltimos 12 meses. <br> 6. No puede permitirse disponer de un autom\u00f3vil. <br> 7. No puede permitirse disponer de un tel\u00e9fono. <br> 8. No puede permitirse disponer de un televisor en color. <br> 9. No puede permitirse disponer de una lavadora. <br> Viviendo en hogares con baja intensidad en el trabajo: hogares en los que sus miembros en edad de trabajar lo hicieron menos del 20% del total de su potencial de trabajo durante el a\u00f1o anterior al de la encuesta.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza o exclusi\u00f3n social: indicador AROPE, considerando el umbral auton\u00f3mico de pobreza","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.2.SERIE.B","sdg_goal":"1"},"1-2-2-SERIE-C":{"target_id":"1.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-02-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza, en todas sus dimensiones, con arreglo a las definiciones nacionales","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con carencia en al menos cuatro de una lista de nueve conceptos","formula_teorica":"$$PPCMS^{t} = \\frac{PCMS^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PCMS^{t} =$ poblaci\u00f3n perteneciente a hogares con carencia material severa en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los conceptos considerados en la determinaci\u00f3n de la carencia material severa son: <br> 1. No puede permitirse ir de vacaciones al menos una semana al a\u00f1o. <br> 2. No puede permitirse una comida de carne, pollo o pescado al menos cada dos d\u00edas. <br> 3. No puede permitirse mantener la vivienda con una temperatura adecuada. <br> 4. No tiene capacidad para afrontar gastos imprevistos. <br> 5. Ha tenido retrasos en el pago de gastos relacionados con la vivienda principal (hipoteca o alquiler, recibos de gas, comunidad...) en los \u00faltimos 12 meses. <br> 6. No puede permitirse disponer de un autom\u00f3vil. <br> 7. No puede permitirse disponer de un tel\u00e9fono. <br> 8. No puede permitirse disponer de un televisor en color. <br> 9. No puede permitirse disponer de una lavadora.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con carencia material severa","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.2.SERIE.C","sdg_goal":"1"},"1-2-2-SERIE-D":{"target_id":"1.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-02-02-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza, en todas sus dimensiones, con arreglo a las definiciones nacionales","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 0 y 59 a\u00f1os que viven en hogares sin empleo o con baja intensidad en el empleo (hogares en los que sus miembros en edad de trabajar lo hicieron menos del 20% del total de su potencial de trabajo durante el a\u00f1o anterior al de la encuesta)","formula_teorica":"$$PPBIT^{t} = \\frac{PBIT_{0-59}^{t}}{P_{0-59}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PBIT_{0-59}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 0 y 59 a\u00f1os perteneciente a hogares sin empleo o con baja intensidad en el empleo en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{0-59}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 0 y 59 a\u00f1os en el a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas viviendo en hogares con baja intensidad de trabajo","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.2.2.SERIE.D","sdg_goal":"1"},"1-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de hombres, mujeres y ni\u00f1os de todas las edades que viven en la pobreza, en todas sus dimensiones, con arreglo a las definiciones nacionales","graph_type":"line","indicator_number":"1.2.2","indicator_definition":"global_indicators.1-2-2-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza, en todas sus dimensiones, con arreglo a las definiciones nacionales","indicator_sort_order":"01-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir al menos a la mitad la proporcio\u0301n de hombres, mujeres y nin\u0303os de todas las edades que viven en la pobreza en todas sus dimensiones con arreglo a las definiciones nacionales","target_id":"1.2","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"1-2-1","next_indicator":"1-5-1","page_content":"","indicator":"1.2.2"},"1-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-03-01a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n cubierta por sistemas o niveles mi\u0301nimos de proteccio\u0301n social, desglosada por sexo, distinguiendo entre los nin\u0303os, los desempleados, los ancianos, las personas con discapacidad, las mujeres embarazadas, los recie\u0301n nacidos, las vi\u0301ctimas de accidentes de trabajo, los pobres y los vulnerables","graph_type":"line","indicator_number":"1.3.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n cubierta por sistemas o niveles mi\u0301nimos de proteccio\u0301n social, desglosada por sexo, distinguiendo entre los nin\u0303os, los desempleados, los ancianos, las personas con discapacidad, las mujeres embarazadas, los recie\u0301n nacidos, las vi\u0301ctimas de accidentes de trabajo, los pobres y los vulnerables","indicator_sort_order":"01-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Implementar a nivel nacional sistemas y medidas apropiados de proteccio\u0301n social para todos, incluidos niveles mi\u0301nimos, y, de aqui\u0301 a 2030, lograr una amplia cobertura de las personas pobres y vulnerables","target_id":"1.3","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"1.3.1"},"1-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive en hogares con acceso a los servicios ba\u0301sicos","graph_type":"line","indicator_number":"1.4.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que vive en hogares con acceso a los servicios ba\u0301sicos","indicator_sort_order":"01-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar que todos los hombres y mujeres, en particular los pobres y los vulnerables, tengan los mismos derechos a los recursos econo\u0301micos y acceso a los servicios ba\u0301sicos, la propiedad y el control de la tierra y otros bienes, la herencia, los recursos naturales, las nuevas tecnologi\u0301as apropiadas y los servicios financieros, incluida la microfinanciacio\u0301n","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"1.4.1"},"1-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"NA","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n adulta con derechos seguros de tenencia de la tierra: a) que posee documentacio\u0301n reconocida legalmente al respecto y b) considera seguros sus derechos, desglosada por sexo y tipo de tenencia","graph_type":"line","indicator_number":"1.4.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n adulta con derechos seguros de tenencia de la tierra: a) que posee documentacio\u0301n reconocida legalmente al respecto y b) considera seguros sus derechos, desglosada por sexo y tipo de tenencia","indicator_sort_order":"01-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar que todos los hombres y mujeres, en particular los pobres y los vulnerables, tengan los mismos derechos a los recursos econo\u0301micos y acceso a los servicios ba\u0301sicos, la propiedad y el control de la tierra y otros bienes, la herencia, los recursos naturales, las nuevas tecnologi\u0301as apropiadas y los servicios financieros, incluida la microfinanciacio\u0301n","target_id":"1.4","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"1.4.2"},"1-5-1-SERIE-A":{"target_id":"1.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"01-05-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","indicador_onu_global":"Nu\u0301mero de personas muertas, desaparecidas y afectadas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, fomentar la resiliencia de los pobres y las personas que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad y reducir su exposicio\u0301n y vulnerabilidad a los feno\u0301menos extremos relacionados con el clima y otras perturbaciones y desastres econo\u0301micos, sociales y ambientales","objetivo_global":"Poner fin a la pobreza en todas sus formas y en todo el mundo","definicion":"Defunciones atribuidas a desastres naturales por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{desastres}^{t} = \\frac{D_{desastres}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{desastres}^{t} =$ defunciones atribuidas a desastres naturales (c\u00f3digos X30-X39 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o  $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"1.5.1.SERIE.A","sdg_goal":"1"},"1-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.1","indicator_definition":"global_indicators.1-5-1-indicator_definition","indicator_name":"Nu\u0301mero de personas muertas, desaparecidas y afectadas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","indicator_sort_order":"01-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, fomentar la resiliencia de los pobres y las personas que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad y reducir su exposicio\u0301n y vulnerabilidad a los feno\u0301menos extremos relacionados con el clima y otras perturbaciones y desastres econo\u0301micos, sociales y ambientales","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"1-2-2","next_indicator":"2-2-2","page_content":"","indicator":"1.5.1"},"1-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas atribuidas a los desastres en relacio\u0301n con el producto interno bruto (PIB) mundial","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.2","indicator_name":"Pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas atribuidas a los desastres en relacio\u0301n con el producto interno bruto (PIB) mundial","indicator_sort_order":"01-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, fomentar la resiliencia de los pobres y las personas que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad y reducir su exposicio\u0301n y vulnerabilidad a los feno\u0301menos extremos relacionados con el clima y otras perturbaciones y desastres econo\u0301micos, sociales y ambientales","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"1.5.2"},"1-5-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.3","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030","indicator_sort_order":"01-05-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, fomentar la resiliencia de los pobres y las personas que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad y reducir su exposicio\u0301n y vulnerabilidad a los feno\u0301menos extremos relacionados con el clima y otras perturbaciones y desastres econo\u0301micos, sociales y ambientales","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"1.5.3"},"1-5-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporcio\u0301n de gobiernos locales que adoptan y aplican estrategias locales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con las estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres","graph_type":"line","indicator_number":"1.5.4","indicator_name":"Proporcio\u0301n de gobiernos locales que adoptan y aplican estrategias locales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con las estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres","indicator_sort_order":"01-05-04","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, fomentar la resiliencia de los pobres y las personas que se encuentran en situaciones de vulnerabilidad y reducir su exposicio\u0301n y vulnerabilidad a los feno\u0301menos extremos relacionados con el clima y otras perturbaciones y desastres econo\u0301micos, sociales y ambientales","target_id":"1.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"1.5.4"},"1-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Total de las subvenciones de asistencia oficial para el desarrollo de todos los donantes que se centran en la reducci\u00f3n de la pobreza como porcentaje del ingreso nacional bruto del pa\u00eds receptor","graph_type":"line","indicator_number":"1.a.1","indicator_name":"Total de las subvenciones de asistencia oficial para el desarrollo de todos los donantes que se centran en la reducci\u00f3n de la pobreza como porcentaje del ingreso nacional bruto del pa\u00eds receptor","indicator_sort_order":"01-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"1","target_name":"Garantizar una movilizacio\u0301n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperacio\u0301n para el desarrollo, a fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, para que implementen programas y poli\u0301ticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","target_id":"1.a","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"1.a.1"},"1-a-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","goal_meta_link_text":"TIER III - NO WORK PLAN","graph_title":"Proporcio\u0301n del gasto pu\u0301blico total que se dedica a servicios esenciales (educacio\u0301n, salud y proteccio\u0301n social)","graph_type":"line","indicator_number":"1.a.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n del gasto pu\u0301blico total que se dedica a servicios esenciales (educacio\u0301n, salud y proteccio\u0301n social)","indicator_sort_order":"01-aa-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"1","target_name":"Garantizar una movilizacio\u0301n significativa de recursos procedentes de diversas fuentes, incluso mediante la mejora de la cooperacio\u0301n para el desarrollo, a fin de proporcionar medios suficientes y previsibles a los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, para que implementen programas y poli\u0301ticas encaminados a poner fin a la pobreza en todas sus dimensiones","target_id":"1.a","un_custodian_agency":"Discussions are occurring between the following organisations International Labour Organization (ILO) United Nations Educational Scientific and Cultural Organization - Institute for Statistics (UNESCO-UIS) and World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"1.a.2"},"1-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-1.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 894kB)","graph_title":"Gasto p\u00fablico social en favor de los pobres","graph_type":"line","indicator_number":"1.b.1","indicator_name":"Gasto p\u00fablico social en favor de los pobres","indicator_sort_order":"01-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"1","target_name":"Crear marcos normativos so\u0301lidos en los planos nacional, regional e internacional, sobre la base de estrategias de desarrollo en favor de los pobres que tengan en cuenta las cuestiones de ge\u0301nero, a fin de apoyar la inversio\u0301n acelerada en medidas para erradicar la pobreza","target_id":"1.b","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"1.b.1"},"10-1-1-SERIE-A":{"target_id":"10.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-01-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","indicador_onu_global":"Tasas de crecimiento per ca\u0301pita de los gastos o ingresos de los hogares del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n y la poblacio\u0301n total","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n a una tasa superior a la media nacional","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Tasa de crecimiento promedio anualizada en un per\u00edodo de cinco a\u00f1os de los gastos por persona de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma (40% de las personas con menores gastos por unidad de consumo (escala OCDE modificada))","formula_teorica":"$$TCGMP_{pobre}^{t} = \\sqrt[5]{\\frac{GMP_{pobre}^{t}-GMP_{pobre}^{t-5}}{GMP_{pobre}^{t-5}}} \\cdot 100 $$ <br> donde: <br> $GMP_{pobre}^{t} =$ gasto medio por persona de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma (40% de las personas con menores gastos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)) en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de presupuestos familiares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.1.1.SERIE.A","sdg_goal":"10"},"10-1-1-SERIE-B":{"target_id":"10.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-01-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","indicador_onu_global":"Tasas de crecimiento per ca\u0301pita de los gastos o ingresos de los hogares del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n y la poblacio\u0301n total","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n a una tasa superior a la media nacional","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Tasa de crecimiento promedio anualizada en un per\u00edodo de cinco a\u00f1os de los gastos por persona de los hogares de la poblaci\u00f3n total","formula_teorica":"$$TCGMP^{t} = \\sqrt[5]{\\frac{GMP^{t}-GMP^{t-5}}{GMP^{t-5}}} \\cdot 100 $$<br> donde: <br> $GMP^{t} =$ gasto medio por persona en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de presupuestos familiares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.1.1.SERIE.B","sdg_goal":"10"},"10-1-1-SERIE-C":{"target_id":"10.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-01-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","indicador_onu_global":"Tasas de crecimiento per ca\u0301pita de los gastos o ingresos de los hogares del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n y la poblacio\u0301n total","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n a una tasa superior a la media nacional","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Tasa de crecimiento promedio anualizada en un per\u00edodo de cinco a\u00f1os de los ingresos por persona de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma (40% de las personas con menores ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada))","formula_teorica":"$$TCIMP_{pobre}^{t} = \\sqrt[5]{\\frac{IMP_{pobre}^{t}-IMP_{pobre}^{t-5}}{IMP_{pobre}^{t-5}}} \\cdot 100 $$ <br> donde: <br> $IMP_{pobre}^{t} =$ el ingreso medio por persona de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n de la comunidad aut\u00f3noma (40% de las personas con menores ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)) en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de presupuestos familiares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.1.1.SERIE.C","sdg_goal":"10"},"10-1-1-SERIE-D":{"target_id":"10.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-01-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","indicador_onu_global":"Tasas de crecimiento per ca\u0301pita de los gastos o ingresos de los hogares del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n y la poblacio\u0301n total","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n a una tasa superior a la media nacional","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Tasa de crecimiento promedio anualizada en un per\u00edodo de cinco a\u00f1os de los ingresos por persona de los hogares de la poblaci\u00f3n total","formula_teorica":"$$TCIMP^{t} = \\sqrt[5]{\\frac{IMP^{t}-IMP^{t-5}}{IMP^{t-5}}} \\cdot 100 $$<br> donde: <br> $IMP^{t} =$ ingreso medio por persona en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de presupuestos familiares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta","graph_title":"Tasa de crecimiento per c\u00e1pita de los ingresos de los hogares de la poblaci\u00f3n total","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.1.1.SERIE.D","sdg_goal":"10"},"10-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 221 KB)","graph_title":"Tasas de crecimiento per c\u00e1pita de los gastos o ingresos de los hogares del 40% m\u00e1s pobre de la poblaci\u00f3n y la poblaci\u00f3n total","graph_type":"line","indicator_number":"10.1.1","indicator_definition":"global_indicators.10-1-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasas de crecimiento per ca\u0301pita de los gastos o ingresos de los hogares del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n y la poblacio\u0301n total","indicator_sort_order":"10-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"10","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr progresivamente y mantener el crecimiento de los ingresos del 40% ma\u0301s pobre de la poblacio\u0301n a una tasa superior a la media nacional","target_id":"10.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"9-5-2","next_indicator":"10-2-1","page_content":"","indicator":"10.1.1"},"10-2-1-SERIE-A":{"target_id":"10.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-02-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana nacional","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, potenciar y promover la inclusio\u0301n social, econo\u0301mica y poli\u0301tica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religio\u0301n o situacio\u0301n econo\u0301mica u otra condicio\u0301n","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que viven con unos ingresos por unidad de consumo por debajo del 50% de la mediana nacional de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula_teorica":"$$PP50ME_{NAC}^{t} = \\frac{P50ME_{NAC}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $P50ME_{NAC}^{t} =$ poblaci\u00f3n que vive con unos ingresos por unidad de consumo por debajo del 50% de la mediana nacional de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana nacional","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.2.1.SERIE.A","sdg_goal":"10"},"10-2-1-SERIE-B":{"target_id":"10.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-02-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, potenciar y promover la inclusio\u0301n social, econo\u0301mica y poli\u0301tica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religio\u0301n o situacio\u0301n econo\u0301mica u otra condicio\u0301n","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que viven con unos ingresos por unidad de consumo por debajo del 50% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada)","formula_teorica":"$$PP50ME_{CCAA}^{t} = \\frac{P50ME_{CCAA}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $P50ME_{CCAA}^{t} =$ poblaci\u00f3n que vive con unos ingresos por unidad de consumo por debajo del 50% de la mediana auton\u00f3mica de los ingresos por unidad de consumo (escala OCDE modificada) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los ingresos que se utilizan en el c\u00e1lculo de este indicador corresponden al a\u00f1o anterior al de la encuesta. <br> El n\u00famero de unidades de consumo de un hogar se calcula utilizando la escala OCDE modificada, que asigna un peso de 1 a la primera persona de 14 o m\u00e1s a\u00f1os, un peso de 0,5 al resto de personas de 14 o m\u00e1s a\u00f1os y un peso de 0,3 a las personas de menos de 14 a\u00f1os.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, considerando la mediana auton\u00f3mica","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.2.1.SERIE.B","sdg_goal":"10"},"10-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos seg\u00fan tipo de mediana","graph_type":"line","indicator_number":"10.2.1","indicator_definition":"global_indicators.10-2-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de personas que viven por debajo del 50% de la mediana de los ingresos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_sort_order":"10-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"10","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, potenciar y promover la inclusio\u0301n social, econo\u0301mica y poli\u0301tica de todas las personas, independientemente de su edad, sexo, discapacidad, raza, etnia, origen, religio\u0301n o situacio\u0301n econo\u0301mica u otra condicio\u0301n","target_id":"10.1","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF) World Bank (WB)","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"10-1-1","next_indicator":"10-4-1","page_content":"","indicator":"10.2.1"},"10-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los u\u0301ltimos 12 meses por motivos de discriminacio\u0301n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","graph_type":"line","indicator_number":"10.3.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los u\u0301ltimos 12 meses por motivos de discriminacio\u0301n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","indicator_sort_order":"10-03-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"10","target_name":"Garantizar la igualdad de oportunidades y reducir la desigualdad de resultados, incluso eliminando las leyes, poli\u0301ticas y pra\u0301cticas discriminatorias y promoviendo legislaciones, poli\u0301ticas y medidas adecuadas a ese respecto","target_id":"10.3","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"10.3.1"},"10-4-1-SERIE-A":{"target_id":"10.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"10-04-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo asalariado","indicador_onu_global":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo","meta_global":"Adoptar poli\u0301ticas, especialmente fiscales, salariales y de proteccio\u0301n social, y lograr progresivamente una mayor igualdad","objetivo_global":"Reducir la desigualdad en los pai\u0301ses y entre ellos","definicion":"Remuneraci\u00f3n de personas asalariadas en proporci\u00f3n al PIB a precios corrientes","formula_teorica":"$$PPIBRA^{t} = \\frac{RA^{t}}{PIB^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $RA^{t} =$ remuneraci\u00f3n de personas asalariadas en el a\u00f1o $t$ <br> $PIB^{t} =$ producto interior bruto a precios corrientes en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo asalariado","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"10.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"10"},"10-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 190 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo","graph_type":"line","indicator_number":"10.4.1","indicator_definition":"global_indicators.10-4-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo","indicator_sort_order":"10-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"10","target_name":"Adoptar poli\u0301ticas, especialmente fiscales, salariales y de proteccio\u0301n social, y lograr progresivamente una mayor igualdad","target_id":"10.4","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"10-2-1","next_indicator":"11-1-1","page_content":"","indicator":"10.4.1"},"10-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Indicadores de solidez financiera","graph_type":"line","indicator_number":"10.5.1","indicator_name":"Indicadores de solidez financiera","indicator_sort_order":"10-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Mejorar la reglamentacio\u0301n y vigilancia de las instituciones y los mercados financieros mundiales y fortalecer la aplicacio\u0301n de esos reglamentos","target_id":"10.5","un_custodian_agency":"IMF","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"10.5.1"},"10-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 201 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de miembros y derechos de voto de los pai\u0301ses en desarrollo en organizaciones internacionales","graph_type":"line","indicator_number":"10.6.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de miembros y derechos de voto de los pai\u0301ses en desarrollo en organizaciones internacionales","indicator_sort_order":"10-06-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","sdg_goal":"10","target_name":"Asegurar una mayor representacio\u0301n e intervencio\u0301n de los pai\u0301ses en desarrollo en las decisiones adoptadas por las instituciones econo\u0301micas y financieras internacionales para aumentar la eficacia, fiabilidad, rendicio\u0301n de cuentas y legitimidad de esas instituciones","target_id":"10.6","un_custodian_agency":"United Nations Department of Economic and Social Affairs (DESA) / Financing for Development Office (FFDO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"10.6.1"},"10-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Costo de la contratacio\u0301n sufragado por el empleado en proporcio\u0301n a los ingresos anuales percibidos en el pai\u0301s de destino","graph_type":"line","indicator_number":"10.7.1","indicator_name":"Costo de la contratacio\u0301n sufragado por el empleado en proporcio\u0301n a los ingresos anuales percibidos en el pai\u0301s de destino","indicator_sort_order":"10-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Facilitar la migracio\u0301n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicacio\u0301n de poli\u0301ticas migratorias planificadas y bien gestionadas","target_id":"10.7","un_custodian_agency":"ILO,World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"10.7.1"},"10-7-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"N\u00famero de pa\u00edses que han aplicado pol\u00edticas migratorias bien gestionadas que facilitan la migraci\u00f3n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas","graph_type":"line","indicator_number":"10.7.2","indicator_name":"N\u00famero de pa\u00edses que han aplicado pol\u00edticas migratorias bien gestionadas que facilitan la migraci\u00f3n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas","indicator_sort_order":"10-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Facilitar la migracio\u0301n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicacio\u0301n de poli\u0301ticas migratorias planificadas y bien gestionadas","target_id":"10.7","un_custodian_agency":"DESA Population Division,IOM","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"10.7.2"},"10-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de li\u0301neas arancelarias que se aplican a las importaciones de los pai\u0301ses menos adelantados y los pai\u0301ses en desarrollo con arancel cero","graph_type":"line","indicator_number":"10.a.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de li\u0301neas arancelarias que se aplican a las importaciones de los pai\u0301ses menos adelantados y los pai\u0301ses en desarrollo con arancel cero","indicator_sort_order":"10-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Aplicar el principio del trato especial y diferenciado para los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, de conformidad con los acuerdos de la Organizacio\u0301n Mundial del Comercio","target_id":"10.a","un_custodian_agency":"ITC,UNCTAD,WTO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"10.a.1"},"10-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-0B-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 202 KB)","graph_title":"Corrientes totales de recursos para el desarrollo, desglosadas por pai\u0301s receptor y pai\u0301s donante y por tipo de corriente (por ejemplo, asistencia oficial para el desarrollo, inversio\u0301n extranjera directa y otras corrientes)","graph_type":"line","indicator_number":"10.b.1","indicator_definition":"Total resource flows for development, by recipient and donor countries and type of flow comprises of Official Development Assistance (ODA), other official flows (OOF) and private flows.","indicator_name":"Corrientes totales de recursos para el desarrollo, desglosadas por pai\u0301s receptor y pai\u0301s donante y por tipo de corriente (por ejemplo, asistencia oficial para el desarrollo, inversio\u0301n extranjera directa y otras corrientes)","indicator_sort_order":"10-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"10","target_name":"Fomentar la asistencia oficial para el desarrollo y las corrientes financieras, incluida la inversio\u0301n extranjera directa, para los Estados con mayores necesidades, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, los pai\u0301ses africanos, los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo y los pai\u0301ses en desarrollo sin litoral, en consonancia con sus planes y programas nacionales","target_id":"10.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1 (ODA) / 2 (FDI)","page_content":"","indicator":"10.b.1"},"10-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Costo de las remesas en proporcio\u0301n a las sumas remitidas","graph_type":"line","indicator_number":"10.c.1","indicator_name":"Costo de las remesas en proporcio\u0301n a las sumas remitidas","indicator_sort_order":"10-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir a menos del 3% los costos de transaccio\u0301n de las remesas de los migrantes y eliminar los corredores de remesas con un costo superior al 5%","target_id":"10.c","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"10.c.1"},"11-1-1-SERIE-A":{"target_id":"11.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"11-01-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con determinadas deficiencias en la vivienda","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n urbana que vive en barrios marginales, asentamientos informales o viviendas inadecuadas","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso de todas las personas a viviendas y servicios ba\u0301sicos adecuados, seguros y asequibles y mejorar los barrios marginales","objetivo_global":"Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","definicion":"Proporci\u00f3n de personas que en sus viviendas tienen problemas de goteras, humedades en paredes, suelos, techos o cimientos, o podredumbre en suelos, marcos de ventanas o puertas","formula_teorica":"$$PPDV^{t} = \\frac{PDV^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PDV^{t} =$ poblaci\u00f3n que experimenta al menos uno de los d\u00e9ficits b\u00e1sicos en la condiciones de su vivienda en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n total en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con determinadas deficiencias en la vivienda","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"11.1.1.SERIE.A","sdg_goal":"11"},"11-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 93.1 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que viven en hogares con determinadas deficiencias en la vivienda","graph_type":"line","indicator_number":"11.1.1","indicator_definition":"global_indicators.11-1-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n urbana que vive en barrios marginales, asentamientos informales o viviendas inadecuadas","indicator_sort_order":"11-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso de todas las personas a viviendas y servicios ba\u0301sicos adecuados, seguros y asequibles y mejorar los barrios marginales","target_id":"11.1","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"10-4-1","next_indicator":"11-5-1","page_content":"","indicator":"11.1.1"},"11-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que tiene fa\u0301cil acceso al transporte pu\u0301blico, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","graph_type":"line","indicator_number":"11.2.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que tiene fa\u0301cil acceso al transporte pu\u0301blico, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_sort_order":"11-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, proporcionar acceso a sistemas de transporte seguros, asequibles, accesibles y sostenibles para todos y mejorar la seguridad vial, en particular mediante la ampliacio\u0301n del transporte pu\u0301blico, prestando especial atencio\u0301n a las necesidades de las personas en situacio\u0301n de vulnerabilidad, las mujeres, los nin\u0303os, las personas con discapacidad y las personas de edad","target_id":"11.2","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"11.2.1"},"11-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Relacio\u0301n entre la tasa de consumo de tierras y la tasa de crecimiento de la poblacio\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"11.3.1","indicator_name":"Relacio\u0301n entre la tasa de consumo de tierras y la tasa de crecimiento de la poblacio\u0301n","indicator_sort_order":"11-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar la urbanizacio\u0301n inclusiva y sostenible y la capacidad para la planificacio\u0301n y la gestio\u0301n participativas, integradas y sostenibles de los asentamientos humanos en todos los pai\u0301ses","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"11.3.1"},"11-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de ciudades que cuentan con una estructura de participacio\u0301n directa de la sociedad civil en la planificacio\u0301n y la gestio\u0301n urbanas y funcionan con regularidad y democra\u0301ticamente","graph_type":"line","indicator_number":"11.3.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de ciudades que cuentan con una estructura de participacio\u0301n directa de la sociedad civil en la planificacio\u0301n y la gestio\u0301n urbanas y funcionan con regularidad y democra\u0301ticamente","indicator_sort_order":"11-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar la urbanizacio\u0301n inclusiva y sostenible y la capacidad para la planificacio\u0301n y la gestio\u0301n participativas, integradas y sostenibles de los asentamientos humanos en todos los pai\u0301ses","target_id":"11.3","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"11.3.2"},"11-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Total de gastos per c\u00e1pita destinados a la preservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de todo el patrimonio cultural y natural, desglosado por fuente de financiaci\u00f3n (p\u00fablica y privada), tipo de patrimonio (cultural y natural) y nivel de gobierno (nacional, regional y local/municipal)","graph_type":"line","indicator_number":"11.4.1","indicator_name":"Total de gastos per c\u00e1pita destinados a la preservaci\u00f3n, protecci\u00f3n y conservaci\u00f3n de todo el patrimonio cultural y natural, desglosado por fuente de financiaci\u00f3n (p\u00fablica y privada), tipo de patrimonio (cultural y natural) y nivel de gobierno (nacional, regional y local/municipal)","indicator_sort_order":"11-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Redoblar los esfuerzos para proteger y salvaguardar el patrimonio cultural y natural del mundo","target_id":"11.4","un_custodian_agency":"United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"11.4.1"},"11-5-1-SERIE-A":{"target_id":"11.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"11-05-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","indicador_onu_global":"Nu\u0301mero de personas muertas, desaparecidas y afectadas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 personas","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir significativamente el nu\u0301mero de muertes causadas por los desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir considerablemente las pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas provocadas por los desastres en comparacio\u0301n con el producto interno bruto mundial, haciendo especial hincapie\u0301 en la proteccio\u0301n de los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad","objetivo_global":"Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","definicion":"Defunciones atribuidas a desastres naturales por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{desastres}^{t} = \\frac{D_{desastres}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{desastres}^{t} =$ defunciones atribuidas a desastres naturales (c\u00f3digos X30-X39 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"11.5.1.SERIE.A","sdg_goal":"11"},"11-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"11.5.1","indicator_definition":"global_indicators.11-5-1-indicator_definition","indicator_name":"Nu\u0301mero de personas muertas, desaparecidas y afectadas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 personas","indicator_sort_order":"11-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir significativamente el nu\u0301mero de muertes causadas por los desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir considerablemente las pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas provocadas por los desastres en comparacio\u0301n con el producto interno bruto mundial, haciendo especial hincapie\u0301 en la proteccio\u0301n de los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad","target_id":"11.5","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"11-1-1","next_indicator":"11-6-1","page_content":"","indicator":"11.5.1"},"11-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas en relacio\u0301n con el PIB mundial, dan\u0303os en la infraestructura esencial y nu\u0301mero de interrupciones de los servicios ba\u0301sicos atribuidos a desastres","graph_type":"line","indicator_number":"11.5.2","indicator_name":"Pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas en relacio\u0301n con el PIB mundial, dan\u0303os en la infraestructura esencial y nu\u0301mero de interrupciones de los servicios ba\u0301sicos atribuidos a desastres","indicator_sort_order":"11-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir significativamente el nu\u0301mero de muertes causadas por los desastres, incluidos los relacionados con el agua, y de personas afectadas por ellos, y reducir considerablemente las pe\u0301rdidas econo\u0301micas directas provocadas por los desastres en comparacio\u0301n con el producto interno bruto mundial, haciendo especial hincapie\u0301 en la proteccio\u0301n de los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad","target_id":"11.5","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"11.5.2"},"11-6-1-SERIE-A":{"target_id":"11.6.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"11-06-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de desechos so\u0301lidos urbanos recogidos perio\u0301dicamente y con una descarga final adecuada respecto del total de desechos so\u0301lidos urbanos generados, desglosada por ciudad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per ca\u0301pita de las ciudades, incluso prestando especial atencio\u0301n a la calidad del aire y la gestio\u0301n de los desechos municipales y de otro tipo","objetivo_global":"Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","definicion":"Residuos urbanos recogidos por las empresas gestoras por habitante","formula_teorica":"$$RURP^{t} = \\frac{RUR^{t}}{P^{t}} $$ <br> donde: <br> $RUR^{t} =$ cantidad de residuos urbanos recogidos en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Kilogramos","fuentes_informacion":"Estad\u00edsticas sobre recogida y tratamiento de residuos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"La recogida de residuos urbanos comprende los residuos dom\u00e9sticos y aquellos residuos comerciales o industriales similares a los anteriores que sean de competencia municipal, recogidos mediante contenedores urbanos, puntos limpios u otros sistemas de recogida municipal. Tambi\u00e9n incluye los residuos de la limpieza viaria y los residuos biodegradables de la limpieza de parques y jardines.","graph_title":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"11.6.1.SERIE.A","sdg_goal":"11"},"11-6-1-SERIE-B":{"target_id":"11.6.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"11-06-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de residuos municipales incinerados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de desechos so\u0301lidos urbanos recogidos perio\u0301dicamente y con una descarga final adecuada respecto del total de desechos so\u0301lidos urbanos generados, desglosada por ciudad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per ca\u0301pita de las ciudades, incluso prestando especial atencio\u0301n a la calidad del aire y la gestio\u0301n de los desechos municipales y de otro tipo","objetivo_global":"Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","definicion":"Proporci\u00f3n de residuos municipales incinerados respecto del total de residuos municipales generados y tratados procedentes de los hogares y del sector servicios (comercios, oficinas e instituciones p\u00fablicas o privadas), cuya gesti\u00f3n es asumida por las Entidades Locales","formula_teorica":"$$PRM_{incinerados}^{t} = \\frac{RM_{incinerados}^{t}}{RM^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $RM_{incinerados}^{t} =$ cantidad de residuos municipales incinerados en el a\u00f1o $t$ <br> $RM^{t} =$ cantidad total de residuos municipales generados y tratados en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Memoria anual de generaci\u00f3n y gesti\u00f3n de residuos. Residuos de competencia municipal, Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico","periodicidad":"Anual","observaciones":"Se entiende por residuos municipales los residuos dom\u00e9sticos y comerciales, procedentes de hogares y del sector servicios (comercio, oficinas e instituciones) gestionados por las Entidades Locales, no incluy\u00e9ndose los residuos comerciales gestionados por canales privados distintos al municipal, ni residuos procedentes de la industria.<br> A d\u00eda de hoy no existe en la normativa de residuos una definici\u00f3n armonizada de los residuos municipales en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea. El Ministerio, por ello, en su Memoria especifica los c\u00f3digos LER a los que corresponden los residuos municipales.","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales incinerados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"11.6.1.SERIE.B","sdg_goal":"11"},"11-6-1-SERIE-C":{"target_id":"11.6.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"11-06-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de residuos municipales vertidos en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de desechos so\u0301lidos urbanos recogidos perio\u0301dicamente y con una descarga final adecuada respecto del total de desechos so\u0301lidos urbanos generados, desglosada por ciudad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per ca\u0301pita de las ciudades, incluso prestando especial atencio\u0301n a la calidad del aire y la gestio\u0301n de los desechos municipales y de otro tipo","objetivo_global":"Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","definicion":"Proporci\u00f3n de residuos municipales vertidos respecto del total de residuos municipales generados y tratados procedentes de los hogares y del sector servicios (comercios, oficinas e instituciones p\u00fablicas o privadas), cuya gesti\u00f3n es asumida por las Entidades Locales","formula_teorica":"$$PRM_{vertidos}^{t} = \\frac{RM_{vertidos}^{t}}{RM^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $RM_{vertidos}^{t} =$ cantidad de residuos municipales vertidos en el a\u00f1o $t$ <br> $RM^{t} =$ cantidad total de residuos municipales generados y tratados en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Memoria anual de generaci\u00f3n y gesti\u00f3n de residuos. Residuos de competencia municipal, Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico","periodicidad":"Anual","observaciones":"Se entiende por residuos municipales los residuos dom\u00e9sticos y comerciales, procedentes de hogares y del sector servicios (comercio, oficinas e instituciones) gestionados por las Entidades Locales, no incluy\u00e9ndose los residuos comerciales gestionados por canales privados distintos al municipal, ni residuos procedentes de la industria.<br> A d\u00eda de hoy no existe en la normativa de residuos una definici\u00f3n armonizada de los residuos municipales en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea. El Ministerio, por ello, en su Memoria especifica los c\u00f3digos LER a los que corresponden los residuos municipales.","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales vertidos en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"11.6.1.SERIE.C","sdg_goal":"11"},"11-6-1-SERIE-D":{"target_id":"11.6.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"11-06-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de residuos municipales reciclados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de desechos so\u0301lidos urbanos recogidos perio\u0301dicamente y con una descarga final adecuada respecto del total de desechos so\u0301lidos urbanos generados, desglosada por ciudad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per ca\u0301pita de las ciudades, incluso prestando especial atencio\u0301n a la calidad del aire y la gestio\u0301n de los desechos municipales y de otro tipo","objetivo_global":"Lograr que las ciudades y los asentamientos humanos sean inclusivos, seguros, resilientes y sostenibles","definicion":"Proporci\u00f3n de residuos municipales reciclados respecto del total de residuos municipales generados y tratados procedentes de los hogares y del sector servicios (comercios, oficinas e instituciones p\u00fablicas o privadas), cuya gesti\u00f3n es asumida por las Entidades Locales","formula_teorica":"$$PRM_{reciclados}^{t} = \\frac{RM_{reciclados}^{t}}{RM^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $RM_{reciclados}^{t} =$ cantidad de residuos municipales reciclados en el a\u00f1o $t$ <br> $RM^{t} =$ cantidad total de residuos municipales generados y tratados en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Memoria anual de generaci\u00f3n y gesti\u00f3n de residuos. Residuos de competencia municipal, Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico","periodicidad":"Anual","observaciones":"Se entiende por residuos municipales los residuos dom\u00e9sticos y comerciales, procedentes de hogares y del sector servicios (comercio, oficinas e instituciones) gestionados por las Entidades Locales, no incluy\u00e9ndose los residuos comerciales gestionados por canales privados distintos al municipal, ni residuos procedentes de la industria.<br> A d\u00eda de hoy no existe en la normativa de residuos una definici\u00f3n armonizada de los residuos municipales en el \u00e1mbito de la Uni\u00f3n Europea. El Ministerio, por ello, en su Memoria especifica los c\u00f3digos LER a los que corresponden los residuos municipales.","graph_title":"Proporci\u00f3n de residuos municipales reciclados en relaci\u00f3n al total de residuos municipales generados y tratados","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"11.6.1.SERIE.D","sdg_goal":"11"},"11-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 2066 kB)","graph_title":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita y proporci\u00f3n de residuos urbanos en relaci\u00f3n al total de residuos urbanos generados y tratados","graph_type":"line","indicator_number":"11.6.1","indicator_definition":"global_indicators.11-6-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de desechos so\u0301lidos urbanos recogidos perio\u0301dicamente y con una descarga final adecuada respecto del total de desechos so\u0301lidos urbanos generados, desglosada por ciudad","indicator_sort_order":"11-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per ca\u0301pita de las ciudades, incluso prestando especial atencio\u0301n a la calidad del aire y la gestio\u0301n de los desechos municipales y de otro tipo","target_id":"11.6","un_custodian_agency":"UN-Habitat,UNSD","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":null,"prev_indicator":"11-5-1","next_indicator":"12-5-1","page_content":"","indicator":"11.6.1"},"11-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-11-06-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Niveles medios anuales de parti\u0301culas finas en suspensio\u0301n (por ejemplo, PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados segu\u0301n la poblacio\u0301n)","graph_type":"line","indicator_number":"11.6.2","indicator_name":"Niveles medios anuales de parti\u0301culas finas en suspensio\u0301n (por ejemplo, PM2.5 y PM10) en las ciudades (ponderados segu\u0301n la poblacio\u0301n)","indicator_sort_order":"11-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir el impacto ambiental negativo per ca\u0301pita de las ciudades, incluso prestando especial atencio\u0301n a la calidad del aire y la gestio\u0301n de los desechos municipales y de otro tipo","target_id":"11.6","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"11.6.2"},"11-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso pu\u0301blico de todos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","graph_type":"line","indicator_number":"11.7.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n media de la superficie edificada de las ciudades que se dedica a espacios abiertos para uso pu\u0301blico de todos, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_sort_order":"11-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"global_targets.11-7-title with disabilities","target_id":"11.7","un_custodian_agency":"United Nations Human Settlements Programme (UN-Habitat)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"11.7.1"},"11-7-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de personas que han sido vi\u0301ctimas de acoso fi\u0301sico o sexual en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo, edad, grado de discapacidad y lugar del hecho","graph_type":"line","indicator_number":"11.7.2","indicator_definition":"Proportion of persons victim of physical or sexual harassment, by sex, age, disability status and place of occurrence, in the previous 12 months","indicator_name":"Proporcio\u0301n de personas que han sido vi\u0301ctimas de acoso fi\u0301sico o sexual en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo, edad, grado de discapacidad y lugar del hecho","indicator_sort_order":"11-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, proporcionar acceso universal a zonas verdes y espacios pu\u0301blicos seguros, inclusivos y accesibles, en particular para las mujeres y los nin\u0303os, las personas de edad y las personas con discapacidad","target_id":"11.7","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"11.7.2"},"11-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"N\u00famero de pa\u00edses que cuentan con pol\u00edticas urbanas nacionales o planes de desarrollo regionales que a) responden a la din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n, b) garantizan un desarrollo territorial equilibrado y c) aumentan el margen fiscal local","graph_type":"line","indicator_number":"11.a.1","indicator_name":"N\u00famero de pa\u00edses que cuentan con pol\u00edticas urbanas nacionales o planes de desarrollo regionales que a) responden a la din\u00e1mica de la poblaci\u00f3n, b) garantizan un desarrollo territorial equilibrado y c) aumentan el margen fiscal local","indicator_sort_order":"11-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"Apoyar los vi\u0301nculos econo\u0301micos, sociales y ambientales positivos entre las zonas urbanas, periurbanas y rurales fortaleciendo la planificacio\u0301n del desarrollo nacional y regional","target_id":"11.a","un_custodian_agency":"UN-Habitat","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"11.a.1"},"11-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030","graph_type":"line","indicator_number":"11.b.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030","indicator_sort_order":"11-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, aumentar considerablemente el nu\u0301mero de ciudades y asentamientos humanos que adoptan e implementan poli\u0301ticas y planes integrados para promover la inclusio\u0301n, el uso eficiente de los recursos, la mitigacio\u0301n del cambio clima\u0301tico y la adaptacio\u0301n a e\u0301l y la resiliencia ante los desastres, y desarrollar y poner en pra\u0301ctica, en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030, la gestio\u0301n integral de los riesgos de desastre a todos los niveles","target_id":"11.b","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"11.b.1"},"11-b-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-11.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 2066kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de gobiernos locales que adoptan y aplican estrategias locales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con las estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres","graph_type":"line","indicator_number":"11.b.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de gobiernos locales que adoptan y aplican estrategias locales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con las estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres","indicator_sort_order":"11-bb-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"11","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, aumentar considerablemente el nu\u0301mero de ciudades y asentamientos humanos que adoptan e implementan poli\u0301ticas y planes integrados para promover la inclusio\u0301n, el uso eficiente de los recursos, la mitigacio\u0301n del cambio clima\u0301tico y la adaptacio\u0301n a e\u0301l y la resiliencia ante los desastres, y desarrollar y poner en pra\u0301ctica, en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030, la gestio\u0301n integral de los riesgos de desastre a todos los niveles","target_id":"11.b","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"11.b.2"},"11-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/?Text=&Goal=11&Target= ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcionar apoyo a los pa\u00edses menos adelantados, incluso mediante asistencia financiera y t\u00e9cnica, para que puedan construir edificios sostenibles y resilientes utilizando materiales locales","graph_type":"line","indicator_number":"11.c.1","indicator_definition":"Proportion of financial support to the least developed countries that is allocated to the construction and retrofitting of sustainable, resilient and resource-efficient buildings utilizing local materials.","indicator_name":"Proporcionar apoyo a los pa\u00edses menos adelantados, incluso mediante asistencia financiera y t\u00e9cnica, para que puedan construir edificios sostenibles y resilientes utilizando materiales locales","indicator_sort_order":"11-cc-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"11","target_name":"Proporcionar apoyo a los pai\u0301ses menos adelantados, incluso mediante asistencia financiera y te\u0301cnica, para que puedan construir edificios sostenibles y resilientes utilizando materiales locales","target_id":"11.c","un_custodian_agency":"\u00a0Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) United Nations Environment (UNEP) World Bank (WB)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"11.c.1"},"12-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que incluyen como prioridad o meta en las poli\u0301ticas nacionales planes de accio\u0301n nacionales sobre el consumo y la produccio\u0301n sostenibles","graph_type":"line","indicator_number":"12.1.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que incluyen como prioridad o meta en las poli\u0301ticas nacionales planes de accio\u0301n nacionales sobre el consumo y la produccio\u0301n sostenibles","indicator_sort_order":"12-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Aplicar el Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Produccio\u0301n Sostenibles, con la participacio\u0301n de todos los pai\u0301ses y bajo el liderazgo de los pai\u0301ses desarrollados, teniendo en cuenta el grado de desarrollo y las capacidades de los pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"12.1","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"12.1.1"},"12-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Huella material en te\u0301rminos absolutos, huella material per ca\u0301pita y huella material por PIB","graph_type":"line","indicator_number":"12.2.1","indicator_name":"Huella material en te\u0301rminos absolutos, huella material per ca\u0301pita y huella material por PIB","indicator_sort_order":"12-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr la gestio\u0301n sostenible y el uso eficiente de los recursos naturales","target_id":"12.2","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.2.1"},"12-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 783 KB)","graph_title":"Consumo material interno en te\u0301rminos absolutos, consumo material interno per ca\u0301pita y consumo material interno por PIB","graph_type":"line","indicator_number":"12.2.2","indicator_name":"Consumo material interno en te\u0301rminos absolutos, consumo material interno per ca\u0301pita y consumo material interno por PIB","indicator_sort_order":"12-02-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr la gestio\u0301n sostenible y el uso eficiente de los recursos naturales","target_id":"12.2","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"12.2.2"},"12-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"a) \u00cdndice de p\u00e9rdidas de alimentos y b) \u00edndice de desperdicio de alimentos","graph_type":"line","indicator_number":"12.3.1","indicator_name":"a) \u00cdndice de p\u00e9rdidas de alimentos y b) \u00edndice de desperdicio de alimentos","indicator_sort_order":"12-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir a la mitad el desperdicio de alimentos per ca\u0301pita mundial en la venta al por menor y a nivel de los consumidores y reducir las pe\u0301rdidas de alimentos en las cadenas de produccio\u0301n y suministro, incluidas las pe\u0301rdidas posteriores a la cosecha","target_id":"12.3","un_custodian_agency":"FAO, UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.3.1"},"12-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de partes en los acuerdos ambientales multilaterales internacionales sobre desechos peligrosos y otros productos qui\u0301micos que cumplen sus compromisos y obligaciones de transmitir informacio\u0301n como se exige en cada uno de esos acuerdos","graph_type":"line","indicator_number":"12.4.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de partes en los acuerdos ambientales multilaterales internacionales sobre desechos peligrosos y otros productos qui\u0301micos que cumplen sus compromisos y obligaciones de transmitir informacio\u0301n como se exige en cada uno de esos acuerdos","indicator_sort_order":"12-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, lograr la gestio\u0301n ecolo\u0301gicamente racional de los productos qui\u0301micos y de todos los desechos a lo largo de su ciclo de vida, de conformidad con los marcos internacionales convenidos, y reducir significativamente su liberacio\u0301n a la atmo\u0301sfera, el agua y el suelo a fin de minimizar sus efectos adversos en la salud humana y el medio ambiente","target_id":"12.4","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"12.4.1"},"12-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"a) Desechos peligrosos generados per c\u00e1pita y b) proporci\u00f3n de desechos peligrosos tratados, desglosados por tipo de tratamiento","graph_type":"line","indicator_number":"12.4.2","indicator_name":"a) Desechos peligrosos generados per c\u00e1pita y b) proporci\u00f3n de desechos peligrosos tratados, desglosados por tipo de tratamiento","indicator_sort_order":"12-04-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, lograr la gestio\u0301n ecolo\u0301gicamente racional de los productos qui\u0301micos y de todos los desechos a lo largo de su ciclo de vida, de conformidad con los marcos internacionales convenidos, y reducir significativamente su liberacio\u0301n a la atmo\u0301sfera, el agua y el suelo a fin de minimizar sus efectos adversos en la salud humana y el medio ambiente","target_id":"12.4","un_custodian_agency":"UNSD, UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.4.2"},"12-5-1-SERIE-A":{"target_id":"12.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"12-05-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita y d\u00eda","indicador_onu_global":"Tasa nacional de reciclado, en toneladas de material reciclado","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir considerablemente la generacio\u0301n de desechos mediante actividades de prevencio\u0301n, reduccio\u0301n, reciclado y reutilizacio\u0301n","objetivo_global":"Garantizar modalidades de consumo y produccio\u0301n sostenibles","definicion":"Residuos urbanos recogidos por las empresas gestoras por habitante y d\u00eda","formula_teorica":"$$RURP^{t} = \\frac{\\frac{RUR^{t}}{P^{t}}}{365} $$ <br> donde: <br> $RUR^{t} =$ cantidad de residuos urbanos recogidos en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Kilogramos","fuentes_informacion":"Estad\u00edsticas sobre recogida y tratamiento de residuos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"La recogida de residuos urbanos comprende los residuos dom\u00e9sticos y aquellos residuos comerciales o industriales similares a los anteriores que sean de competencia municipal, recogidos mediante contenedores urbanos, puntos limpios u otros sistemas de recogida municipal. Tambi\u00e9n incluye los residuos de la limpieza viaria y los residuos biodegradables de la limpieza de parques y jardines.","graph_title":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita y d\u00eda","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"12.5.1.SERIE.A","sdg_goal":"12"},"12-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-12-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF)","graph_title":"Residuos urbanos recogidos per c\u00e1pita y d\u00eda","graph_type":"line","indicator_number":"12.5.1","indicator_definition":"global_indicators.12-5-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa nacional de reciclado, en toneladas de material reciclado","indicator_sort_order":"12-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir considerablemente la generacio\u0301n de desechos mediante actividades de prevencio\u0301n, reduccio\u0301n, reciclado y reutilizacio\u0301n","target_id":"12.5","un_custodian_agency":"United Nations Statistics Division (UNSD), UN Environment (UNEP)","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Kg per c\u00e1pita diario","prev_indicator":"11-6-1","next_indicator":"13-1-1","page_content":"","indicator":"12.5.1"},"12-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de empresas que publican informes sobre sostenibilidad","graph_type":"line","indicator_number":"12.6.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de empresas que publican informes sobre sostenibilidad","indicator_sort_order":"12-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Alentar a las empresas, en especial las grandes empresas y las empresas transnacionales, a que adopten pra\u0301cticas sostenibles e incorporen informacio\u0301n sobre la sostenibilidad en su ciclo de presentacio\u0301n de informes","target_id":"12.6","un_custodian_agency":"UNEP,  UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.6.1"},"12-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Grado de aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas y planes de acci\u00f3n sostenibles en materia de adquisiciones p\u00fablicas","graph_type":"line","indicator_number":"12.7.1","indicator_name":"Grado de aplicaci\u00f3n de pol\u00edticas y planes de acci\u00f3n sostenibles en materia de adquisiciones p\u00fablicas","indicator_sort_order":"12-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Promover pra\u0301cticas de adquisicio\u0301n pu\u0301blica que sean sostenibles, de conformidad con las poli\u0301ticas y prioridades nacionales","target_id":"12.7","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.7.1"},"12-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Grado en que i) la educacio\u0301n para la ciudadani\u0301a mundial y ii) la educacio\u0301n para el desarrollo sostenible (incluida la educacio\u0301n sobre el cambio clima\u0301tico) se incorporan en a) las poli\u0301ticas nacionales de educacio\u0301n, b) los planes de estudio, c) la formacio\u0301n del profesorado y d) la evaluacio\u0301n de los estudiantes","graph_type":"line","indicator_number":"12.8.1","indicator_name":"Grado en que i) la educacio\u0301n para la ciudadani\u0301a mundial y ii) la educacio\u0301n para el desarrollo sostenible (incluida la educacio\u0301n sobre el cambio clima\u0301tico) se incorporan en a) las poli\u0301ticas nacionales de educacio\u0301n, b) los planes de estudio, c) la formacio\u0301n del profesorado y d) la evaluacio\u0301n de los estudiantes","indicator_sort_order":"12-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que las personas de todo el mundo tengan la informacio\u0301n y los conocimientos pertinentes para el desarrollo sostenible y los estilos de vida en armoni\u0301a con la naturaleza","target_id":"12.8","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.8.1"},"12-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Capacidad instalada de generaci\u00f3n de energ\u00eda renovable en los pa\u00edses en desarrollo (expresada en vatios per c\u00e1pita)","graph_type":"line","indicator_number":"12.a.1","indicator_name":"Capacidad instalada de generaci\u00f3n de energ\u00eda renovable en los pa\u00edses en desarrollo (expresada en vatios per c\u00e1pita)","indicator_sort_order":"12-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"12","target_name":"Ayudar a los pai\u0301ses en desarrollo a fortalecer su capacidad cienti\u0301fica y tecnolo\u0301gica para avanzar hacia modalidades de consumo y produccio\u0301n ma\u0301s sostenibles","target_id":"12.a","un_custodian_agency":"Under discussion among agencies (OECD, UNEP,UNESCO-UIS,World Bank)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.a.1"},"12-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Aplicaci\u00f3n de instrumentos normalizados de contabilidad para hacer un seguimiento de los aspectos econ\u00f3micos y ambientales de la sostenibilidad del turismo","graph_type":"line","indicator_number":"12.b.1","indicator_name":"Aplicaci\u00f3n de instrumentos normalizados de contabilidad para hacer un seguimiento de los aspectos econ\u00f3micos y ambientales de la sostenibilidad del turismo","indicator_sort_order":"12-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Elaborar y aplicar instrumentos para vigilar los efectos en el desarrollo sostenible, a fin de lograr un turismo sostenible que cree puestos de trabajo y promueva la cultura y los productos locales","target_id":"12.b","un_custodian_agency":"UNWTO","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.b.1"},"12-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-12.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 782kB)","graph_title":"Cantidad de subsidios a los combustibles f\u00f3siles por unidad de PIB (producci\u00f3n y consumo)","graph_type":"line","indicator_number":"12.c.1","indicator_name":"Cantidad de subsidios a los combustibles f\u00f3siles por unidad de PIB (producci\u00f3n y consumo)","indicator_sort_order":"12-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"12","target_name":"Racionalizar los subsidios ineficientes a los combustibles fo\u0301siles que fomentan el consumo antiecono\u0301mico eliminando las distorsiones del mercado, de acuerdo con las circunstancias nacionales, incluso mediante la reestructuracio\u0301n de los sistemas tributarios y la eliminacio\u0301n gradual de los subsidios perjudiciales, cuando existan, para reflejar su impacto ambiental, teniendo plenamente en cuenta las necesidades y condiciones especi\u0301ficas de los pai\u0301ses en desarrollo y minimizando los posibles efectos adversos en su desarrollo, de manera que se proteja a los pobres y a las comunidades afectadas","target_id":"12.c","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"12.c.1"},"13-1-1-SERIE-A":{"target_id":"13.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"13-01-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","indicador_onu_global":"Nu\u0301mero de personas muertas, desaparecidas y afectadas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 personas","meta_global":"Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptacio\u0301n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pai\u0301ses","objetivo_global":"Adoptar medidas urgentes para combatir el cambio clima\u0301tico y sus efectos","definicion":"Defunciones atribuidas a desastres naturales por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{desastres}^{t} = \\frac{D_{desastres}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{desastres}^{t} =$ defunciones atribuidas a desastres naturales (c\u00f3digos X30-X39 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"13.1.1.SERIE.A","sdg_goal":"13"},"13-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 224 KB)","graph_title":"N\u00famero de personas muertas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.1","indicator_definition":"global_indicators.13-1-1-indicator_definition","indicator_name":"Nu\u0301mero de personas muertas, desaparecidas y afectadas directamente atribuido a desastres por cada 100.000 personas","indicator_sort_order":"13-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"13","target_name":"Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptacio\u0301n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pai\u0301ses","target_id":"13.1","un_custodian_agency":"United Nations Office for Disaster Reduction (UNISDR)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"12-5-1","next_indicator":"13-2-2","page_content":"","indicator":"13.1.1"},"13-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-01-05-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.2","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con el Marco de Senda\u0301i para la Reduccio\u0301n del Riesgo de Desastres 2015\u20102030","indicator_sort_order":"13-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptacio\u0301n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pai\u0301ses","target_id":"13.1","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"13.1.2"},"13-1-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporcio\u0301n de gobiernos locales que adoptan y aplican estrategias locales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con las estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres","graph_type":"line","indicator_number":"13.1.3","indicator_name":"Proporcio\u0301n de gobiernos locales que adoptan y aplican estrategias locales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres en consonancia con las estrategias nacionales de reduccio\u0301n del riesgo de desastres","indicator_sort_order":"13-01-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Fortalecer la resiliencia y la capacidad de adaptacio\u0301n a los riesgos relacionados con el clima y los desastres naturales en todos los pai\u0301ses","target_id":"13.1","un_custodian_agency":"UNISDR","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"13.1.3"},"13-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"13.2.1","indicator_definition":"global_indicators.13-2-1-indicator_definition","indicator_name":"N\u00famero de pa\u00edses con contribuciones determinadas a nivel nacional, estrategias a largo plazo y planes y estrategias nacionales de adaptaci\u00f3n y estrategias indicadas en comunicaciones sobre la adaptaci\u00f3n y comunicaciones nacionales","indicator_sort_order":"13-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Incorporar medidas relativas al cambio clima\u0301tico en las poli\u0301ticas, estrategias y planes nacionales","target_id":"13.2","un_custodian_agency":"UN Climate Change (UNFCCC Secretariat)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":null,"prev_indicator":"13-1-1","next_indicator":"16-1-4","page_content":"","indicator":"13.2.1"},"13-2-2-SERIE-A":{"target_id":"13.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"13-02-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes por unidad de PIB","indicador_onu_global":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por a\u00f1o","meta_global":"Incorporar medidas relativas al cambio clima\u0301tico en las poli\u0301ticas, estrategias y planes nacionales","objetivo_global":"Adoptar medidas urgentes para combatir el cambio clima\u0301tico y sus efectos","definicion":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero (GEI) de las unidades econ\u00f3micas residentes por unidad de PIB real, con independencia del lugar geogr\u00e1fico donde realmente ocurran","formula_teorica":"$$PPIBEGEI^{t} = \\frac{EGEI^{t}}{PIB_{2015}^{t}}$$ <br> donde: <br> $EGEI^{t} =$ emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades econ\u00f3micas residentes en el a\u00f1o $t$ (se distribuye el total nacional de emisiones totales de gases de efecto invernadero de la Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera en funci\u00f3n de las emisiones totales de gases de efecto invernadero por comunidades aut\u00f3nomas del Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI))<br> $PIB_{2015}^{t} =$ producto interior bruto en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Kilogramos de CO2 equivalente","fuentes_informacion":"Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI), Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico<br> Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes por unidad de PIB","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"13.2.2.SERIE.A","sdg_goal":"13"},"13-2-2-SERIE-B":{"target_id":"13.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"13-02-02-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes per c\u00e1pita","indicador_onu_global":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por a\u00f1o","meta_global":"Incorporar medidas relativas al cambio clima\u0301tico en las poli\u0301ticas, estrategias y planes nacionales","objetivo_global":"Adoptar medidas urgentes para combatir el cambio clima\u0301tico y sus efectos","definicion":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero (GEI) de las unidades econ\u00f3micas residentes por persona, con independencia del lugar geogr\u00e1fico donde realmente ocurran","formula_teorica":"$$PPEGEI^{t} = \\frac{EGEI^{t}}{P^{t}}$$ <br> donde: <br> $EGEI^{t} =$ emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades econ\u00f3micas residentes en el a\u00f1o $t$ (se distribuye el total nacional de emisiones totales de gases de efecto invernadero de la Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera en funci\u00f3n de las emisiones totales de gases de efecto invernadero por comunidades aut\u00f3nomas del Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI))<br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Toneladas de CO2 equivalente","fuentes_informacion":"Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI), Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico<br> Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero de las unidades residentes per c\u00e1pita","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"13.2.2.SERIE.B","sdg_goal":"13"},"13-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-13-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","graph_title":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por a\u00f1o","graph_type":"line","indicator_number":"13.2.2","indicator_definition":"global_indicators.13-2-2-indicator_definition","indicator_name":"Emisiones totales de gases de efecto invernadero por a\u00f1o","indicator_sort_order":"13-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"13","target_name":"Incorporar medidas relativas al cambio clima\u0301tico en las poli\u0301ticas, estrategias y planes nacionales","target_id":"13.2","un_custodian_agency":"UN Climate Change (UNFCCC Secretariat)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":null,"prev_indicator":"13-1-1","next_indicator":"16-1-4","page_content":"","indicator":"13.2.2"},"13-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Grado en que i) la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda mundial y ii) la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible se incorporan en a) las pol\u00edticas nacionales de educaci\u00f3n, b) los planes de estudio, c) la formaci\u00f3n del profesorado y d) la evaluaci\u00f3n de los estudiantes","graph_type":"line","indicator_number":"13.3.1","indicator_name":"Grado en que i) la educaci\u00f3n para la ciudadan\u00eda mundial y ii) la educaci\u00f3n para el desarrollo sostenible se incorporan en a) las pol\u00edticas nacionales de educaci\u00f3n, b) los planes de estudio, c) la formaci\u00f3n del profesorado y d) la evaluaci\u00f3n de los estudiantes","indicator_sort_order":"13-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Mejorar la educacio\u0301n, la sensibilizacio\u0301n y la capacidad humana e institucional respecto de la mitigacio\u0301n del cambio clima\u0301tico, la adaptacio\u0301n a e\u0301l, la reduccio\u0301n de sus efectos y la alerta temprana","target_id":"13.3","un_custodian_agency":"UNFCCC,UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"13.3.1"},"13-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"Cantidades proporcionadas y movilizadas en d\u00f3lares de los Estados Unidos al a\u00f1o en relaci\u00f3n con el objetivo actual mantenido de movilizaci\u00f3n colectiva de 100.000 millones de d\u00f3lares de aqu\u00ed a 2025","graph_type":"line","indicator_number":"13.a.1","indicator_name":"Cantidades proporcionadas y movilizadas en d\u00f3lares de los Estados Unidos al a\u00f1o en relaci\u00f3n con el objetivo actual mantenido de movilizaci\u00f3n colectiva de 100.000 millones de d\u00f3lares de aqu\u00ed a 2025","indicator_sort_order":"13-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Cumplir el compromiso de los pai\u0301ses desarrollados que son partes en la Convencio\u0301n Marco de las Naciones Unidas sobre el Cambio Clima\u0301tico de lograr para el an\u0303o 2020 el objetivo de movilizar conjuntamente 100.000 millones de do\u0301lares anuales procedentes de todas las fuentes a fin de atender las necesidades de los pai\u0301ses en desarrollo respecto de la adopcio\u0301n de medidas concretas de mitigacio\u0301n y la transparencia de su aplicacio\u0301n, y poner en pleno funcionamiento el Fondo Verde para el Clima capitaliza\u0301ndolo lo antes posible","target_id":"13.a","un_custodian_agency":"UNFCCC,OECD","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"13.a.1"},"13-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-13.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 759kB)","graph_title":"N\u00famero de pa\u00edses menos adelantados y peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo con contribuciones determinadas a nivel nacional, estrategias a largo plazo y planes, estrategias nacionales de adaptaci\u00f3n y estrategias indicadas en comunicaciones sobre la adaptaci\u00f3n y comunicaciones nacionales","graph_type":"line","indicator_number":"13.b.1","indicator_name":"N\u00famero de pa\u00edses menos adelantados y peque\u00f1os Estados insulares en desarrollo con contribuciones determinadas a nivel nacional, estrategias a largo plazo y planes, estrategias nacionales de adaptaci\u00f3n y estrategias indicadas en comunicaciones sobre la adaptaci\u00f3n y comunicaciones nacionales","indicator_sort_order":"13-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"13","target_name":"Promover mecanismos para aumentar la capacidad para la planificacio\u0301n y gestio\u0301n eficaces en relacio\u0301n con el cambio clima\u0301tico en los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo, haciendo particular hincapie\u0301 en las mujeres, los jo\u0301venes y las comunidades locales y marginadas","target_id":"13.b","un_custodian_agency":"OHRLLS, Regional Commissions, AOSIS, SIDS, Samoa Pathway","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"13.b.1"},"14-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Ia) \u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera; y b) densidad de detritos pl\u00e1sticos","graph_type":"line","indicator_number":"14.1.1","indicator_name":"Ia) \u00cdndice de eutrofizaci\u00f3n costera; y b) densidad de detritos pl\u00e1sticos","indicator_sort_order":"14-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"De aqui\u0301 a 2025, prevenir y reducir significativamente la contaminacio\u0301n marina de todo tipo, en particular la producida por actividades realizadas en tierra, incluidos los detritos marinos y la polucio\u0301n por nutrientes","target_id":"14.1","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.1.1"},"14-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288 kB)","graph_title":"N\u00famero de pa\u00edses que aplican enfoques basados en los ecosistemas para gestionar las zonas marinas","graph_type":"line","indicator_number":"14.2.1","indicator_name":"N\u00famero de pa\u00edses que aplican enfoques basados en los ecosistemas para gestionar las zonas marinas","indicator_sort_order":"14-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, gestionar y proteger sosteniblemente los ecosistemas marinos y costeros para evitar efectos adversos importantes, incluso fortaleciendo su resiliencia, y adoptar medidas para restaurarlos a fin de restablecer la salud y la productividad de los oce\u0301anos","target_id":"14.2","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.2.1"},"14-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Acidez media del mar (pH) medida en un conjunto convenido de estaciones de muestreo representativas","graph_type":"line","indicator_number":"14.3.1","indicator_name":"Acidez media del mar (pH) medida en un conjunto convenido de estaciones de muestreo representativas","indicator_sort_order":"14-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Minimizar y abordar los efectos de la acidificacio\u0301n de los oce\u0301anos, incluso mediante una mayor cooperacio\u0301n cienti\u0301fica a todos los niveles","target_id":"14.3","un_custodian_agency":"IOC-UNESCO ","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.3.1"},"14-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 370 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de poblaciones de peces cuyos niveles son biolo\u0301gicamente sostenibles","graph_type":"line","indicator_number":"14.4.1","indicator_definition":"The indicator Proportion of fish stocks within biologically sustainable levels measures the sustainability of the world's marine capture fisheries by their abundance. A fish stock of which abundance is at or greater than the level, that can produce the maximum sustainable yield (MSY) is classified as biologically sustainable. In contrast, when abundance falls below the MSY level, the stock is considered biologically unsustainable.","indicator_name":"Proporcio\u0301n de poblaciones de peces cuyos niveles son biolo\u0301gicamente sostenibles","indicator_sort_order":"14-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, reglamentar eficazmente la explotacio\u0301n pesquera y poner fin a la pesca excesiva, la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada y las pra\u0301cticas pesqueras destructivas, y aplicar planes de gestio\u0301n con fundamento cienti\u0301fico a fin de restablecer las poblaciones de peces en el plazo ma\u0301s breve posible, al menos alcanzando niveles que puedan producir el ma\u0301ximo rendimiento sostenible de acuerdo con sus caracteri\u0301sticas biolo\u0301gicas","target_id":"14.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"14.4.1"},"14-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-14-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 293 KB)","graph_title":"Cobertura de las zonas protegidas en relacio\u0301n con las zonas marinas","graph_type":"line","indicator_number":"14.5.1","indicator_definition":"The indicator Coverage of protected areas in relation to marine areas shows temporal trends in the mean percentage of each important site for marine biodiversity (i.e., those that contribute significantly to the global persistence of biodiversity) that is covered by designated protected areas.","indicator_name":"Cobertura de las zonas protegidas en relacio\u0301n con las zonas marinas","indicator_sort_order":"14-05-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"14","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, conservar al menos el 10% de las zonas costeras y marinas, de conformidad con las leyes nacionales y el derecho internacional y sobre la base de la mejor informacio\u0301n cienti\u0301fica disponible","target_id":"14.5","un_custodian_agency":"UN Environment World Conservation Monitoring Centre (UNEP-WCMC) BirdLife International (BLI) International Union for Conservation of Nature (IUCN)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"14.5.1"},"14-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Grado de aplicaci\u00f3n de instrumentos internacionales cuyo objetivo es combatir la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada","graph_type":"line","indicator_number":"14.6.1","indicator_name":"Grado de aplicaci\u00f3n de instrumentos internacionales cuyo objetivo es combatir la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada","indicator_sort_order":"14-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, prohibir ciertas formas de subvenciones a la pesca que contribuyen a la sobrecapacidad y la pesca excesiva, eliminar las subvenciones que contribuyen a la pesca ilegal, no declarada y no reglamentada y abstenerse de introducir nuevas subvenciones de esa i\u0301ndole, reconociendo que la negociacio\u0301n sobre las subvenciones a la pesca en el marco de la Organizacio\u0301n Mundial del Comercio debe incluir un trato especial y diferenciado, apropiado y efectivo para los pai\u0301ses en desarrollo y los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"14.6","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.6.1"},"14-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n del PIB correspondiente a la pesca sostenible en los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo, en los pai\u0301ses menos adelantados y en todos los pai\u0301ses","graph_type":"line","indicator_number":"14.7.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n del PIB correspondiente a la pesca sostenible en los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo, en los pai\u0301ses menos adelantados y en todos los pai\u0301ses","indicator_sort_order":"14-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar los beneficios econo\u0301micos que los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo y los pai\u0301ses menos adelantados obtienen del uso sostenible de los recursos marinos, en particular mediante la gestio\u0301n sostenible de la pesca, la acuicultura y el turismo","target_id":"14.7","un_custodian_agency":"FAO,UNEP-WCMC","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.7.1"},"14-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n del presupuesto total de investigacio\u0301n asignada a la investigacio\u0301n en el campo de la tecnologi\u0301a marina","graph_type":"line","indicator_number":"14.a.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n del presupuesto total de investigacio\u0301n asignada a la investigacio\u0301n en el campo de la tecnologi\u0301a marina","indicator_sort_order":"14-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Aumentar los conocimientos cienti\u0301ficos, desarrollar la capacidad de investigacio\u0301n y transferir tecnologi\u0301a marina, teniendo en cuenta los Criterios y Directrices para la Transferencia de Tecnologi\u0301a Marina de la Comisio\u0301n Oceanogra\u0301fica Intergubernamental, a fin de mejorar la salud de los oce\u0301anos y potenciar la contribucio\u0301n de la biodiversidad marina al desarrollo de los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo y los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"14.a","un_custodian_agency":"IOC-UNESCO","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"14.a.1"},"14-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Grado de aplicaci\u00f3n de un marco jur\u00eddico, reglamentario, normativo o institucional que reconozca y proteja los derechos de acceso para la pesca en peque\u00f1a escala","graph_type":"line","indicator_number":"14.b.1","indicator_name":"Grado de aplicaci\u00f3n de un marco jur\u00eddico, reglamentario, normativo o institucional que reconozca y proteja los derechos de acceso para la pesca en peque\u00f1a escala","indicator_sort_order":"14-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Facilitar el acceso de los pescadores artesanales a los recursos marinos y los mercados","target_id":"14.b","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.b.1"},"14-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-14.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 288kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que, mediante marcos juri\u0301dicos, normativos e institucionales, avanzan en la ratificacio\u0301n, la aceptacio\u0301n y la implementacio\u0301n de los instrumentos relacionados con los oce\u0301anos que aplican el derecho internacional reflejado en la Convencio\u0301n de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar para la conservacio\u0301n y el uso sostenible de los oce\u0301anos y sus recursos","graph_type":"line","indicator_number":"14.c.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que, mediante marcos juri\u0301dicos, normativos e institucionales, avanzan en la ratificacio\u0301n, la aceptacio\u0301n y la implementacio\u0301n de los instrumentos relacionados con los oce\u0301anos que aplican el derecho internacional reflejado en la Convencio\u0301n de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar para la conservacio\u0301n y el uso sostenible de los oce\u0301anos y sus recursos","indicator_sort_order":"14-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"14","target_name":"Mejorar la conservacio\u0301n y el uso sostenible de los oce\u0301anos y sus recursos aplicando el derecho internacional reflejado en la Convencio\u0301n de las Naciones Unidas sobre el Derecho del Mar, que constituye el marco juri\u0301dico para la conservacio\u0301n y la utilizacio\u0301n sostenible de los oce\u0301anos y sus recursos, como se recuerda en el pa\u0301rrafo 158 del documento \u201cEl futuro que queremos\u201d","target_id":"14.c","un_custodian_agency":"UN-DOALOS,FAO,UNEP,ILO,other UN-Oceans agencies","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"14.c.1"},"15-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 379 KB)","graph_title":"Superficie forestal en proporcio\u0301n a la superficie total","graph_type":"line","indicator_number":"15.1.1","indicator_definition":"Forest area as a proportion of total land area","indicator_name":"Superficie forestal en proporcio\u0301n a la superficie total","indicator_sort_order":"15-01-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, asegurar la conservacio\u0301n, el restablecimiento y el uso sostenible de los ecosistemas terrestres y los ecosistemas interiores de agua dulce y sus servicios, en particular los bosques, los humedales, las montan\u0303as y las zonas a\u0301ridas, en consonancia con las obligaciones contrai\u0301das en virtud de acuerdos internacionales","target_id":"15-1","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.1.1"},"15-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de lugares importantes para la biodiversidad terrestre y del agua dulce incluidos en zonas protegidas, desglosada por tipo de ecosistema","graph_type":"line","indicator_number":"15.1.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de lugares importantes para la biodiversidad terrestre y del agua dulce incluidos en zonas protegidas, desglosada por tipo de ecosistema","indicator_sort_order":"15-01-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, asegurar la conservacio\u0301n, el restablecimiento y el uso sostenible de los ecosistemas terrestres y los ecosistemas interiores de agua dulce y sus servicios, en particular los bosques, los humedales, las montan\u0303as y las zonas a\u0301ridas, en consonancia con las obligaciones contrai\u0301das en virtud de acuerdos internacionales","target_id":"15.1","un_custodian_agency":"UNEP-WCMC,UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.1.2"},"15-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 756 KB)","graph_title":"Avances hacia la gestio\u0301n forestal sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"15.2.1","indicator_name":"Avances hacia la gestio\u0301n forestal sostenible","indicator_sort_order":"15-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, promover la puesta en pra\u0301ctica de la gestio\u0301n sostenible de todos los tipos de bosques, detener la deforestacio\u0301n, recuperar los bosques degradados y aumentar considerablemente la forestacio\u0301n y la reforestacio\u0301n a nivel mundial","target_id":"15.2","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organisation of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.2.1"},"15-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de tierras degradadas en comparacio\u0301n con la superficie total","graph_type":"line","indicator_number":"15.3.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de tierras degradadas en comparacio\u0301n con la superficie total","indicator_sort_order":"15-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, luchar contra la desertificacio\u0301n, rehabilitar las tierras y los suelos degradados, incluidas las tierras afectadas por la desertificacio\u0301n, la sequi\u0301a y las inundaciones, y procurar lograr un mundo con efecto neutro en la degradacio\u0301n de las tierras","target_id":"15.3","un_custodian_agency":"UNCCD","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"15.3.1"},"15-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Lugares importantes para la biodiversidad de las montan\u0303as incluidos en zonas protegidas","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.1","indicator_name":"Lugares importantes para la biodiversidad de las montan\u0303as incluidos en zonas protegidas","indicator_sort_order":"15-04-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar la conservacio\u0301n de los ecosistemas montan\u0303osos, incluida su diversidad biolo\u0301gica, a fin de mejorar su capacidad de proporcionar beneficios esenciales para el desarrollo sostenible","target_id":"15.4","un_custodian_agency":"UNEP-WCMC,UNEP","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.4.1"},"15-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 384 KB)","graph_title":"I\u0301ndice de cobertura verde de las montan\u0303as","graph_type":"line","indicator_number":"15.4.2","indicator_name":"I\u0301ndice de cobertura verde de las montan\u0303as","indicator_sort_order":"15-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar la conservacio\u0301n de los ecosistemas montan\u0303osos, incluida su diversidad biolo\u0301gica, a fin de mejorar su capacidad de proporcionar beneficios esenciales para el desarrollo sostenible","target_id":"15.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.4.2"},"15-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 440 KB)","graph_title":"I\u0301ndice de la Lista Roja","graph_type":"line","indicator_number":"15.5.1","indicator_name":"I\u0301ndice de la Lista Roja","indicator_sort_order":"15-05-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"15","target_name":"Adoptar medidas urgentes y significativas para reducir la degradacio\u0301n de los ha\u0301bitats naturales, detener la pe\u0301rdida de biodiversidad y, de aqui\u0301 a 2020, proteger las especies amenazadas y evitar su extincio\u0301n","target_id":"15.5","un_custodian_agency":"International Union for Conservation of Nature (IUCN) BirdLife International (BLI)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.5.1"},"15-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-15-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que han adoptado marcos legislativos, administrativos y normativos para asegurar una distribucio\u0301n justa y equitativa de los beneficios","graph_type":"line","indicator_number":"15.6.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que han adoptado marcos legislativos, administrativos y normativos para asegurar una distribucio\u0301n justa y equitativa de los beneficios","indicator_sort_order":"15-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Promover la participacio\u0301n justa y equitativa en los beneficios derivados de la utilizacio\u0301n de los recursos gene\u0301ticos y promover el acceso adecuado a esos recursos, segu\u0301n lo convenido internacionalmente","target_id":"15.6","un_custodian_agency":"CBD-Secretariat","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"15.6.1"},"15-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de especi\u0301menes de flora y fauna silvestre comercializados procedentes de la caza furtiva o el tra\u0301fico ili\u0301cito","graph_type":"line","indicator_number":"15.7.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de especi\u0301menes de flora y fauna silvestre comercializados procedentes de la caza furtiva o el tra\u0301fico ili\u0301cito","indicator_sort_order":"15-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Adoptar medidas urgentes para poner fin a la caza furtiva y el tra\u0301fico de especies protegidas de flora y fauna y abordar tanto la demanda como la oferta de productos ilegales de flora y fauna silvestres","target_id":"15.7","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"15.7.1"},"15-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses que han aprobado la legislacio\u0301n nacional pertinente y han destinado recursos suficientes para la prevencio\u0301n o el control de las especies exo\u0301ticas invasoras","graph_type":"line","indicator_number":"15.8.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses que han aprobado la legislacio\u0301n nacional pertinente y han destinado recursos suficientes para la prevencio\u0301n o el control de las especies exo\u0301ticas invasoras","indicator_sort_order":"15-08-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, adoptar medidas para prevenir la introduccio\u0301n de especies exo\u0301ticas invasoras y reducir significativamente sus efectos en los ecosistemas terrestres y acua\u0301ticos y controlar o erradicar las especies prioritarias","target_id":"15.8","un_custodian_agency":"IUCN","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"15.8.1"},"15-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 456kB)","graph_title":"a) N\u00famero de pa\u00edses que han establecido metas nacionales de conformidad con la segunda Meta de Aichi del Plan Estrat\u00e9gico para la Diversidad Biol\u00f3gica 2011-2020 o metas similares en sus estrategias y planes de acci\u00f3n nacionales en materia de diversidad biol\u00f3gica y han informado de sus progresos en el logro de estas metas; y b) integraci\u00f3n de la biodiversidad en los sistemas nacionales de contabilidad y presentaci\u00f3n de informes, definidos como implementaci\u00f3n del Sistema de Contabilidad Ambiental y Econ\u00f3mica","graph_type":"line","indicator_number":"15.9.1","indicator_name":"a) N\u00famero de pa\u00edses que han establecido metas nacionales de conformidad con la segunda Meta de Aichi del Plan Estrat\u00e9gico para la Diversidad Biol\u00f3gica 2011-2020 o metas similares en sus estrategias y planes de acci\u00f3n nacionales en materia de diversidad biol\u00f3gica y han informado de sus progresos en el logro de estas metas; y b) integraci\u00f3n de la biodiversidad en los sistemas nacionales de contabilidad y presentaci\u00f3n de informes, definidos como implementaci\u00f3n del Sistema de Contabilidad Ambiental y Econ\u00f3mica","indicator_sort_order":"15-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, integrar los valores de los ecosistemas y la biodiversidad en la planificacio\u0301n, los procesos de desarrollo, las estrategias de reduccio\u0301n de la pobreza y la contabilidad nacionales y locales","target_id":"15.9","un_custodian_agency":"CBD-Secretariat,UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"15.9.1"},"15-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"a) Asistencia oficial para el desarrollo destinada concretamente a la conservaci\u00f3n y el uso sostenible de la biodiversidad y b) ingresos generados y financiaci\u00f3n movilizada mediante instrumentos econ\u00f3micos pertinentes para la biodiversidad","graph_type":"line","indicator_number":"15.a.1","indicator_definition":"Total ODA flows to developing countries quantify the public effort that donors provide to developing countries for biodiversity.","indicator_name":"a) Asistencia oficial para el desarrollo destinada concretamente a la conservaci\u00f3n y el uso sostenible de la biodiversidad y b) ingresos generados y financiaci\u00f3n movilizada mediante instrumentos econ\u00f3micos pertinentes para la biodiversidad","indicator_sort_order":"15-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"15","target_name":"Movilizar y aumentar significativamente los recursos financieros procedentes de todas las fuentes para conservar y utilizar de forma sostenible la biodiversidad y los ecosistemas","target_id":"15.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1/3","page_content":"","indicator":"15.a.1"},"15-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-15.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"a) Asistencia oficial para el desarrollo destinada concretamente a la conservaci\u00f3n y el uso sostenible de la biodiversidad y b) ingresos generados y financiaci\u00f3n movilizada mediante instrumentos econ\u00f3micos pertinentes para la biodiversidad","graph_type":"line","indicator_number":"15.b.1","indicator_definition":"Total ODA flows to developing countries quantify the public effort that donors provide to developing countries for biodiversity.","indicator_name":"a) Asistencia oficial para el desarrollo destinada concretamente a la conservaci\u00f3n y el uso sostenible de la biodiversidad y b) ingresos generados y financiaci\u00f3n movilizada mediante instrumentos econ\u00f3micos pertinentes para la biodiversidad","indicator_sort_order":"15-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"15","target_name":"Movilizar recursos considerables de todas las fuentes y a todos los niveles para financiar la gestio\u0301n forestal sostenible y proporcionar incentivos adecuados a los pai\u0301ses en desarrollo para que promuevan dicha gestio\u0301n, en particular con miras a la conservacio\u0301n y la reforestacio\u0301n","target_id":"15.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1/3","page_content":"","indicator":"15.b.1"},"15-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de especi\u0301menes de flora y fauna silvestre comercializados procedentes de la caza furtiva o el tra\u0301fico ili\u0301cito","graph_type":"line","indicator_number":"15.c.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de especi\u0301menes de flora y fauna silvestre comercializados procedentes de la caza furtiva o el tra\u0301fico ili\u0301cito","indicator_sort_order":"15-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"15","target_name":"Aumentar el apoyo mundial a la lucha contra la caza furtiva y el tra\u0301fico de especies protegidas, incluso aumentando la capacidad de las comunidades locales para perseguir oportunidades de subsistencia sostenibles","target_id":"15.c","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"15.c.1"},"16-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 222 KB)","graph_title":"Nu\u0301mero de vi\u0301ctimas de homicidios intencionales por cada 100.000 habitantes, desglosado por sexo y edad","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de vi\u0301ctimas de homicidios intencionales por cada 100.000 habitantes, desglosado por sexo y edad","indicator_sort_order":"16-01-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC) World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.1.1"},"16-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 1.3 MB)","graph_title":"Muertes relacionadas con conflictos por cada 100.000 habitantes, desglosadas por sexo, edad y causa","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.2","indicator_name":"Muertes relacionadas con conflictos por cada 100.000 habitantes, desglosadas por sexo, edad y causa","indicator_sort_order":"16-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.1.2"},"16-1-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-01-03.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 217 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que ha sufrido a) violencia fi\u0301sica, b) violencia psicolo\u0301gica y c) violencia sexual en los u\u0301ltimos 12 meses","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.3","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que ha sufrido a) violencia fi\u0301sica, b) violencia psicolo\u0301gica y c) violencia sexual en los u\u0301ltimos 12 meses","indicator_sort_order":"16-01-03","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.1.3"},"16-1-4-SERIE-A":{"target_id":"16.1.4","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"16-01-04-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas de 16 a\u00f1os y m\u00e1s que se sienten seguras al caminar solas en su zona de residencia","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que se siente segura al caminar sola en su zona de residencia","meta_global":"Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","objetivo_global":"Promover sociedades paci\u0301ficas e inclusivas para el desarrollo sostenible, facilitar el acceso a la justicia para todos y construir a todos los niveles instituciones eficaces e inclusivas que rindan cuentas","definicion":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os que se sienten seguras (muy o bastante seguras) al caminar solas en su zona de residencia","formula_teorica":"$$PPSSC_{16+}^{t} = \\frac{PSSC_{16+}^{t}}{P_{16+}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PSSC_{16+}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 16 y m\u00e1s a\u00f1os que se siente segura (muy o bastante segura) al caminar sola en su zona de residencia en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n de 16 y m\u00e1s a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Irregular","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 16 a\u00f1os y m\u00e1s que se sienten seguras al caminar solas en su zona de residencia","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"16.1.4.SERIE.A","sdg_goal":"16"},"16-1-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 16 a\u00f1os y m\u00e1s que se sienten seguras al caminar solas en su zona de residencia","graph_type":"line","indicator_number":"16.1.4","indicator_definition":"global_indicators.16-1-4-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que se siente segura al caminar sola en su zona de residencia","indicator_sort_order":"16-01-04","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"16","target_name":"Reducir significativamente todas las formas de violencia y las correspondientes tasas de mortalidad en todo el mundo","target_id":"16.1","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"13-2-2","next_indicator":"17-1-1","page_content":"","indicator":"16.1.4"},"16-10-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de casos verificados de asesinato, secuestro, desaparicio\u0301n forzada, detencio\u0301n arbitraria y tortura de periodistas, miembros asociados de los medios de comunicacio\u0301n, sindicalistas y defensores de los derechos humanos, en los u\u0301ltimos 12 meses","graph_type":"line","indicator_number":"16.10.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de casos verificados de asesinato, secuestro, desaparicio\u0301n forzada, detencio\u0301n arbitraria y tortura de periodistas, miembros asociados de los medios de comunicacio\u0301n, sindicalistas y defensores de los derechos humanos, en los u\u0301ltimos 12 meses","indicator_sort_order":"16-10-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantizar el acceso pu\u0301blico a la informacio\u0301n y proteger las libertades fundamentales, de conformidad con las leyes nacionales y los acuerdos internacionales","target_id":"16.10","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.10.1"},"16-10-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-10-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican garanti\u0301as constitucionales, legales o normativas para el acceso pu\u0301blico a la informacio\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"16.10.2","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican garanti\u0301as constitucionales, legales o normativas para el acceso pu\u0301blico a la informacio\u0301n","indicator_sort_order":"16-10-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantizar el acceso pu\u0301blico a la informacio\u0301n y proteger las libertades fundamentales, de conformidad con las leyes nacionales y los acuerdos internacionales","target_id":"16.10","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.10.2"},"16-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de nin\u0303os de entre 1 y 17 an\u0303os que han sufrido algu\u0301n castigo fi\u0301sico o agresio\u0301n psicolo\u0301gica a manos de sus cuidadores en el u\u0301ltimo mes","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de nin\u0303os de entre 1 y 17 an\u0303os que han sufrido algu\u0301n castigo fi\u0301sico o agresio\u0301n psicolo\u0301gica a manos de sus cuidadores en el u\u0301ltimo mes","indicator_sort_order":"16-02-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Poner fin al maltrato, la explotacio\u0301n, la trata y todas las formas de violencia y tortura contra los nin\u0303os","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.2.1"},"16-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de vi\u0301ctimas de la trata de personas por cada 100.000 habitantes, desglosado por sexo, edad y tipo de explotacio\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.2","indicator_name":"Nu\u0301mero de vi\u0301ctimas de la trata de personas por cada 100.000 habitantes, desglosado por sexo, edad y tipo de explotacio\u0301n","indicator_sort_order":"16-02-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Poner fin al maltrato, la explotacio\u0301n, la trata y todas las formas de violencia y tortura contra los nin\u0303os","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.2.2"},"16-2-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-02-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 208 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de mujeres y hombres jo\u0301venes de entre 18 y 29 an\u0303os que sufrieron violencia sexual antes de cumplir los 18 an\u0303os","graph_type":"line","indicator_number":"16.2.3","indicator_definition":"This indicator provides the proportion of young women and men aged 18-24 years who report having experienced any sexual violence by age 18. It is calculated by dividing the number of young women and men aged 18-24 years who report having experienced any sexual violence by age 18 by the total number of young women and men aged 18-24 years, respectively, in the population","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres y hombres jo\u0301venes de entre 18 y 29 an\u0303os que sufrieron violencia sexual antes de cumplir los 18 an\u0303os","indicator_sort_order":"16-02-03","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Poner fin al maltrato, la explotacio\u0301n, la trata y todas las formas de violencia y tortura contra los nin\u0303os","target_id":"16.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.2.3"},"16-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de vi\u0301ctimas de violencia en los u\u0301ltimos 12 meses que han notificado su victimizacio\u0301n a las autoridades competentes u otros mecanismos de resolucio\u0301n de conflictos reconocidos oficialmente","graph_type":"line","indicator_number":"16.3.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de vi\u0301ctimas de violencia en los u\u0301ltimos 12 meses que han notificado su victimizacio\u0301n a las autoridades competentes u otros mecanismos de resolucio\u0301n de conflictos reconocidos oficialmente","indicator_sort_order":"16-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","target_id":"16.3","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.3.1"},"16-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de detenidos que no han sido condenados en el conjunto de la poblacio\u0301n reclusa total","graph_type":"line","indicator_number":"16.3.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de detenidos que no han sido condenados en el conjunto de la poblacio\u0301n reclusa total","indicator_sort_order":"16-03-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","target_id":"16.3","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.3.2"},"16-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Valor total de las corrientes financieras ili\u0301citas entrantes y salientes (en do\u0301lares corrientes de los Estados Unidos)","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.1","indicator_name":"Valor total de las corrientes financieras ili\u0301citas entrantes y salientes (en do\u0301lares corrientes de los Estados Unidos)","indicator_sort_order":"16-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir significativamente las corrientes financieras y de armas ili\u0301citas, fortalecer la recuperacio\u0301n y devolucio\u0301n de los activos robados y luchar contra todas las formas de delincuencia organizada","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.4.1"},"16-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de armas incautadas, encontradas o entregadas cuyo origen o contexto ili\u0301citos han sido determinados o establecidos por una autoridad competente, de conformidad con los instrumentos internacionales","graph_type":"line","indicator_number":"16.4.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de armas incautadas, encontradas o entregadas cuyo origen o contexto ili\u0301citos han sido determinados o establecidos por una autoridad competente, de conformidad con los instrumentos internacionales","indicator_sort_order":"16-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir significativamente las corrientes financieras y de armas ili\u0301citas, fortalecer la recuperacio\u0301n y devolucio\u0301n de los activos robados y luchar contra todas las formas de delincuencia organizada","target_id":"16.4","un_custodian_agency":"UNODC,UNODA","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.4.2"},"16-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de personas que han tenido al menos un contacto con un funcionario pu\u0301blico y que han pagado un soborno a un funcionario pu\u0301blico, o a las que un funcionario pu\u0301blico les ha pedido un soborno, durante los u\u0301ltimos 12 meses","graph_type":"line","indicator_number":"16.5.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de personas que han tenido al menos un contacto con un funcionario pu\u0301blico y que han pagado un soborno a un funcionario pu\u0301blico, o a las que un funcionario pu\u0301blico les ha pedido un soborno, durante los u\u0301ltimos 12 meses","indicator_sort_order":"16-05-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Reducir considerablemente la corrupcio\u0301n y el soborno en todas sus formas","target_id":"16.5","un_custodian_agency":"UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.5.1"},"16-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de negocios que han tenido al menos un contacto con un funcionario pu\u0301blico y que han pagado un soborno a un funcionario pu\u0301blico, o a los que un funcionario pu\u0301blico les ha pedido un soborno, durante los u\u0301ltimos 12 meses","graph_type":"line","indicator_number":"16.5.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de negocios que han tenido al menos un contacto con un funcionario pu\u0301blico y que han pagado un soborno a un funcionario pu\u0301blico, o a los que un funcionario pu\u0301blico les ha pedido un soborno, durante los u\u0301ltimos 12 meses","indicator_sort_order":"16-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Reducir considerablemente la corrupcio\u0301n y el soborno en todas sus formas","target_id":"16.5","un_custodian_agency":"World Bank,UNODC","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"16.5.2"},"16-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Gastos primarios del gobierno en proporcio\u0301n al presupuesto aprobado originalmente, desglosados por sector (o por co\u0301digos presupuestarios o elementos similares)","graph_type":"line","indicator_number":"16.6.1","indicator_name":"Gastos primarios del gobierno en proporcio\u0301n al presupuesto aprobado originalmente, desglosados por sector (o por co\u0301digos presupuestarios o elementos similares)","indicator_sort_order":"16-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Crear a todos los niveles instituciones eficaces y transparentes que rindan cuentas","target_id":"16.6","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.6.1"},"16-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que se siente satisfecha con su u\u0301ltima experiencia de los servicios pu\u0301blicos","graph_type":"line","indicator_number":"16.6.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que se siente satisfecha con su u\u0301ltima experiencia de los servicios pu\u0301blicos","indicator_sort_order":"16-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Crear a todos los niveles instituciones eficaces y transparentes que rindan cuentas","target_id":"16.6","un_custodian_agency":"UNDP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.6.2"},"16-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-16.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporciones de plazas en las instituciones nacionales y locales, entre ellas: a) las asambleas legislativas, b) la administraci\u00f3n p\u00fablica y c) el poder judicial, en comparaci\u00f3n con la distribuci\u00f3n nacional, desglosadas por sexo, edad, personas con discapacidad y grupos de poblaci\u00f3n","graph_type":"line","indicator_number":"16.7.1","indicator_definition":"In order that decision-making be responsive, inclusive, participatory and representative, it is important to ensure diversity in representation at all levels of State institutions (central, regional and local).","indicator_name":"Proporciones de plazas en las instituciones nacionales y locales, entre ellas: a) las asambleas legislativas, b) la administraci\u00f3n p\u00fablica y c) el poder judicial, en comparaci\u00f3n con la distribuci\u00f3n nacional, desglosadas por sexo, edad, personas con discapacidad y grupos de poblaci\u00f3n","indicator_sort_order":"16-07-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Garantizar la adopcio\u0301n en todos los niveles de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades","target_id":"16.7","un_custodian_agency":"United Nations Development Programme (UNDP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.7.1"},"16-7-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/tierIII-indicators/files/Tier3-16-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Tier 3 Work Plan (PDF 77.8 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que considera que la adopcio\u0301n de decisiones es inclusiva y responde a sus necesidades, desglosada por sexo, edad, discapacidad y grupo de poblacio\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"16.7.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que considera que la adopcio\u0301n de decisiones es inclusiva y responde a sus necesidades, desglosada por sexo, edad, discapacidad y grupo de poblacio\u0301n","indicator_sort_order":"16-07-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Garantizar la adopcio\u0301n en todos los niveles de decisiones inclusivas, participativas y representativas que respondan a las necesidades","target_id":"16.7","un_custodian_agency":"United Nations Development Programme (UNDP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.7.2"},"16-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de miembros y derechos de voto de los pai\u0301ses en desarrollo en organizaciones internacionales","graph_type":"line","indicator_number":"16.8.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de miembros y derechos de voto de los pai\u0301ses en desarrollo en organizaciones internacionales","indicator_sort_order":"16-08-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","sdg_goal":"16","target_name":"Ampliar y fortalecer la participacio\u0301n de los pai\u0301ses en desarrollo en las instituciones de gobernanza mundial","target_id":"16.8","un_custodian_agency":"DESA/FFDO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.8.1"},"16-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os cuyo nacimiento se ha registrado ante una autoridad civil, desglosada por edad","graph_type":"line","indicator_number":"16.9.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os cuyo nacimiento se ha registrado ante una autoridad civil, desglosada por edad","indicator_sort_order":"16-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, proporcionar acceso a una identidad juri\u0301dica para todos, en particular mediante el registro de nacimientos","target_id":"16.9","un_custodian_agency":"United Nations Statistics Division (UNSD), United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.9.1"},"16-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 1361kB)","graph_title":"Existencia de instituciones nacionales independientes de derechos humanos, en cumplimiento de los Principios de Pari\u0301s","graph_type":"line","indicator_number":"16.a.1","indicator_name":"Existencia de instituciones nacionales independientes de derechos humanos, en cumplimiento de los Principios de Pari\u0301s","indicator_sort_order":"16-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Fortalecer las instituciones nacionales pertinentes, incluso mediante la cooperacio\u0301n internacional, para crear a todos los niveles, particularmente en los pai\u0301ses en desarrollo, la capacidad de prevenir la violencia y combatir el terrorismo y la delincuencia","target_id":"16.a","un_custodian_agency":"OHCHR","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.a.1"},"16-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los u\u0301ltimos 12 meses por motivos de discriminacio\u0301n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","graph_type":"line","indicator_number":"16.b.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que declara haberse sentido personalmente discriminada o acosada en los u\u0301ltimos 12 meses por motivos de discriminacio\u0301n prohibidos por el derecho internacional de los derechos humanos","indicator_sort_order":"16-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"16","target_name":"Promover y aplicar leyes y poli\u0301ticas no discriminatorias en favor del desarrollo sostenible","target_id":"16.b","un_custodian_agency":"Office of the United Nations High Commissioner for Human Rights (OHCHR)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"16.b.1"},"17-1-1-SERIE-A":{"target_id":"17.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"17-01-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Total de ingresos de las Administraciones P\u00fablicas Auton\u00f3micas y Locales en proporci\u00f3n al PIB ","indicador_onu_global":"Total de ingresos del gobierno en proporcio\u0301n al PIB, desglosado por fuente","meta_global":"Fortalecer la movilizacio\u0301n de recursos internos, incluso mediante la prestacio\u0301n de apoyo internacional a los pai\u0301ses en desarrollo, con el fin de mejorar la capacidad nacional para recaudar ingresos fiscales y de otra i\u0301ndole","objetivo_global":"Fortalecer los medios de implementacio\u0301n y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible","definicion":"Total de ingresos consolidades de las administraciones p\u00fablicas auton\u00f3micas y locales en proporci\u00f3n al PIB a precios corrientes","formula_teorica":"$$PPIBIAP^{t} = \\frac{I_{CCAA}^{t}+I_{EELL}^{T}-TC_{CCAA a EELL}^{t}-TC_{EELL a CCAA}^{t}-TK_{CCAA a EELL}^{t}-TK_{EELL a CCAA}^{t}}{PIB^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $I_{CCAA}^{t} =$ ingresos (derechos reconocidos netos) en la liquidaci\u00f3n de presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$ <br> $I_{EELL}^{T} =$ ingresos (derechos reconocidos netos) en la liquidaci\u00f3n de presupuestos consolidados de las entidades locales de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$ <br> $TC_{CCAA a EELL}{t} =$ gastos en transferencias corrientes a las entidades locales (obligaciones reconocidas netas) en la liquidaci\u00f3n de los presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$ <br> $TC_{EELL a CCAA}^{t} =$ ingresos en transferencias corrientes de las entidades locales (derechos reconocidos netos) en la liquidaci\u00f3n de los presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$ <br> $TK_{CCAA a EELL}^{t} =$ gastos en transferencias de capital a las entidades locales (obligaciones reconocidas netas) en la liquidaci\u00f3n de los presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$ <br> $K_{EELL a CCAA}^{t} =$ ingresos en transferencias de capital de las entidades locales (derechos reconocidos netos) en la liquidaci\u00f3n de los presupuestos consolidados de la comunidad aut\u00f3noma en el a\u00f1o $t$ <br> $PIB^{t} =$ producto interior bruto a precios corrientes en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Liquidaci\u00f3n de los presupuestos de las comunidades aut\u00f3nomas, Ministerio de Hacienda <br> Consulta de presupuestos y liquidaciones de entidades locales, Ministerio de Hacienda <br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Los datos consolidados de las liquidaciones presupuestarias de las comunidades aut\u00f3nomas se toman depurados de IFL (Intermediaci\u00f3n Financiera Local) y PAC (pol\u00edtica agr\u00edcola com\u00fan)","graph_title":"Total de ingresos de las Administraciones P\u00fablicas Auton\u00f3micas y Locales en proporci\u00f3n al PIB ","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"17.1.1.SERIE.A","sdg_goal":"17"},"17-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","graph_title":"Total de ingresos de las Administraciones P\u00fablicas Auton\u00f3micas y Locales en proporci\u00f3n al PIB ","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.1","indicator_definition":"global_indicators.17-1-1-indicator_definition","indicator_name":"Total de ingresos del gobierno en proporcio\u0301n al PIB, desglosado por fuente","indicator_sort_order":"17-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Fortalecer la movilizacio\u0301n de recursos internos, incluso mediante la prestacio\u0301n de apoyo internacional a los pai\u0301ses en desarrollo, con el fin de mejorar la capacidad nacional para recaudar ingresos fiscales y de otra i\u0301ndole","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"16-1-4","next_indicator":"17-8-1","page_content":"","indicator":"17.1.1"},"17-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 469 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n del presupuesto nacional financiado por impuestos internos","graph_type":"line","indicator_number":"17.1.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n del presupuesto nacional financiado por impuestos internos","indicator_sort_order":"17-01-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"17","target_name":"Fortalecer la movilizacio\u0301n de recursos internos, incluso mediante la prestacio\u0301n de apoyo internacional a los pai\u0301ses en desarrollo, con el fin de mejorar la capacidad nacional para recaudar ingresos fiscales y de otra i\u0301ndole","target_id":"17.1","un_custodian_agency":"International Monetary Fund (IMF)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.1.2"},"17-10-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Promedio arancelario mundial ponderado","graph_type":"line","indicator_number":"17.10.1","indicator_name":"Promedio arancelario mundial ponderado","indicator_sort_order":"17-10-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Promover un sistema de comercio multilateral universal, basado en normas, abierto, no discriminatorio y equitativo en el marco de la Organizacio\u0301n Mundial del Comercio, incluso mediante la conclusio\u0301n de las negociaciones en el marco del Programa de Doha para el Desarrollo","target_id":"17.10","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.10.1"},"17-11-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-11-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Participacio\u0301n de los pai\u0301ses en desarrollo y los pai\u0301ses menos adelantados en las exportaciones mundiales","graph_type":"line","indicator_number":"17.11.1","indicator_name":"Participacio\u0301n de los pai\u0301ses en desarrollo y los pai\u0301ses menos adelantados en las exportaciones mundiales","indicator_sort_order":"17-11-01","published":true,"reporting_status":"notapplicable","sdg_goal":"17","target_name":"Aumentar significativamente las exportaciones de los pai\u0301ses en desarrollo, en particular con miras a duplicar la participacio\u0301n de los pai\u0301ses menos adelantados en las exportaciones mundiales de aqui\u0301 a 2020","target_id":"17.11","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.11.1"},"17-12-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-12-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Promedio de los aranceles que enfrentan los pai\u0301ses en desarrollo, los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","graph_type":"line","indicator_number":"17.12.1","indicator_name":"Promedio de los aranceles que enfrentan los pai\u0301ses en desarrollo, los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","indicator_sort_order":"17-12-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Lograr la consecucio\u0301n oportuna del acceso a los mercados libre de derechos y contingentes de manera duradera para todos los pai\u0301ses menos adelantados, conforme a las decisiones de la Organizacio\u0301n Mundial del Comercio, incluso velando por que las normas de origen preferenciales aplicables a las importaciones de los pai\u0301ses menos adelantados sean transparentes y sencillas y contribuyan a facilitar el acceso a los mercados","target_id":"17.12","un_custodian_agency":"WTO,ITC,UNCTAD","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.12.1"},"17-13-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Tablero macroecono\u0301mico","graph_type":"line","indicator_number":"17.13.1","indicator_name":"Tablero macroecono\u0301mico","indicator_sort_order":"17-13-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Aumentar la estabilidad macroecono\u0301mica mundial, incluso mediante la coordinacio\u0301n y coherencia de las poli\u0301ticas","target_id":"17.13","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.13.1"},"17-14-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que cuentan con mecanismos para mejorar la coherencia de las poli\u0301ticas de desarrollo sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"17.14.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que cuentan con mecanismos para mejorar la coherencia de las poli\u0301ticas de desarrollo sostenible","indicator_sort_order":"17-14-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Mejorar la coherencia de las poli\u0301ticas para el desarrollo sostenible","target_id":"17.14","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.14.1"},"17-15-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-15-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Grado de utilizacio\u0301n de los marcos de resultados y las herramientas de planificacio\u0301n de los propios pai\u0301ses por los proveedores de cooperacio\u0301n para el desarrollo","graph_type":"line","indicator_number":"17.15.1","indicator_name":"Grado de utilizacio\u0301n de los marcos de resultados y las herramientas de planificacio\u0301n de los propios pai\u0301ses por los proveedores de cooperacio\u0301n para el desarrollo","indicator_sort_order":"17-15-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Respetar el margen normativo y el liderazgo de cada pai\u0301s para establecer y aplicar poli\u0301ticas de erradicacio\u0301n de la pobreza y desarrollo sostenible","target_id":"17.15","un_custodian_agency":"OECD, UNDP","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"17.15.1"},"17-16-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-16-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que informan de sus progresos en los marcos de mu\u0301ltiples interesados para el seguimiento de la eficacia de las actividades de desarrollo que apoyan el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"17.16.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que informan de sus progresos en los marcos de mu\u0301ltiples interesados para el seguimiento de la eficacia de las actividades de desarrollo que apoyan el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible","indicator_sort_order":"17-16-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Mejorar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible, complementada por alianzas entre mu\u0301ltiples interesados que movilicen e intercambien conocimientos, especializacio\u0301n, tecnologi\u0301a y recursos financieros, a fin de apoyar el logro de los Objetivos de Desarrollo Sostenible en todos los pai\u0301ses, particularmente los pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"17.16","un_custodian_agency":"OECD, UNDP","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"17.16.1"},"17-17-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Suma en d\u00f3lares de los Estados Unidos prometida a las alianzas p\u00fablico-privadas centradas en la infraestructura","graph_type":"line","indicator_number":"17.17.1","indicator_name":"Suma en d\u00f3lares de los Estados Unidos prometida a las alianzas p\u00fablico-privadas centradas en la infraestructura","indicator_sort_order":"17-17-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Fomentar y promover la constitucio\u0301n de alianzas eficaces en las esferas pu\u0301blica, pu\u0301blico-privada y de la sociedad civil, aprovechando la experiencia y las estrategias de obtencio\u0301n de recursos de las alianzas","target_id":"17.17","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.17.1"},"17-18-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Indicador de capacidad estad\u00edstica para el seguimiento de los Objetivos de Desarrollo Sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.1","indicator_name":"Indicador de capacidad estad\u00edstica para el seguimiento de los Objetivos de Desarrollo Sostenible","indicator_sort_order":"17-18-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, mejorar el apoyo a la creacio\u0301n de capacidad prestado a los pai\u0301ses en desarrollo, incluidos los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo, para aumentar significativamente la disponibilidad de datos oportunos, fiables y de gran calidad desglosados por ingresos, sexo, edad, raza, origen e\u0301tnico, estatus migratorio, discapacidad, ubicacio\u0301n geogra\u0301fica y otras caracteri\u0301sticas pertinentes en los contextos nacionales","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"UNSD","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.18.1"},"17-18-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses cuya legislacio\u0301n nacional sobre estadi\u0301sticas cumple los Principios Fundamentales de las Estadi\u0301sticas Oficiales","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.2","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses cuya legislacio\u0301n nacional sobre estadi\u0301sticas cumple los Principios Fundamentales de las Estadi\u0301sticas Oficiales","indicator_sort_order":"17-18-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, mejorar el apoyo a la creacio\u0301n de capacidad prestado a los pai\u0301ses en desarrollo, incluidos los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo, para aumentar significativamente la disponibilidad de datos oportunos, fiables y de gran calidad desglosados por ingresos, sexo, edad, raza, origen e\u0301tnico, estatus migratorio, discapacidad, ubicacio\u0301n geogra\u0301fica y otras caracteri\u0301sticas pertinentes en los contextos nacionales","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"UNSD,PARIS21, Regional Commissions,World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"17.18.2"},"17-18-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-18-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que cuentan con un plan estadi\u0301stico nacional plenamente financiado y en proceso de aplicacio\u0301n, desglosado por fuente de financiacio\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"17.18.3","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que cuentan con un plan estadi\u0301stico nacional plenamente financiado y en proceso de aplicacio\u0301n, desglosado por fuente de financiacio\u0301n","indicator_sort_order":"17-18-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, mejorar el apoyo a la creacio\u0301n de capacidad prestado a los pai\u0301ses en desarrollo, incluidos los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo, para aumentar significativamente la disponibilidad de datos oportunos, fiables y de gran calidad desglosados por ingresos, sexo, edad, raza, origen e\u0301tnico, estatus migratorio, discapacidad, ubicacio\u0301n geogra\u0301fica y otras caracteri\u0301sticas pertinentes en los contextos nacionales","target_id":"17.18","un_custodian_agency":"PARIS21","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.18.3"},"17-19-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Valor en do\u0301lares de todos los recursos proporcionados para fortalecer la capacidad estadi\u0301stica de los pai\u0301ses en desarrollo","graph_type":"line","indicator_number":"17.19.1","indicator_name":"Valor en do\u0301lares de todos los recursos proporcionados para fortalecer la capacidad estadi\u0301stica de los pai\u0301ses en desarrollo","indicator_sort_order":"17-19-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aprovechar las iniciativas existentes para elaborar indicadores que permitan medir los progresos en materia de desarrollo sostenible y complementen el producto interno bruto, y apoyar la creacio\u0301n de capacidad estadi\u0301stica en los pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"17.19","un_custodian_agency":"PARIS21","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.19.1"},"17-19-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-19-02a.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses que a) han realizado al menos un censo de poblacio\u0301n y vivienda en los u\u0301ltimos diez an\u0303os; y b) han registrado el 100% de los nacimientos y el 80% de las defunciones","graph_type":"line","indicator_number":"17.19.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses que a) han realizado al menos un censo de poblacio\u0301n y vivienda en los u\u0301ltimos diez an\u0303os; y b) han registrado el 100% de los nacimientos y el 80% de las defunciones","indicator_sort_order":"17-19-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aprovechar las iniciativas existentes para elaborar indicadores que permitan medir los progresos en materia de desarrollo sostenible y complementen el producto interno bruto, y apoyar la creacio\u0301n de capacidad estadi\u0301stica en los pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"17.19","un_custodian_agency":"UNSD","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.19.2"},"17-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Asistencia oficial para el desarrollo neta, total y para los pai\u0301ses menos adelantados en proporcio\u0301n al ingreso nacional bruto (INB) de los donantes del Comite\u0301 de Asistencia para el Desarrollo de la Organizacio\u0301n de Cooperacio\u0301n y Desarrollo Econo\u0301micos (OCDE)","graph_type":"line","indicator_number":"17.2.1","indicator_name":"Asistencia oficial para el desarrollo neta, total y para los pai\u0301ses menos adelantados en proporcio\u0301n al ingreso nacional bruto (INB) de los donantes del Comite\u0301 de Asistencia para el Desarrollo de la Organizacio\u0301n de Cooperacio\u0301n y Desarrollo Econo\u0301micos (OCDE)","indicator_sort_order":"17-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Velar por que los pai\u0301ses desarrollados cumplan plenamente sus compromisos en relacio\u0301n con la asistencia oficial para el desarrollo, incluido el compromiso de numerosos pai\u0301ses desarrollados de alcanzar el objetivo de destinar el 0,7% del ingreso nacional bruto a la asistencia oficial para el desarrollo de los pai\u0301ses en desarrollo y entre el 0,15% y el 0,20% del ingreso nacional bruto a la asistencia oficial para el desarrollo de los pai\u0301ses menos adelantados; se alienta a los proveedores de asistencia oficial para el desarrollo a que consideren la posibilidad de fijar una meta para destinar al menos el 0,20% del ingreso nacional bruto a la asistencia oficial para el desarrollo de los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"17.2","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.2.1"},"17-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Inversio\u0301n extranjera directa, asistencia oficial para el desarrollo y cooperacio\u0301n Sur-Sur en proporcio\u0301n al presupuesto nacional total","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.1","indicator_name":"Inversio\u0301n extranjera directa, asistencia oficial para el desarrollo y cooperacio\u0301n Sur-Sur en proporcio\u0301n al presupuesto nacional total","indicator_sort_order":"17-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Movilizar recursos financieros adicionales de mu\u0301ltiples fuentes para los pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD), United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.3.1"},"17-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Volumen de remesas (en do\u0301lares de los Estados Unidos) en proporcio\u0301n al PIB total","graph_type":"line","indicator_number":"17.3.2","indicator_name":"Volumen de remesas (en do\u0301lares de los Estados Unidos) en proporcio\u0301n al PIB total","indicator_sort_order":"17-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Movilizar recursos financieros adicionales de mu\u0301ltiples fuentes para los pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"17.3","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.3.2"},"17-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Servicio de la deuda en proporcio\u0301n a las exportaciones de bienes y servicios","graph_type":"line","indicator_number":"17.4.1","indicator_name":"Servicio de la deuda en proporcio\u0301n a las exportaciones de bienes y servicios","indicator_sort_order":"17-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Ayudar a los pai\u0301ses en desarrollo a lograr la sostenibilidad de la deuda a largo plazo con poli\u0301ticas coordinadas orientadas a fomentar la financiacio\u0301n, el alivio y la reestructuracio\u0301n de la deuda, segu\u0301n proceda, y hacer frente a la deuda externa de los pai\u0301ses pobres muy endeudados a fin de reducir el endeudamiento excesivo","target_id":"17.4","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.4.1"},"17-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican sistemas de promocio\u0301n de las inversiones en favor de los pai\u0301ses menos adelantados","graph_type":"line","indicator_number":"17.5.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses que adoptan y aplican sistemas de promocio\u0301n de las inversiones en favor de los pai\u0301ses menos adelantados","indicator_sort_order":"17-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Adoptar y aplicar sistemas de promocio\u0301n de las inversiones en favor de los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"17.5","un_custodian_agency":"UNCTAD","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.5.1"},"17-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"N\u00famero de abonados a Internet de banda ancha fija por cada 100 habitantes, desglosado por velocidad","graph_type":"line","indicator_number":"17.6.1","indicator_name":"N\u00famero de abonados a Internet de banda ancha fija por cada 100 habitantes, desglosado por velocidad","indicator_sort_order":"17-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Mejorar la cooperacio\u0301n regional e internacional Norte-Sur, Sur-Sur y triangular en materia de ciencia, tecnologi\u0301a e innovacio\u0301n y el acceso a estas, y aumentar el intercambio de conocimientos en condiciones mutuamente convenidas, incluso mejorando la coordinacio\u0301n entre los mecanismos existentes, en particular a nivel de las Naciones Unidas, y mediante un mecanismo mundial de facilitacio\u0301n de la tecnologi\u0301a","target_id":"17.6","un_custodian_agency":"United Nations Education,Scientific and Cultural Organisation (UNESCO) - Institute for Statistics (UIS)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.6.1"},"17-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-17.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 468kB)","graph_title":"Total de los fondos aprobados para los pai\u0301ses en desarrollo a fin de promover el desarrollo, la transferencia y la difusio\u0301n de tecnologi\u0301as ecolo\u0301gicamente racionales","graph_type":"line","indicator_number":"17.7.1","indicator_name":"Total de los fondos aprobados para los pai\u0301ses en desarrollo a fin de promover el desarrollo, la transferencia y la difusio\u0301n de tecnologi\u0301as ecolo\u0301gicamente racionales","indicator_sort_order":"17-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Promover el desarrollo de tecnologi\u0301as ecolo\u0301gicamente racionales y su transferencia, divulgacio\u0301n y difusio\u0301n a los pai\u0301ses en desarrollo en condiciones favorables, incluso en condiciones concesionarias y preferenciales, segu\u0301n lo convenido de mutuo acuerdo","target_id":"17.7","un_custodian_agency":"UNEP-CTCN","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"17.7.1"},"17-8-1-SERIE-A":{"target_id":"17.8.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"17-08-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de personas que utilizan Internet","meta_global":"Poner en pleno funcionamiento, a ma\u0301s tardar en 2017, el banco de tecnologi\u0301a y el mecanismo de apoyo a la creacio\u0301n de capacidad en materia de ciencia, tecnologi\u0301a e innovacio\u0301n para los pai\u0301ses menos adelantados y aumentar la utilizacio\u0301n de tecnologi\u0301as instrumentales, en particular la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones","objetivo_global":"Fortalecer los medios de implementacio\u0301n y revitalizar la Alianza Mundial para el Desarrollo Sostenible","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","formula_teorica":"$$PPINT_{16-74}^{t} = \\frac{PINT_{16-74}^{t}}{P_{16-74}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PINT_{16-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos tres meses ha utilizado Internet en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 74 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"17.8.1.SERIE.A","sdg_goal":"17"},"17-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado Internet en los \u00faltimos tres meses","graph_type":"line","indicator_number":"17.8.1","indicator_definition":"global_indicators.17-8-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de personas que utilizan Internet","indicator_sort_order":"17-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"17","target_name":"Poner en pleno funcionamiento, a ma\u0301s tardar en 2017, el banco de tecnologi\u0301a y el mecanismo de apoyo a la creacio\u0301n de capacidad en materia de ciencia, tecnologi\u0301a e innovacio\u0301n para los pai\u0301ses menos adelantados y aumentar la utilizacio\u0301n de tecnologi\u0301as instrumentales, en particular la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones","target_id":"17.8","un_custodian_agency":"International Telecommunications Union (ITU)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"17-1-1","next_indicator":null,"page_content":"","indicator":"17.8.1"},"17-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-17-09-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_title":"Valor en do\u0301lares de la asistencia financiera y te\u0301cnica (incluso mediante la cooperacio\u0301n Norte-Sur, Sur\u2010Sur y triangular) prometida a los pai\u0301ses en desarrollo","graph_type":"line","indicator_number":"17.9.1","indicator_definition":"Total Overseas Development Aid (ODA) and Other Official Flows (OOF) to developing countries quantify the public effort (excluding export credits) that donors provide to developing countries.","indicator_name":"Valor en do\u0301lares de la asistencia financiera y te\u0301cnica (incluso mediante la cooperacio\u0301n Norte-Sur, Sur\u2010Sur y triangular) prometida a los pai\u0301ses en desarrollo","indicator_sort_order":"17-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"17","target_name":"Aumentar el apoyo internacional para realizar actividades de creacio\u0301n de capacidad eficaces y especi\u0301ficas en los pai\u0301ses en desarrollo a fin de respaldar los planes nacionales de implementacio\u0301n de todos los Objetivos de Desarrollo Sostenible, incluso mediante la cooperacio\u0301n Norte-Sur, Sur-Sur y triangular","target_id":"17.9","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD) United Nations Environment (UNEP) World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"17.9.1"},"2-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Prevalencia de la subalimentacio\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"2.1.1","indicator_name":"Prevalencia de la subalimentacio\u0301n","indicator_sort_order":"02-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin al hambre y asegurar el acceso de todas las personas, en particular los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad, incluidos los nin\u0303os menores de 1 an\u0303o, a una alimentacio\u0301n sana, nutritiva y suficiente durante todo el an\u0303o","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.1.1"},"2-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 426 KB)","graph_title":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria moderada o grave entre la poblacio\u0301n, segu\u0301n la escala de experiencia de inseguridad alimentaria","graph_type":"line","indicator_number":"2.1.2","indicator_name":"Prevalencia de la inseguridad alimentaria moderada o grave entre la poblacio\u0301n, segu\u0301n la escala de experiencia de inseguridad alimentaria","indicator_sort_order":"02-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin al hambre y asegurar el acceso de todas las personas, en particular los pobres y las personas en situaciones de vulnerabilidad, incluidos los nin\u0303os menores de 1 an\u0303o, a una alimentacio\u0301n sana, nutritiva y suficiente durante todo el an\u0303o","target_id":"2.1","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.1.2"},"2-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Prevalencia del retraso del crecimiento (estatura para la edad, desviacio\u0301n ti\u0301pica < -2 de la mediana de los patrones de crecimiento infantil de la Organizacio\u0301n Mundial de la Salud (OMS)) entre los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os","graph_type":"line","indicator_number":"2.2.1","indicator_name":"Prevalencia del retraso del crecimiento (estatura para la edad, desviacio\u0301n ti\u0301pica < -2 de la mediana de los patrones de crecimiento infantil de la Organizacio\u0301n Mundial de la Salud (OMS)) entre los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os","indicator_sort_order":"02-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a todas las formas de malnutricio\u0301n, incluso logrando, a ma\u0301s tardar en 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciacio\u0301n de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, y abordar las necesidades de nutricio\u0301n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes y las personas de edad","target_id":"2.2","un_custodian_agency":"UNICEF","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.2.1"},"2-2-2-SERIE-A":{"target_id":"2.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"02-02-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","indicador_onu_global":"Prevalencia de la malnutricio\u0301n (peso para la estatura, desviacio\u0301n ti\u0301pica > +2 o < -2 de la mediana de los patrones de crecimiento infantil de la OMS) entre los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, desglosada por tipo (emaciacio\u0301n y sobrepeso)","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a todas las formas de malnutricio\u0301n, incluso logrando, a ma\u0301s tardar en 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciacio\u0301n de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, y abordar las necesidades de nutricio\u0301n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes y las personas de edad","objetivo_global":"Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutricio\u0301n y promover la agricultura sostenible","definicion":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","formula_teorica":"$$PPM_{2-17}^{t} = \\frac{PM_{2-17}^{t}}{P_{2-17}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PPM_{2-17}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 2 y 17 a\u00f1os con malnutrici\u00f3n en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{2-17}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 2 y 17 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta nacional de salud, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) y Ministerio de Sanidad","periodicidad":"Quinquenal","observaciones":"La poblaci\u00f3n malnutrida es aquella que tiene obesidad (IMC>=30), sobrepeso (25<=IMC<30) o peso insuficiente (IMC<18,5), donde IMC es el \u00edndice de masa corporal, que se obtiene dividiento el peso (kg) por el cuadrado de la estatura (m).<br> La nota siguiente es variable en funci\u00f3n de los datos que se publiquen:<br> Los resultados de la Encuesta nacional de salud 2011-2012 se han imputado a ambos a\u00f1os.<br> El dato de 2011 corresponde a la Encuesta nacional de salud 2011-2012, que se llev\u00f3 a cabo entre el segundo semestre de 2011 y el primer semestre de 2012.<br> El dato de 2012 corresponde a la Encuesta nacional de salud 2011-2012, que se llev\u00f3 a cabo entre el segundo semestre de 2011 y el primer semestre de 2012.","graph_title":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"2.2.2.SERIE.A","sdg_goal":"2"},"2-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de menores entre 2 y 17 a\u00f1os con obesidad, sobrepeso o peso insuficiente","graph_type":"line","indicator_number":"2.2.2","indicator_definition":"global_indicators.2-2-2-indicator_definition","indicator_name":"Prevalencia de la malnutricio\u0301n (peso para la estatura, desviacio\u0301n ti\u0301pica > +2 o < -2 de la mediana de los patrones de crecimiento infantil de la OMS) entre los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, desglosada por tipo (emaciacio\u0301n y sobrepeso)","indicator_sort_order":"02-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a todas las formas de malnutricio\u0301n, incluso logrando, a ma\u0301s tardar en 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciacio\u0301n de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, y abordar las necesidades de nutricio\u0301n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes y las personas de edad","target_id":"2.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"1-5-1","next_indicator":"2-4-1","page_content":"","indicator":"2.2.2"},"2-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-2.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Volumen de produccio\u0301n por unidad de trabajo desglosado por taman\u0303o y tipo de explotacio\u0301n (agropecuaria/ganadera/forestal)","graph_type":"line","indicator_number":"2.3.1","indicator_name":"Volumen de produccio\u0301n por unidad de trabajo desglosado por taman\u0303o y tipo de explotacio\u0301n (agropecuaria/ganadera/forestal)","indicator_sort_order":"02-03-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, duplicar la productividad agri\u0301cola y los ingresos de los productores de alimentos en pequen\u0303a escala, en particular las mujeres, los pueblos indi\u0301genas, los agricultores familiares, los ganaderos y los pescadores, entre otras cosas mediante un acceso seguro y equitativo a las tierras, a otros recursos e insumos de produccio\u0301n y a los conocimientos, los servicios financieros, los mercados y las oportunidades para an\u0303adir valor y obtener empleos no agri\u0301colas","target_id":"2.3","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"2.3.1"},"2-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-2.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Media de ingresos de los productores de alimentos en pequen\u0303a escala, desglosada por sexo y condicio\u0301n indi\u0301gena","graph_type":"line","indicator_number":"2.3.2","indicator_name":"Media de ingresos de los productores de alimentos en pequen\u0303a escala, desglosada por sexo y condicio\u0301n indi\u0301gena","indicator_sort_order":"02-03-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, duplicar la productividad agri\u0301cola y los ingresos de los productores de alimentos en pequen\u0303a escala, en particular las mujeres, los pueblos indi\u0301genas, los agricultores familiares, los ganaderos y los pescadores, entre otras cosas mediante un acceso seguro y equitativo a las tierras, a otros recursos e insumos de produccio\u0301n y a los conocimientos, los servicios financieros, los mercados y las oportunidades para an\u0303adir valor y obtener empleos no agri\u0301colas","target_id":"2.3","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"2.3.2"},"2-4-1-SERIE-A":{"target_id":"2.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"02-04-01-01","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de la superficie agri\u0301cola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar la sostenibilidad de los sistemas de produccio\u0301n de alimentos y aplicar pra\u0301cticas agri\u0301colas resilientes que aumenten la productividad y la produccio\u0301n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptacio\u0301n al cambio clima\u0301tico, los feno\u0301menos meteorolo\u0301gicos extremos, las sequi\u0301as, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","objetivo_global":"Poner fin al hambre, lograr la seguridad alimentaria y la mejora de la nutricio\u0301n y promover la agricultura sostenible","definicion":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola (cultivos y prados y pastizales) destinada a la producci\u00f3n ecol\u00f3gica","formula_teorica":"$$PSA_{ecol\u00f3gica}^{t} = \\frac{SA_{ecol\u00f3gica}^{t}}{SA^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $SA_{ecol\u00f3gica}^t =$ superficie agr\u00edcola destinada a la producci\u00f3n ecol\u00f3gica en el a\u00f1o $t$ <br> $SA^{t} =$ superficie agr\u00edcola (cultivos, prados y pastizales) en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de la producci\u00f3n ecol\u00f3gica, Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n<br> Encuesta de superficies y rendimientos de cultivo, Ministerio de Agricultura, Pesca y Alimentaci\u00f3n","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"2.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"2"},"2-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de la superficie agr\u00edcola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"2.4.1","indicator_definition":"global_indicators.2-4-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la superficie agri\u0301cola en que se practica una agricultura productiva y sostenible","indicator_sort_order":"02-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar la sostenibilidad de los sistemas de produccio\u0301n de alimentos y aplicar pra\u0301cticas agri\u0301colas resilientes que aumenten la productividad y la produccio\u0301n, contribuyan al mantenimiento de los ecosistemas, fortalezcan la capacidad de adaptacio\u0301n al cambio clima\u0301tico, los feno\u0301menos meteorolo\u0301gicos extremos, las sequi\u0301as, las inundaciones y otros desastres, y mejoren progresivamente la calidad de la tierra y el suelo","target_id":"2.4","un_custodian_agency":"Food and Agriculture Organization (FAO)","un_designated_tier":"3","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"2-2-2","next_indicator":"3-1-1","page_content":"","indicator":"2.4.1"},"2-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 334 KB)","graph_title":"Nu\u0301mero de recursos gene\u0301ticos vegetales y animales para la alimentacio\u0301n y la agricultura preservados en instalaciones de conservacio\u0301n a medio y largo plazo","graph_type":"line","indicator_number":"2.5.1","indicator_name":"Nu\u0301mero de recursos gene\u0301ticos vegetales y animales para la alimentacio\u0301n y la agricultura preservados en instalaciones de conservacio\u0301n a medio y largo plazo","indicator_sort_order":"02-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, mantener la diversidad gene\u0301tica de las semillas, las plantas cultivadas y los animales de granja y domesticados y sus correspondientes especies silvestres, entre otras cosas mediante una buena gestio\u0301n y diversificacio\u0301n de los bancos de semillas y plantas a nivel nacional, regional e internacional, y promover el acceso a los beneficios que se deriven de la utilizacio\u0301n de los recursos gene\u0301ticos y los conocimientos tradicionales conexos y su distribucio\u0301n justa y equitativa, segu\u0301n lo convenido internacionalmente","target_id":"2.5","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.5.1"},"2-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 220 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de razas y variedades locales consideradas en riesgo de extinci\u00f3n","graph_type":"line","indicator_number":"2.5.2","indicator_definition":"Proportion of local breeds classified as being at risk, not-at-risk or at unknown level of risk extinction","indicator_name":"Proporci\u00f3n de razas y variedades locales consideradas en riesgo de extinci\u00f3n","indicator_sort_order":"02-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, mantener la diversidad gene\u0301tica de las semillas, las plantas cultivadas y los animales de granja y domesticados y sus correspondientes especies silvestres, entre otras cosas mediante una buena gestio\u0301n y diversificacio\u0301n de los bancos de semillas y plantas a nivel nacional, regional e internacional, y promover el acceso a los beneficios que se deriven de la utilizacio\u0301n de los recursos gene\u0301ticos y los conocimientos tradicionales conexos y su distribucio\u0301n justa y equitativa, segu\u0301n lo convenido internacionalmente","target_id":"2.5","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.5.2"},"2-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0A-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 223 KB)","graph_title":"I\u0301ndice de orientacio\u0301n agri\u0301cola para el gasto pu\u0301blico","graph_type":"line","indicator_number":"2.a.1","indicator_definition":"An Agriculture Orientation Index (AOI) greater than 1 reflects a higher orientation towards the agriculture sector, which receives a higher share of government spending relative to its contribution to economic value-added. An AOI less than 1 reflects a lower orientation to agriculture, while an AOI equal to 1 reflects neutrality in a government\u2019s orientation to the agriculture sector.","indicator_name":"I\u0301ndice de orientacio\u0301n agri\u0301cola para el gasto pu\u0301blico","indicator_sort_order":"02-aa-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Aumentar, incluso mediante una mayor cooperacio\u0301n internacional, las inversiones en infraestructura rural, investigacio\u0301n y servicios de extensio\u0301n agri\u0301cola, desarrollo tecnolo\u0301gico y bancos de genes de plantas y ganado a fin de mejorar la capacidad de produccio\u0301n agropecuaria en los pai\u0301ses en desarrollo, particularmente en los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"2.a","un_custodian_agency":"Food and Agricultural Organization (FAO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"2.a.1"},"2-a-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0A-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Total de corrientes oficiales de recursos (asistencia oficial para el desarrollo ma\u0301s otras corrientes oficiales) destinado al sector agri\u0301cola","graph_type":"line","indicator_number":"2.a.2","indicator_definition":"Gross disbursements of total ODA and other official flows from all donors to the agriculture sector.","indicator_name":"Total de corrientes oficiales de recursos (asistencia oficial para el desarrollo ma\u0301s otras corrientes oficiales) destinado al sector agri\u0301cola","indicator_sort_order":"02-aa-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"2","target_name":"Aumentar, incluso mediante una mayor cooperacio\u0301n internacional, las inversiones en infraestructura rural, investigacio\u0301n y servicios de extensio\u0301n agri\u0301cola, desarrollo tecnolo\u0301gico y bancos de genes de plantas y ganado a fin de mejorar la capacidad de produccio\u0301n agropecuaria en los pai\u0301ses en desarrollo, particularmente en los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"2.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.a.2"},"2-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0B-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Subsidios a la exportacio\u0301n de productos agropecuarios","graph_type":"line","indicator_number":"2.b.1","indicator_name":"Subsidios a la exportacio\u0301n de productos agropecuarios","indicator_sort_order":"02-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Corregir y prevenir las restricciones y distorsiones comerciales en los mercados agropecuarios mundiales, incluso mediante la eliminacio\u0301n paralela de todas las formas de subvencio\u0301n a las exportaciones agri\u0301colas y todas las medidas de exportacio\u0301n con efectos equivalentes, de conformidad con el mandato de la Ronda de Doha para el Desarrollo","target_id":"2.b","un_custodian_agency":"WTO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"2.b.1"},"2-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-02-0C-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 232kB)","graph_title":"Indicador de anomali\u0301as en los precios de los alimentos","graph_type":"line","indicator_number":"2.c.1","indicator_name":"Indicador de anomali\u0301as en los precios de los alimentos","indicator_sort_order":"02-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"Adoptar medidas para asegurar el buen funcionamiento de los mercados de productos ba\u0301sicos alimentarios y sus derivados y facilitar el acceso oportuno a la informacio\u0301n sobre los mercados, incluso sobre las reservas de alimentos, a fin de ayudar a limitar la extrema volatilidad de los precios de los alimentos","target_id":"2.c","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"2.c.1"},"3-1-1-SERIE-A":{"target_id":"3.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-01-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad materna","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad materna","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones de mujeres atribuidas a embarazo, parto y puerperio por cada 100.000 nacimientos","formula_teorica":"$$TM_{materna}^{t} = \\frac{D_{maternas}^{t}}{N^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{maternas}^{t} =$ defunciones de mujeres atribuidas a embarazo, parto y puerperio (c\u00f3digos O00-O99 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $N^{t} =$ nacimientos en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Estad\u00edstica de nacimientos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad materna","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.1.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Tasa de mortalidad materna","graph_type":"line","indicator_number":"3.1.1","indicator_definition":"global_indicators.3-1-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad materna","indicator_sort_order":"03-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 nacidos vivos","prev_indicator":"2-4-1","next_indicator":"3-1-2","page_content":"","indicator":"3.1.1"},"3-1-2-SERIE-A":{"target_id":"3.1.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-01-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de partos atendidos por personal sanitario especializado","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de partos atendidos por personal sanitario especializado","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Proporci\u00f3n de partos atendidos por personal sanitario especializado","formula_teorica":"$$PPAR_{atendidos}^{t} = \\frac{PAR_{atendidos}^{t}}{PAR^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PPAR_{atendidos}^{t} =$ partos atendidos por personal sanitario especializado en el a\u00f1o $t$ <br> $PAR^{t} =$ partos en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de nacimientos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de partos atendidos por personal sanitario especializado","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.1.2.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf)","graph_title":"Proporci\u00f3n de partos atendidos por personal sanitario especializado","graph_type":"line","indicator_number":"3.1.2","indicator_definition":"global_indicators.3-1-2-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de partos atendidos por personal sanitario especializado","indicator_sort_order":"03-01-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir la tasa mundial de mortalidad materna a menos de 70 por cada 100.000 nacidos vivos","target_id":"3.1","un_custodian_agency":"UNICEF y WHO","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"3-1-1","next_indicator":"3-2-1","page_content":"","indicator":"3.1.2"},"3-2-1-SERIE-A":{"target_id":"3.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-02-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad de menores de 5 a\u00f1os","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las muertes evitables de recie\u0301n nacidos y de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, logrando que todos los pai\u0301ses intenten reducir la mortalidad neonatal al menos a 12 por cada 1.000 nacidos vivos y la mortalidad de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os al menos a 25 por cada 1.000 nacidos vivos","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones de menores de 5 a\u00f1os por cada 1.000 nacimientos","formula_teorica":"$$TM_{0-4}^{t} = \\frac{D_{0-4}^{t}}{N^{t}} \\cdot 1.000$$ <br> donde: <br> $D_{0-4}^{t} =$ defunciones de menores de 5 a\u00f1os cumplidos de vida en el a\u00f1o $t$ <br> $N^{t} =$ nacimientos en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 1.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Estad\u00edstica de nacimientos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad de menores de 5 a\u00f1os","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.2.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf)","graph_title":"Tasa de mortalidad de ni\u00f1os menores de 5\u00a0a\u00f1os","graph_type":"line","indicator_number":"3.2.1","indicator_definition":"global_indicators.3-2-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os","indicator_sort_order":"03-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las muertes evitables de recie\u0301n nacidos y de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, logrando que todos los pai\u0301ses intenten reducir la mortalidad neonatal al menos a 12 por cada 1.000 nacidos vivos y la mortalidad de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os al menos a 25 por cada 1.000 nacidos vivos","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 1.000 nacidos vivos","prev_indicator":"3-1-2","next_indicator":"3-2-2","page_content":"","indicator":"3.2.1"},"3-2-2-SERIE-A":{"target_id":"3.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-02-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad neonatal","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad neonatal","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las muertes evitables de recie\u0301n nacidos y de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, logrando que todos los pai\u0301ses intenten reducir la mortalidad neonatal al menos a 12 por cada 1.000 nacidos vivos y la mortalidad de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os al menos a 25 por cada 1.000 nacidos vivos","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones de menores de 28 d\u00edas por cada 1.000 nacimientos","formula_teorica":"$$TM_{neonatal}^{t} = \\frac{D_{neonatales}^{t}}{N^{t}} \\cdot 1.000$$ <br> donde: <br> $D_{neonatales}^{t} =$ defunciones de menores de 28 d\u00edas cumplidos de vida en el a\u00f1o $t$ <br> $N^{t} =$ nacimientos en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 1.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Estad\u00edstica de nacimientos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad neonatal","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.2.2.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-02-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf)","graph_title":"Tasa de mortalidad neonatal","graph_type":"line","indicator_number":"3.2.2","indicator_definition":"global_indicators.3-2-2-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad neonatal","indicator_sort_order":"03-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las muertes evitables de recie\u0301n nacidos y de nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, logrando que todos los pai\u0301ses intenten reducir la mortalidad neonatal al menos a 12 por cada 1.000 nacidos vivos y la mortalidad de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os al menos a 25 por cada 1.000 nacidos vivos","target_id":"3.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 1.000 nacidos vivos","prev_indicator":"3-2-1","next_indicator":"3-4-1","page_content":"","indicator":"3.2.2"},"3-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 372 KB)","graph_title":"Nu\u0301mero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes no infectados, desglosado por sexo, edad y poblaciones clave","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.1","indicator_definition":"Number of new HIV infections per 1,000 uninfected population, by sex, age and key populations","indicator_name":"Nu\u0301mero de nuevas infecciones por el VIH por cada 1.000 habitantes no infectados, desglosado por sexo, edad y poblaciones clave","indicator_sort_order":"03-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"The Joint United Nations Programme on HIV/AIDS (UNAIDS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"3.3.1"},"3-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 61 KB)","graph_title":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.2","indicator_name":"Incidencia de la tuberculosis por cada 100.000 habitantes","indicator_sort_order":"03-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.3.2"},"3-3-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 431 KB)","graph_title":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.3","indicator_name":"Incidencia de la malaria por cada 1.000 habitantes","indicator_sort_order":"03-03-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":1,"page_content":"","indicator":"3.3.3"},"3-3-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Incidencia de la hepatitis B por cada 100.000 habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.4","indicator_name":"Incidencia de la hepatitis B por cada 100.000 habitantes","indicator_sort_order":"03-03-04","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"3.3.4"},"3-3-5":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-03-05.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de personas que requieren intervenciones contra enfermedades tropicales desatendidas","graph_type":"line","indicator_number":"3.3.5","indicator_name":"Nu\u0301mero de personas que requieren intervenciones contra enfermedades tropicales desatendidas","indicator_sort_order":"03-03-05","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a las epidemias del SIDA, la tuberculosis, la malaria y las enfermedades tropicales desatendidas y combatir la hepatitis, las enfermedades transmitidas por el agua y otras enfermedades transmisibles","target_id":"3.3","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.3.5"},"3-4-1-SERIE-A":{"target_id":"3.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-04-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares, el ca\u0301ncer, la diabetes o las enfermedades respiratorias cro\u0301nicas","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a enfermedades cardiovasculares por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{cardiovasculares}^{t} = \\frac{D_{cardiovasculares}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{cardiovasculares}^{t} =$ defunciones atribuidas a enfermedades cardiovasculares (c\u00f3digos I00-I99 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-4-1-SERIE-B":{"target_id":"3.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-04-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares, el ca\u0301ncer, la diabetes o las enfermedades respiratorias cro\u0301nicas","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a c\u00e1ncer por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{c\u00e1ncer}^{t} = \\frac{D_{c\u00e1ncer}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{c\u00e1ncer}^{t} =$ defunciones atribuidas a c\u00e1ncer (c\u00f3digos C00-C97 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida al c\u00e1ncer","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.4.1.SERIE.B","sdg_goal":"3"},"3-4-1-SERIE-C":{"target_id":"3.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-04-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares, el ca\u0301ncer, la diabetes o las enfermedades respiratorias cro\u0301nicas","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a diabetes por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{diabetes}^{t} = \\frac{D_{diabetes}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{diabetes}^{t} =$ defunciones atribuidas a diabetes (c\u00f3digos E10-E14 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a la diabetes","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.4.1.SERIE.C","sdg_goal":"3"},"3-4-1-SERIE-D":{"target_id":"3.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-04-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares, el ca\u0301ncer, la diabetes o las enfermedades respiratorias cro\u0301nicas","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{\\text{respiratorias cr\u00f3nicas}}^{t} = \\frac{D_{\\text{respiratorias cr\u00f3nicas}}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{\\text{respiratorias cr\u00f3nicas}}^{t} =$ defunciones atribuidas a enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas (c\u00f3digos J30-J98 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.4.1.SERIE.D","sdg_goal":"3"},"3-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 72.6KB)","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares, el c\u00e1ncer, la diabetes o las enfermedades respiratorias cr\u00f3nicas","graph_type":"line","indicator_number":"3.4.1","indicator_definition":"global_indicators.3-4-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a las enfermedades cardiovasculares, el ca\u0301ncer, la diabetes o las enfermedades respiratorias cro\u0301nicas","indicator_sort_order":"03-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","target_id":"3.4","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"3-2-2","next_indicator":"3-4-2","page_content":"","indicator":"3.4.1"},"3-4-2-SERIE-A":{"target_id":"3.4.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-04-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad por suicidio","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad por suicidio","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a suicidio por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{suicidio }^{t} = \\frac{D_{suicidio }^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{suicidio }^{t} =$ defunciones atribuidas a suicidio (c\u00f3digos X60-X84 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad por suicidio","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.4.2.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata","graph_title":"Tasa de mortalidad por suicidio","graph_type":"line","indicator_number":"3.4.2","indicator_definition":"global_indicators.3-4-2-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad por suicidio","indicator_sort_order":"03-04-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir en un tercio la mortalidad prematura por enfermedades no transmisibles mediante su prevencio\u0301n y tratamiento, y promover la salud mental y el bienestar","target_id":"3.4","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"3-4-1","next_indicator":"3-6-1","page_content":"","indicator":"3.4.2"},"3-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Cobertura de los tratamientos(farmacolo\u0301gicos y psicosociales y servicios de rehabilitacio\u0301n y postratamiento) de trastornos por abuso de sustancias adictivas","graph_type":"line","indicator_number":"3.5.1","indicator_name":"Cobertura de los tratamientos(farmacolo\u0301gicos y psicosociales y servicios de rehabilitacio\u0301n y postratamiento) de trastornos por abuso de sustancias adictivas","indicator_sort_order":"03-05-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"3","target_name":"Fortalecer la prevencio\u0301n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluido el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"WHO,UNODC","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"3.5.1"},"3-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 214 KB)","graph_title":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil en litros de alcohol puro","graph_type":"line","indicator_number":"3.5.2","indicator_name":"Consumo de alcohol per c\u00e1pita (a partir de los 15 a\u00f1os de edad) durante un a\u00f1o civil en litros de alcohol puro","indicator_sort_order":"03-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Fortalecer la prevencio\u0301n y el tratamiento del abuso de sustancias adictivas, incluido el uso indebido de estupefacientes y el consumo nocivo de alcohol","target_id":"3.5","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.5.2"},"3-6-1-SERIE-A":{"target_id":"3.6.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-06-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tra\u0301fico","meta_global":"De aqui\u0301 a 2020, reducir a la mitad el nu\u0301mero de muertes y lesiones causadas por accidentes de tra\u0301fico en el mundo","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a accidentes de tr\u00e1fico por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{\\text{accidentes tr\u00e1fico}}^{t} = \\frac{D_{\\text{accidentes tr\u00e1fico}}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{\\text{accidentes tr\u00e1fico}}^{t} =$ defunciones atribuidas a accidentes de tr\u00e1fico (lista extensa de c\u00f3digos de la CIE-10, que se puede consultar en la metodolog\u00eda de la Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"A partir de 2016 se incluyen los accidentes de tr\u00e1fico de veh\u00edculos sin motor, los accidentes de transporte no especificados como debidos o no a tr\u00e1fico y las v\u00edctimas de accidente de tr\u00e1fico en las que en el momento del accidente estaban subiendo o bajando del veh\u00edculo","graph_title":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.6.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 213KB)","graph_title":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tr\u00e1fico","graph_type":"line","indicator_number":"3.6.1","indicator_definition":"global_indicators.3-6-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad por lesiones debidas a accidentes de tra\u0301fico","indicator_sort_order":"03-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, reducir a la mitad el nu\u0301mero de muertes y lesiones causadas por accidentes de tra\u0301fico en el mundo","target_id":"3.6","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"3-4-2","next_indicator":"3-7-2","page_content":"","indicator":"3.6.1"},"3-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de mujeres en edad de procrear (entre 15 y 49 an\u0303os) que cubren sus necesidades de planificacio\u0301n familiar con me\u0301todos modernos","graph_type":"line","indicator_number":"3.7.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres en edad de procrear (entre 15 y 49 an\u0303os) que cubren sus necesidades de planificacio\u0301n familiar con me\u0301todos modernos","indicator_sort_order":"03-07-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificacio\u0301n familiar, informacio\u0301n y educacio\u0301n, y la integracio\u0301n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","target_id":"3.7","un_custodian_agency":"DESA Population Division","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.7.1"},"3-7-2-SERIE-A":{"target_id":"3.7.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-07-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","indicador_onu_global":"Tasa de fecundidad de las adolescentes (entre 10 y 14 an\u0303os y entre 15 y 19 an\u0303os) por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificacio\u0301n familiar, informacio\u0301n y educacio\u0301n, y la integracio\u0301n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Nacimientos de madres entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","formula_teorica":"$$TF_{10-14}^{t} = \\frac{N_{10-14}^{t}}{P_{mujeres,10-14}^{t}} \\cdot 1.000$$ <br> donde: <br> $N_{10-14}^{t} =$ nacimientos de madres entre 10 y 14 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{mujeres,10-14}^{t} =$ mujeres entre 10 y 14 a\u00f1os a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 1.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de nacimientos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 10 y 14 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.7.2.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-7-2-SERIE-B":{"target_id":"3.7.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-07-02-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 15 y 19 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","indicador_onu_global":"Tasa de fecundidad de las adolescentes (entre 10 y 14 an\u0303os y entre 15 y 19 an\u0303os) por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificacio\u0301n familiar, informacio\u0301n y educacio\u0301n, y la integracio\u0301n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Nacimientos de madres entre 15 y 19 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","formula_teorica":"$$TF_{15-19}^{t} = \\frac{N_{15-19}^{t}}{P_{mujeres,15-19}^{t}} \\cdot 1.000$$ <br> donde: <br> $N_{15-19}^{t} =$ nacimientos de madres entre 15 y 19 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{mujeres,15-19}^{t} =$ mujeres entre 15 y 19 a\u00f1os a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 1.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de nacimientos, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de fecundidad de las adolescentes entre 15 y 19 a\u00f1os por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.7.2.SERIE.B","sdg_goal":"3"},"3-7-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-07-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 90.8 KB)","graph_title":"Tasa de fecundidad de las adolescentes seg\u00fan grupo de edad por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","graph_type":"line","indicator_number":"3.7.2","indicator_definition":"global_indicators.3-7-2-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de fecundidad de las adolescentes (entre 10 y 14 an\u0303os y entre 15 y 19 an\u0303os) por cada 1.000 mujeres de ese grupo de edad","indicator_sort_order":"03-07-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar el acceso universal a los servicios de salud sexual y reproductiva, incluidos los de planificacio\u0301n familiar, informacio\u0301n y educacio\u0301n, y la integracio\u0301n de la salud reproductiva en las estrategias y los programas nacionales","target_id":"3.7","un_custodian_agency":"Department of Economic and Social Affairs (DESA) Population Division <br> United Nations Population Fund (UNFPA)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 1.000 habitantes","prev_indicator":"3-6-1","next_indicator":"3-8-1","page_content":"","indicator":"3.7.2"},"3-8-1-SERIE-A":{"target_id":"3.8.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-08-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os con necesidad insatisfecha de atenci\u00f3n m\u00e9dica","indicador_onu_global":"Cobertura de los servicios de salud esenciales","meta_global":"Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la proteccio\u0301n contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de salud esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas inocuos, eficaces, asequibles y de calidad para todos","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Proporci\u00f3n de personas de 16 a\u00f1os y m\u00e1s que informa sobre necesidades insatisfechas de atenci\u00f3n m\u00e9dica debido a alguna de las siguientes razones: Razones financieras, lista de espera y demasiado lejos para viajar","formula_teorica":"$$PPNIAM_{16+}^{t} = \\frac{PNIAM_{16+}^{t}}{P_{16+}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PPNIAM_{16+}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 16 y m\u00e1s a\u00f1os que indica necesidades insatisfechas de atenci\u00f3n m\u00e9dica en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{16+}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 16 y m\u00e1s a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de condiciones de vida, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Las necesidades insatisfechas autoinformadas se refieren a la propia evaluaci\u00f3n de una persona sobre si necesitaba un examen o tratamiento m\u00e9dico (excluido el cuidado dental), pero no lo tuvo o no lo busc\u00f3","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os con necesidad insatisfecha de atenci\u00f3n m\u00e9dica","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.8.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 16 y m\u00e1s a\u00f1os con necesidad insatisfecha de atenci\u00f3n m\u00e9dica","graph_type":"line","indicator_number":"3.8.1","indicator_definition":"global_indicators.3-8-1-indicator_definition","indicator_name":"Cobertura de los servicios de salud esenciales","indicator_sort_order":"03-08-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la proteccio\u0301n contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de salud esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas inocuos, eficaces, asequibles y de calidad para todos","target_id":"3.8","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"3-7-2","next_indicator":"3-9-3","page_content":"","indicator":"3.8.1"},"3-8-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n con grandes gastos sanitarios por hogar como porcentaje del total de gastos o ingresos de los hogares","graph_type":"line","indicator_number":"3.8.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n con grandes gastos sanitarios por hogar como porcentaje del total de gastos o ingresos de los hogares","indicator_sort_order":"03-08-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Lograr la cobertura sanitaria universal, incluida la proteccio\u0301n contra los riesgos financieros, el acceso a servicios de salud esenciales de calidad y el acceso a medicamentos y vacunas inocuos, eficaces, asequibles y de calidad para todos","target_id":"3.8","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"3.8.2"},"3-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 216 KB)","graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"3.9.1","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a la contaminacio\u0301n de los hogares y del aire ambiente","indicator_sort_order":"03-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir considerablemente el nu\u0301mero de muertes y enfermedades causadas por productos qui\u0301micos peligrosos y por la polucio\u0301n y contaminacio\u0301n del aire, el agua y el suelo","target_id":"3.9","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.9.1"},"3-9-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 214 KB)","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida al agua insalubre, el saneamiento deficiente y la falta de higiene (exposicio\u0301n a servicios insalubres de agua, saneamiento e higiene para todos (WASH))","graph_type":"line","indicator_number":"3.9.2","indicator_definition":"The mortality rate attributed to unsafe water, unsafe sanitation and lack of hygiene (exposure to unsafe Water, Sanitation and Hygiene for All (WASH) services) as defined as the number of deaths from unsafe water, unsafe sanitation and lack of hygiene (exposure to unsafe WASH services) in a year, divided by the population, and multiplied by 1,000,000.","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida al agua insalubre, el saneamiento deficiente y la falta de higiene (exposicio\u0301n a servicios insalubres de agua, saneamiento e higiene para todos (WASH))","indicator_sort_order":"03-09-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir considerablemente el nu\u0301mero de muertes y enfermedades causadas por productos qui\u0301micos peligrosos y por la polucio\u0301n y contaminacio\u0301n del aire, el agua y el suelo","target_id":"3.9","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.9.2"},"3-9-3-SERIE-A":{"target_id":"3.9.3","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-09-03-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","indicador_onu_global":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, reducir considerablemente el nu\u0301mero de muertes y enfermedades causadas por productos qui\u0301micos peligrosos y por la polucio\u0301n y contaminacio\u0301n del aire, el agua y el suelo","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Defunciones atribuidas a intoxicaciones involuntarias por cada 100.000 habitantes","formula_teorica":"$$TM_{\\text{intoxicaciones involuntarias}}^{t} = \\frac{D_{\\text{intoxicaciones involuntarias}}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100.000$$ <br> donde: <br> $D_{\\text{intoxicaciones involuntarias}}^{t} =$ defunciones atribuidas a intoxicaciones involuntarias (c\u00f3digos X40, X43, X44 y X46-X49 de la CIE-10) en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 100.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de defunciones seg\u00fan la causa de muerte, Instituto Nacional de Estad\u00edstica<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.9.3.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-9-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-09-03.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 213 KB)","graph_title":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","graph_type":"line","indicator_number":"3.9.3","indicator_definition":"global_indicators.3-9-3-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de mortalidad atribuida a intoxicaciones involuntarias","indicator_sort_order":"03-09-03","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, reducir considerablemente el nu\u0301mero de muertes y enfermedades causadas por productos qui\u0301micos peligrosos y por la polucio\u0301n y contaminacio\u0301n del aire, el agua y el suelo","target_id":"3.9","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 100.000 habitantes","prev_indicator":"3-8-1","next_indicator":"3-a-1","page_content":"","indicator":"3.9.3"},"3-a-1-SERIE-A":{"target_id":"3.a.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-aa-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","indicador_onu_global":"Prevalencia del consumo actual de tabaco a partir de los 15 an\u0303os de edad (edades ajustadas)","meta_global":"Fortalecer la aplicacio\u0301n del Convenio Marco de la Organizacio\u0301n Mundial de la Salud para el Control del Tabaco en todos los pai\u0301ses, segu\u0301n proceda","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","formula_teorica":"$$PPFD_{15+}^{t} = \\frac{D_{15+}^{t}}{P_{15+}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PFD_{15+}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuma a diario en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15y+}^{t} =$ poblaci\u00f3n de 15 y m\u00e1s a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta nacional de salud, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) y Ministerio de Sanidad<br> Encuesta europea de salud, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) y Ministerio de Sanidad","periodicidad":"Bienal / trienal","observaciones":"La nota siguiente es variable en funci\u00f3n de los datos que se publiquen:<br> Los resultados de la Encuesta nacional de salud 2011-2012 se han imputado a ambos a\u00f1os.<br> El dato de 2011 corresponde a la Encuesta nacional de salud 2011-2012, que se llev\u00f3 a cabo entre el segundo semestre de 2011 y el primer semestre de 2012.<br> El dato de 2012 corresponde a la Encuesta nacional de salud 2011-2012, que se llev\u00f3 a cabo entre el segundo semestre de 2011 y el primer semestre de 2012.","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.a.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 866 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas de 15 y m\u00e1s a\u00f1os que fuman a diario","graph_type":"line","indicator_number":"3.a.1","indicator_definition":"global_indicators.3-a-1-indicator_definition","indicator_name":"Prevalencia del consumo actual de tabaco a partir de los 15 an\u0303os de edad (edades ajustadas)","indicator_sort_order":"03-aa-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"Fortalecer la aplicacio\u0301n del Convenio Marco de la Organizacio\u0301n Mundial de la Salud para el Control del Tabaco en todos los pai\u0301ses, segu\u0301n proceda","target_id":"3.a","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO), Framework Convention on Tobacco Control (FCTC)","un_designated_tier":1,"source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"3-9-3","next_indicator":"3-c-1","page_content":"","indicator":"3.a.1"},"3-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-3.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n inmunizada con todas las vacunas incluidas en cada programa nacional","graph_type":"line","indicator_number":"3.b.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n inmunizada con todas las vacunas incluidas en cada programa nacional","indicator_sort_order":"03-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"3","target_name":"Apoyar las actividades de investigacio\u0301n y desarrollo de vacunas y medicamentos contra las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a los pai\u0301ses en desarrollo y facilitar el acceso a medicamentos y vacunas esenciales asequibles de conformidad con la Declaracio\u0301n relativa al Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio y la Salud Pu\u0301blica, en la que se afirma el derecho de los pai\u0301ses en desarrollo a utilizar al ma\u0301ximo las disposiciones del Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio respecto a la flexibilidad para proteger la salud pu\u0301blica y, en particular, proporcionar acceso a los medicamentos para todos","target_id":"3.b","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO)  United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"3.b.1"},"3-b-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0B-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Total neto de asistencia oficial para el desarrollo destinado a los sectores de la investigacio\u0301n me\u0301dica y la atencio\u0301n sanitaria ba\u0301sica","graph_type":"line","indicator_number":"3.b.2","indicator_definition":"Total ODA flows to developing countries quantify the public effort that donors provide to developing countries for medical research and basic health.","indicator_name":"Total neto de asistencia oficial para el desarrollo destinado a los sectores de la investigacio\u0301n me\u0301dica y la atencio\u0301n sanitaria ba\u0301sica","indicator_sort_order":"03-bb-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"3","target_name":"Apoyar las actividades de investigacio\u0301n y desarrollo de vacunas y medicamentos contra las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a los pai\u0301ses en desarrollo y facilitar el acceso a medicamentos y vacunas esenciales asequibles de conformidad con la Declaracio\u0301n relativa al Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio y la Salud Pu\u0301blica, en la que se afirma el derecho de los pai\u0301ses en desarrollo a utilizar al ma\u0301ximo las disposiciones del Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio respecto a la flexibilidad para proteger la salud pu\u0301blica y, en particular, proporcionar acceso a los medicamentos para todos","target_id":"3.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.b.2"},"3-b-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"UN Metadata","graph_title":"Proporcio\u0301n de centros de salud que disponen de un conjunto ba\u0301sico de medicamentos esenciales asequibles de manera sostenible","graph_type":"line","indicator_number":"3.b.3","indicator_name":"Proporcio\u0301n de centros de salud que disponen de un conjunto ba\u0301sico de medicamentos esenciales asequibles de manera sostenible","indicator_sort_order":"03-bb-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Apoyar las actividades de investigacio\u0301n y desarrollo de vacunas y medicamentos contra las enfermedades transmisibles y no transmisibles que afectan primordialmente a los pai\u0301ses en desarrollo y facilitar el acceso a medicamentos y vacunas esenciales asequibles de conformidad con la Declaracio\u0301n relativa al Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio y la Salud Pu\u0301blica, en la que se afirma el derecho de los pai\u0301ses en desarrollo a utilizar al ma\u0301ximo las disposiciones del Acuerdo sobre los Aspectos de los Derechos de Propiedad Intelectual Relacionados con el Comercio respecto a la flexibilidad para proteger la salud pu\u0301blica y, en particular, proporcionar acceso a los medicamentos para todos","target_id":"3.b","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"3.b.3"},"3-c-1-SERIE-A":{"target_id":"3.c.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-cc-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas colegiadas en medicina por cada 10.000 habitantes","indicador_onu_global":"Densidad y distribucio\u0301n del personal sanitario","meta_global":"Aumentar considerablemente la financiacio\u0301n de la salud y la contratacio\u0301n, el perfeccionamiento, la capacitacio\u0301n y la retencio\u0301n del personal sanitario en los pai\u0301ses en desarrollo, especialmente en los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"N\u00famero de personas colegiadas en medicina respecto al n\u00famero de habitantes","formula_teorica":"$$TPSC_{medicina}^{t} = \\frac{PSC_{medicina}^{t}}{P^{t+1}} \\cdot 10.000$$ <br> donde: <br> $PSC_{medicina}^{t} =$ personal sanitario colegiado en medicina a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ <br> $P^{t+1} =$ poblaci\u00f3n a 1 de enero del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 10.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de profesionales sanitarios colegiados, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en medicina por cada 10.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.c.1.SERIE.A","sdg_goal":"3"},"3-c-1-SERIE-B":{"target_id":"3.c.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-cc-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas colegiadas en enfermer\u00eda por cada 10.000 habitantes","indicador_onu_global":"Densidad y distribucio\u0301n del personal sanitario","meta_global":"Aumentar considerablemente la financiacio\u0301n de la salud y la contratacio\u0301n, el perfeccionamiento, la capacitacio\u0301n y la retencio\u0301n del personal sanitario en los pai\u0301ses en desarrollo, especialmente en los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"N\u00famero de personas colegiadas en enfermer\u00eda respecto al n\u00famero de habitantes","formula_teorica":"$$TPSC_{enfermer\u00eda}^{t} = \\frac{PSC_{enfermer\u00eda}^{t}}{P^{t+1}} \\cdot 10.000$$ <br> donde: <br> $PSC_{enfermer\u00eda}^{t} =$ personal sanitario colegiado en enfermer\u00eda a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ <br> $P^{t+1} =$ poblaci\u00f3n a 1 de enero del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 10.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de profesionales sanitarios colegiados, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en enfermer\u00eda por cada 10.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.c.1.SERIE.B","sdg_goal":"3"},"3-c-1-SERIE-C":{"target_id":"3.c.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-cc-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas colegiadas en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda por cada 10.000 habitantes","indicador_onu_global":"Densidad y distribucio\u0301n del personal sanitario","meta_global":"Aumentar considerablemente la financiacio\u0301n de la salud y la contratacio\u0301n, el perfeccionamiento, la capacitacio\u0301n y la retencio\u0301n del personal sanitario en los pai\u0301ses en desarrollo, especialmente en los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"N\u00famero de personas colegiadas en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda respecto al n\u00famero de habitantes","formula_teorica":"$$TPSC_{\\text{odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda}}^{t} = \\frac{PSC_{\\text{odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda}}^{t}}{P^{t+1}} \\cdot 10.000$$ <br> donde: <br> $PSC_{\\text{odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda}}^{t} =$ personal sanitario colegiado en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ <br> $P^{t+1} =$ poblaci\u00f3n a 1 de enero del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 10.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de profesionales sanitarios colegiados, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en odontolog\u00eda y estomatolog\u00eda por cada 10.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.c.1.SERIE.C","sdg_goal":"3"},"3-c-1-SERIE-D":{"target_id":"3.c.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"03-cc-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas colegiadas en farmacia por cada 10.000 habitantes","indicador_onu_global":"Densidad y distribucio\u0301n del personal sanitario","meta_global":"Aumentar considerablemente la financiacio\u0301n de la salud y la contratacio\u0301n, el perfeccionamiento, la capacitacio\u0301n y la retencio\u0301n del personal sanitario en los pai\u0301ses en desarrollo, especialmente en los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","objetivo_global":"Garantizar una vida sana y promover el bienestar de todos a todas las edades","definicion":"N\u00famero de personas colegiadas en farmacia respecto al n\u00famero de habitantes","formula_teorica":"$$TPSC_{farmacia}^{t} = \\frac{PSC_{farmacia}^{t}}{P^{t+1}} \\cdot 10.000$$ <br> donde: <br> $PSC_{farmacia}^{t} =$ personal sanitario colegiado en farmacia a 31 de diciembre del a\u00f1o $t$ <br> $P^{t+1} =$ poblaci\u00f3n a 1 de enero del a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Tanto por 10.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica de profesionales sanitarios colegiados, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas en farmacia por cada 10.000 habitantes","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"3.c.1.SERIE.D","sdg_goal":"3"},"3-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0C-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 207 KB)","graph_title":"N\u00famero de personas colegiadas por cada 10.000 habitantes seg\u00fan ocupaci\u00f3n sanitaria","graph_type":"line","indicator_number":"3.c.1","indicator_definition":"global_indicators.3-c-1-indicator_definition","indicator_name":"Densidad y distribucio\u0301n del personal sanitario","indicator_sort_order":"03-cc-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"3","target_name":"Aumentar considerablemente la financiacio\u0301n de la salud y la contratacio\u0301n, el perfeccionamiento, la capacitacio\u0301n y la retencio\u0301n del personal sanitario en los pai\u0301ses en desarrollo, especialmente en los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","target_id":"3.c","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por 10.000 habitantes","prev_indicator":"3-a-1","next_indicator":"4-3-1","page_content":"","indicator":"3.c.1"},"3-d-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0D-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Capacidad prevista en el Reglamento Sanitario Internacional (RSI) y preparacio\u0301n para emergencias de salud","graph_type":"line","indicator_number":"3.d.1","indicator_name":"Capacidad prevista en el Reglamento Sanitario Internacional (RSI) y preparacio\u0301n para emergencias de salud","indicator_sort_order":"03-dd-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Reforzar la capacidad de todos los pai\u0301ses, en particular los pai\u0301ses en desarrollo, en materia de alerta temprana, reduccio\u0301n de riesgos y gestio\u0301n de los riesgos para la salud nacional y mundial","target_id":"3.d","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.d.1"},"4-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de nin\u0303os, nin\u0303as y adolescentes que, a) en los cursos segundo y tercero, b) al final de la ensen\u0303anza primaria y c) al final de la ensen\u0303anza secundaria inferior, han alcanzado al menos un nivel mi\u0301nimo de competencia en i) lectura y ii) matema\u0301ticas, desglosada por sexo","graph_type":"line","indicator_number":"4.1.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de nin\u0303os, nin\u0303as y adolescentes que, a) en los cursos segundo y tercero, b) al final de la ensen\u0303anza primaria y c) al final de la ensen\u0303anza secundaria inferior, han alcanzado al menos un nivel mi\u0301nimo de competencia en i) lectura y ii) matema\u0301ticas, desglosada por sexo","indicator_sort_order":"04-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todas las nin\u0303as y todos los nin\u0303os terminen la ensen\u0303anza primaria y secundaria, que ha de ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos","target_id":"4.1","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","page_content":"","indicator":"4.1.1"},"4-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os de 24 a 59 meses cuyo desarrollo es adecuado en cuanto a la salud, el aprendizaje y el bienestar psicosocial, desglosada por sexo","graph_type":"line","indicator_number":"4.2.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de ni\u00f1os de 24 a 59 meses cuyo desarrollo es adecuado en cuanto a la salud, el aprendizaje y el bienestar psicosocial, desglosada por sexo","indicator_sort_order":"04-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todas las nin\u0303as y todos los nin\u0303os tengan acceso a servicios de atencio\u0301n y desarrollo en la primera infancia y educacio\u0301n preescolar de calidad, a fin de que este\u0301n preparados para la ensen\u0303anza primaria","target_id":"4.2","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"4.2.1"},"4-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-02-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 223 KB)","graph_title":"Tasa de participacio\u0301n en el aprendizaje organizado (un an\u0303o antes de la edad oficial de ingreso en la ensen\u0303anza primaria), desglosada por sexo","graph_type":"line","indicator_number":"4.2.2","indicator_name":"Tasa de participacio\u0301n en el aprendizaje organizado (un an\u0303o antes de la edad oficial de ingreso en la ensen\u0303anza primaria), desglosada por sexo","indicator_sort_order":"04-02-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todas las nin\u0303as y todos los nin\u0303os tengan acceso a servicios de atencio\u0301n y desarrollo en la primera infancia y educacio\u0301n preescolar de calidad, a fin de que este\u0301n preparados para la ensen\u0303anza primaria","target_id":"4.2","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"4.2.2"},"4-3-1-SERIE-A":{"target_id":"4.3.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-03-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","indicador_onu_global":"Tasa de participacio\u0301n de los jo\u0301venes y adultos en la ensen\u0303anza y formacio\u0301n acade\u0301mica y no acade\u0301mica en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formacio\u0301n te\u0301cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ensen\u0303anza universitaria","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses respecto al total de personas entre 18 y 64 a\u00f1os","formula_teorica":"$$PPE_{18-64}^{t} = \\frac{PE_{18-64}^{t}}{P_{18-64}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PE_{18-64}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n adulta en las actividades de aprendizaje, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Quinquenal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.3.1.SERIE.A","sdg_goal":"4"},"4-3-1-SERIE-B":{"target_id":"4.3.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-03-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","indicador_onu_global":"Tasa de participacio\u0301n de los jo\u0301venes y adultos en la ensen\u0303anza y formacio\u0301n acade\u0301mica y no acade\u0301mica en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formacio\u0301n te\u0301cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ensen\u0303anza universitaria","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas respecto al total de personas entre 15 y 64 a\u00f1os","formula_teorica":"$$PPE_{15-64}^{t} = \\frac{PE_{15-64}^{t}}{P_{15-64}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PE_{15-64}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15-64}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.3.1.SERIE.B","sdg_goal":"4"},"4-3-1-SERIE-C":{"target_id":"4.3.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-03-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","indicador_onu_global":"Tasa de participacio\u0301n de los jo\u0301venes y adultos en la ensen\u0303anza y formacio\u0301n acade\u0301mica y no acade\u0301mica en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formacio\u0301n te\u0301cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ensen\u0303anza universitaria","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas respecto al total de personas entre 15 y 24 a\u00f1os","formula_teorica":"$$PPE_{15-24}^{t} = \\frac{PE_{15-24}^{t}}{P_{15-24}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PE_{15-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 24 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 24 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 15 y 24 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.3.1.SERIE.C","sdg_goal":"4"},"4-3-1-SERIE-D":{"target_id":"4.3.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-03-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","indicador_onu_global":"Tasa de participacio\u0301n de los jo\u0301venes y adultos en la ensen\u0303anza y formacio\u0301n acade\u0301mica y no acade\u0301mica en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formacio\u0301n te\u0301cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ensen\u0303anza universitaria","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas respecto al total de personas entre 25 y 64 a\u00f1os","formula_teorica":"$$PPE_{25-64}^{t} = \\frac{PE_{25-64}^{t}}{P_{25-64}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PE_{25-64}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 25 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{25-64}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 25 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.3.1.SERIE.D","sdg_goal":"4"},"4-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Tasa de participaci\u00f3n de los j\u00f3venes y adultos en la ense\u00f1anza y formaci\u00f3n acad\u00e9mica y no acad\u00e9mica","graph_type":"line","indicator_number":"4.3.1","indicator_definition":"global_indicators.4-3-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de participacio\u0301n de los jo\u0301venes y adultos en la ensen\u0303anza y formacio\u0301n acade\u0301mica y no acade\u0301mica en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por sexo","indicator_sort_order":"04-03-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar el acceso igualitario de todos los hombres y las mujeres a una formacio\u0301n te\u0301cnica, profesional y superior de calidad, incluida la ensen\u0303anza universitaria","target_id":"4.3","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"3-c-1","next_indicator":"4-4-1","page_content":"\n\n\n","indicator":"4.3.1"},"4-4-1-SERIE-A":{"target_id":"4.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-04-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses ","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de jo\u0301venes y adultos con competencias en tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia te\u0301cnica","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente el nu\u0301mero de jo\u0301venes y adultos que tienen las competencias necesarias, en particular te\u0301cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos 12 meses han utilizado alguna de las siguientes habilidades inform\u00e1ticas: descargar un software o cambiar su configuraci\u00f3n; transferir ficheros entre el ordenador y otros dispositivos; crear presentaciones que integren texto, im\u00e1genes o tablas; programar en un lenguaje de programaci\u00f3n; copiar o mover ficheros o carpetas y usar funciones b\u00e1sicas de una hoja de c\u00e1lculo","formula_teorica":"$$PPHAB_{16-74}^{t} = \\frac{PHAB_{16-74}^{t}}{P_{16-74}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PHAB_{16-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos 12 meses ha utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{16-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 74 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"En los a\u00f1os en los que no se publica el indicador es porque en dichos a\u00f1os no se realizan las preguntas que permiten su c\u00e1lculo","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses ","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"4"},"4-4-1-SERIE-B":{"target_id":"4.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-04-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 24 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses ","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de jo\u0301venes y adultos con competencias en tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia te\u0301cnica","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente el nu\u0301mero de jo\u0301venes y adultos que tienen las competencias necesarias, en particular te\u0301cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 24 a\u00f1os que en los \u00faltimos 12 meses han utilizado alguna de las siguientes habilidades inform\u00e1ticas: descargar un software o cambiar su configuraci\u00f3n; transferir ficheros entre el ordenador y otros dispositivos; crear presentaciones que integren texto, im\u00e1genes o tablas; programar en un lenguaje de programaci\u00f3n; copiar o mover ficheros o carpetas y usar funciones b\u00e1sicas de una hoja de c\u00e1lculo","formula_teorica":"$$PPHAB_{16-24}^{t} = \\frac{PHAB_{16-24}^{t}}{P_{16-24}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PHAB_{16-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 24 a\u00f1os que en los \u00faltimos 12 meses ha utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{16-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 24 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"En los a\u00f1os en los que no se publica el indicador es porque en dichos a\u00f1os no se realizan las preguntas que permiten su c\u00e1lculo","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 24 a\u00f1os que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses ","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.4.1.SERIE.B","sdg_goal":"4"},"4-4-1-SERIE-C":{"target_id":"4.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-04-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 74 a\u00f1os  que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de jo\u0301venes y adultos con competencias en tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia te\u0301cnica","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente el nu\u0301mero de jo\u0301venes y adultos que tienen las competencias necesarias, en particular te\u0301cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos 12 meses han utilizado alguna de las siguientes habilidades inform\u00e1ticas: descargar un software o cambiar su configuraci\u00f3n; transferir ficheros entre el ordenador y otros dispositivos; crear presentaciones que integren texto, im\u00e1genes o tablas; programar en un lenguaje de programaci\u00f3n; copiar o mover ficheros o carpetas y usar funciones b\u00e1sicas de una hoja de c\u00e1lculo","formula_teorica":"$$PPHAB_{25-74}^{t} = \\frac{PHAB_{25-74}^{t}}{P_{25-74}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PHAB_{25-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 25 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos 12 meses ha utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{25-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 25 y 74 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"En los a\u00f1os en los que no se publica el indicador es porque en dichos a\u00f1os no se realizan las preguntas que permiten su c\u00e1lculo","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 25 y 74 a\u00f1os  que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.4.1.SERIE.C","sdg_goal":"4"},"4-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 214 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas que han utilizado alguna habilidad inform\u00e1tica en los \u00faltimos 12 meses seg\u00fan grupos de edad","graph_type":"line","indicator_number":"4.4.1","indicator_definition":"global_indicators.4-4-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de jo\u0301venes y adultos con competencias en tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones (TIC), desglosada por tipo de competencia te\u0301cnica","indicator_sort_order":"04-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente el nu\u0301mero de jo\u0301venes y adultos que tienen las competencias necesarias, en particular te\u0301cnicas y profesionales, para acceder al empleo, el trabajo decente y el emprendimiento","target_id":"4.4","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"4-3-1","next_indicator":"4-5-1","page_content":"","indicator":"4.4.1"},"4-5-1-SERIE-A":{"target_id":"4.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-05-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses ","indicador_onu_global":"I\u0301ndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos indi\u0301genas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, eliminar las disparidades de ge\u0301nero en la educacio\u0301n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ensen\u0303anza y la formacio\u0301n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos indi\u0301genas y los nin\u0303os en situaciones de vulnerabilidad","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Relaci\u00f3n entre las proporciones de mujeres y hombres entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses","formula_teorica":"$$IP_{mujeres/hombres}^{t} = \\frac{PPE_{18-64,mujeres}^{t}}{PPE_{18-64,hombres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> siendo: <br> $$PPE_{18-64,mujeres}^{t} = \\frac{PE_{18-64,mujeres}^{t}}{P_{18-64,mujeres}^{t}} $$ <br> $$PPE_{18-64,hombres}^{t} = \\frac{PE_{18-64,hombres}^{t}}{P_{18-64,hombres}^{t}} $$ <br> donde: <br> $PE_{18-64,mujeres}^{t} =$ mujeres entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64,mujeres}^{t} =$ mujeres entre 18 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$<br> $PE_{18-64,hombres}^{t} =$ hombres entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64,hombres}^{t} =$ hombres entre 18 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$<br>","unidad_medida":"\u00cdndice","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n adulta en las actividades de aprendizaje, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Quinquenal","observaciones":"El valor de referencia de este indicador es 100, que se tiene cuando la paridad es absoluta. El grado de disparidad es mayor cuanto m\u00e1s se aleja de 100 el valor del indicador, reflejando una situaci\u00f3n desfavorable o favorable del grupo poblacional del numerador respecto al grupo poblacional del denominador seg\u00fan tome un valor inferior o superior a 100 respectivamente. A la hora de interpretar este indicador se debe tener en cuenta que no es sim\u00e9trico en torno a 100.","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que han realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses ","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.5.1.SERIE.A","sdg_goal":"4"},"4-5-1-SERIE-B":{"target_id":"4.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-05-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"\u00cdndice de paridad entre personas pertenecientes a hogares que se encuentran en el nivel de ingresos inferior y superior de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","indicador_onu_global":"I\u0301ndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos indi\u0301genas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, eliminar las disparidades de ge\u0301nero en la educacio\u0301n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ensen\u0303anza y la formacio\u0301n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos indi\u0301genas y los nin\u0303os en situaciones de vulnerabilidad","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Relaci\u00f3n entre las proporciones de personas entre 18 y 64 a\u00f1os pertenecientes a hogares con ingresos mensuales netos de menos de 900 euros y de 2.500 o m\u00e1s euros que han realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses","formula_teorica":"$$IP_{\\lt 900/\\ge 2.500}^{t} = \\frac{PPE_{18-64,\\lt 900}^{t}}{PPE_{18-64,\\ge 2.500}^{t}} \\cdot 100$$ <br> siendo: <br> $$PPE_{18-64,\\lt 900}^{t} = \\frac{PE_{18-64,\\lt 900}^{t}}{P_{18-64,\\lt 900}^{t}} $$ <br> $$PPE_{18-64,\\ge 2.500}^{t} = \\frac{PE_{18-64,\\ge 2.500}^{t}}{P_{18-64,\\ge 2.500}^{t}} $$ <br> donde: <br> $PE_{18-64,\\lt 900}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os perteneciente a hogares con ingresos mensuales netos de menos de 900 euros que ha realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64,\\lt 900}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os perteneciente a hogares con ingresos mensuales netos de menos de 900 euros en el a\u00f1o $t$<br> $PE_{18-64,\\ge 2.500}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os perteneciente a hogares con ingresos mensuales netos de 2.500 o m\u00e1s euros que ha realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64,\\ge 2.500}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os perteneciente a hogares con ingresos mensuales netos de 2.500 o m\u00e1s euros en el a\u00f1o $t$<br>","unidad_medida":"\u00cdndice","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n adulta en las actividades de aprendizaje, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Quinquenal","observaciones":"El valor de referencia de este indicador es 100, que se tiene cuando la paridad es absoluta. El grado de disparidad es mayor cuanto m\u00e1s se aleja de 100 el valor del indicador, reflejando una situaci\u00f3n desfavorable o favorable del grupo poblacional del numerador respecto al grupo poblacional del denominador seg\u00fan tome un valor inferior o superior a 100 respectivamente. A la hora de interpretar este indicador se debe tener en cuenta que no es sim\u00e9trico en torno a 100.","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre personas pertenecientes a hogares que se encuentran en el nivel de ingresos inferior y superior de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.5.1.SERIE.B","sdg_goal":"4"},"4-5-1-SERIE-C":{"target_id":"4.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-05-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"\u00cdndice de paridad entre personas con y sin limitaciones por problemas de salud de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","indicador_onu_global":"I\u0301ndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos indi\u0301genas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, eliminar las disparidades de ge\u0301nero en la educacio\u0301n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ensen\u0303anza y la formacio\u0301n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos indi\u0301genas y los nin\u0303os en situaciones de vulnerabilidad","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Relaci\u00f3n entre las proporciones de personas entre 18 y 64 a\u00f1os con y sin limitaciones por problemas de salud (graves o no graves) que han realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses","formula_teorica":"$$IP_{l/nl}^{t} = \\frac{PPE_{18-64,l}^{t}}{PPE_{18-64,nl}^{t}} \\cdot 100$$ <br> siendo: <br> $$PPE_{18-64,l}^{t} = \\frac{PE_{18-64,l}^{t}}{P_{18-64,l}^{t}} $$ <br> $$PPE_{18-64,nl}^{t} = \\frac{PE_{18-64,nl}^{t}}{P_{18-64,nl}^{t}} $$ <br> donde: <br> $PE_{18-64,l}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os limitada por problemas de salud (graves o no graves) que ha realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64,l}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os limitada por problemas de salud (graves o no graves) en el a\u00f1o $t$ <br> $PE_{18-64,nl}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os nada limitada por problemas de salud que ha realizado actividades educativas (formales o no formales) en los \u00faltimos 12 meses en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{18-64,nl}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os nada limitada por problemas de salud en el a\u00f1o $t$<br>","unidad_medida":"\u00cdndice","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la participaci\u00f3n de la poblaci\u00f3n adulta en las actividades de aprendizaje, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Quinquenal","observaciones":"El valor de referencia de este indicador es 100, que se tiene cuando la paridad es absoluta. El grado de disparidad es mayor cuanto m\u00e1s se aleja de 100 el valor del indicador, reflejando una situaci\u00f3n desfavorable o favorable del grupo poblacional del numerador respecto al grupo poblacional del denominador seg\u00fan tome un valor inferior o superior a 100 respectivamente. A la hora de interpretar este indicador se debe tener en cuenta que no es sim\u00e9trico en torno a 100.","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre personas con y sin limitaciones por problemas de salud de la poblaci\u00f3n entre 18 y 64 a\u00f1os que ha realizado actividades educativas en los \u00faltimos 12 meses","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.5.1.SERIE.C","sdg_goal":"4"},"4-5-1-SERIE-D":{"target_id":"4.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-05-01-dd","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas ","indicador_onu_global":"I\u0301ndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos indi\u0301genas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, eliminar las disparidades de ge\u0301nero en la educacio\u0301n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ensen\u0303anza y la formacio\u0301n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos indi\u0301genas y los nin\u0303os en situaciones de vulnerabilidad","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Relaci\u00f3n entre las proporciones de mujeres y hombres entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas","formula_teorica":"$$IP_{mujeres/hombres}^{t} = \\frac{PPE_{15-64,mujeres}^{t}}{PPE_{15-64,hombres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> siendo: <br> $$PPE_{15-64,mujeres}^{t} = \\frac{PE_{15-64,mujeres}^{t}}{P_{15-64,mujeres}^{t}} $$ <br> $$PPE_{15-64,hombres}^{t} = \\frac{PE_{15-64,hombres}^{t}}{P_{15-64,hombres}^{t}} $$ <br> donde: <br> $PE_{15-64,mujeres}^{t} =$ mujeres entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15-64,mujeres}^{t} =$ mujeres entre 15 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$<br> $PE_{15-64,hombres}^{t} =$ hombres entre 15 y 64 a\u00f1os que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15-64,hombres}^{t} =$ hombres entre 15 y 64 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$<br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"\u00cdndice","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"El valor de referencia de este indicador es 100, que se tiene cuando la paridad es absoluta. El grado de disparidad es mayor cuanto m\u00e1s se aleja de 100 el valor del indicador, reflejando una situaci\u00f3n desfavorable o favorable del grupo poblacional del numerador respecto al grupo poblacional del denominador seg\u00fan tome un valor inferior o superior a 100 respectivamente. A la hora de interpretar este indicador se debe tener en cuenta que no es sim\u00e9trico en torno a 100.","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre mujeres y hombres de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas ","graph_type":"bar","sort_order":4,"tab_name":"Serie D","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.5.1.SERIE.D","sdg_goal":"4"},"4-5-1-SERIE-E":{"target_id":"4.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"04-05-01-ee","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"\u00cdndice de paridad entre personas residentes en municipios de 10.000 o menos habitantes y residentes en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","indicador_onu_global":"I\u0301ndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos indi\u0301genas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, eliminar las disparidades de ge\u0301nero en la educacio\u0301n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ensen\u0303anza y la formacio\u0301n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos indi\u0301genas y los nin\u0303os en situaciones de vulnerabilidad","objetivo_global":"Garantizar una educacio\u0301n inclusiva y equitativa de calidad y promover oportunidades de aprendizaje permanente para todos","definicion":"Relaci\u00f3n entre las proporciones de personas entre 15 y 64 a\u00f1os residentes en municipios de 10.000 o menos habitantes y m\u00e1s de 10.000 habitantes que han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas","formula_teorica":"$$IP_{\\le 10.000/\\gt 10.000}^{t} = \\frac{PPE_{15-64,\\le 10.000}^{t}}{PPE_{15-64,\\gt 10.000}^{t}} \\cdot 100$$ <br> siendo: <br> $$PPE_{15-64,\\le 10.000}^{t} = \\frac{PE_{15-64,\\le 10.000}^{t}}{P_{15-64,\\le 10.000}^{t}} $$ <br> $$PPE_{15-64,\\gt 10.000}^{t} = \\frac{PE_{15-64,\\gt 10.000}^{t}}{P_{15-64,\\gt 10.000}^{t}} $$ <br> donde: <br> $PE_{15-64,\\le 10.000}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os residente en municipios de 10.000 o menos habitantes que ha realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15-64,\\le 10.000}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os residente en municipios de 10.000 o menos habitantes en el a\u00f1o $t$<br> $PE_{15-64,\\gt 10.000}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os residente en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes que ha realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{15-64,\\gt 10.000}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os residente en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes en el a\u00f1o $t$<br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"\u00cdndice","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"El valor de referencia de este indicador es 100, que se tiene cuando la paridad es absoluta. El grado de disparidad es mayor cuanto m\u00e1s se aleja de 100 el valor del indicador, reflejando una situaci\u00f3n desfavorable o favorable del grupo poblacional del numerador respecto al grupo poblacional del denominador seg\u00fan tome un valor inferior o superior a 100 respectivamente. A la hora de interpretar este indicador se debe tener en cuenta que no es sim\u00e9trico en torno a 100.","graph_title":"\u00cdndice de paridad entre personas residentes en municipios de 10.000 o menos habitantes y residentes en municipios de m\u00e1s de 10.000 habitantes de la poblaci\u00f3n entre 15 y 64 a\u00f1os que ha realizado estudios o formaci\u00f3n en las \u00faltimas cuatro semanas","graph_type":"bar","sort_order":5,"tab_name":"Serie E","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"4.5.1.SERIE.E","sdg_goal":"4"},"4-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"\u00cdndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos ind\u00edgenas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","graph_type":"line","indicator_number":"4.5.1","indicator_definition":"global_indicators.4--1-indicator_definition","indicator_name":"I\u0301ndices de paridad (entre mujeres y hombres, zonas rurales y urbanas, quintiles de riqueza superior e inferior y grupos como los discapacitados, los pueblos indi\u0301genas y los afectados por los conflictos, a medida que se disponga de datos) para todos los indicadores educativos de esta lista que puedan desglosarse","indicator_sort_order":"04-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, eliminar las disparidades de ge\u0301nero en la educacio\u0301n y asegurar el acceso igualitario a todos los niveles de la ensen\u0303anza y la formacio\u0301n profesional para las personas vulnerables, incluidas las personas con discapacidad, los pueblos indi\u0301genas y los nin\u0303os en situaciones de vulnerabilidad","target_id":"4.5","un_custodian_agency":"United Nations Educational, Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1/2/3","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"\u00cdndice","prev_indicator":"4-4-1","next_indicator":"5-4-1","page_content":"","indicator":"4.5.1"},"4-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 57.8 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n en un grupo de edad determinado que ha alcanzado al menos un nivel fijo de competencia funcional en a) alfabetizacio\u0301n y b) nociones elementales de aritme\u0301tica, desglosada por sexo","graph_type":"line","indicator_number":"4.6.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n en un grupo de edad determinado que ha alcanzado al menos un nivel fijo de competencia funcional en a) alfabetizacio\u0301n y b) nociones elementales de aritme\u0301tica, desglosada por sexo","indicator_sort_order":"04-06-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todos los jo\u0301venes y una proporcio\u0301n considerable de los adultos, tanto hombres como mujeres, este\u0301n alfabetizados y tengan nociones elementales de aritme\u0301tica","target_id":"4.6","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"4.6.1"},"4-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-4.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_title":"Grado en que i) la educacio\u0301n para la ciudadani\u0301a mundial y ii) la educacio\u0301n para el desarrollo sostenible, incluida la igualdad de ge\u0301nero y los derechos humanos, se incorporan en todos los niveles de a) las poli\u0301ticas nacionales de educacio\u0301n, b) los planes de estudio, c) la formacio\u0301n del profesorado y d) la evaluacio\u0301n de los estudiantes","graph_type":"line","indicator_number":"4.7.1","indicator_name":"Grado en que i) la educacio\u0301n para la ciudadani\u0301a mundial y ii) la educacio\u0301n para el desarrollo sostenible, incluida la igualdad de ge\u0301nero y los derechos humanos, se incorporan en todos los niveles de a) las poli\u0301ticas nacionales de educacio\u0301n, b) los planes de estudio, c) la formacio\u0301n del profesorado y d) la evaluacio\u0301n de los estudiantes","indicator_sort_order":"04-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todos los alumnos adquieran los conocimientos teo\u0301ricos y pra\u0301cticos necesarios para promover el desarrollo sostenible, entre otras cosas mediante la educacio\u0301n para el desarrollo sostenible y los estilos de vida sostenibles, los derechos humanos, la igualdad de ge\u0301nero, la promocio\u0301n de una cultura de paz y no violencia, la ciudadani\u0301a mundial y la valoracio\u0301n de la diversidad cultural y la contribucio\u0301n de la cultura al desarrollo sostenible","target_id":"4.7","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"4.7.1"},"4-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 210kB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de escuelas que ofrecen servicios b\u00e1sicos, desglosada por tipo de servicio","graph_type":"line","indicator_number":"4.a.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de escuelas que ofrecen servicios b\u00e1sicos, desglosada por tipo de servicio","indicator_sort_order":"04-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"4","target_name":"Construir y adecuar instalaciones educativas que tengan en cuenta las necesidades de los nin\u0303os y las personas con discapacidad y las diferencias de ge\u0301nero, y que ofrezcan entornos de aprendizaje seguros, no violentos, inclusivos y eficaces para todos","target_id":"4.a","un_custodian_agency":"UNESCO-UIS","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"4.a.1"},"4-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0B-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Volumen de la asistencia oficial para el desarrollo destinada a becas, desglosado por sector y tipo de estudio","graph_type":"line","indicator_number":"4.b.1","indicator_definition":"Volume of official development assistance flows for scholarships by sector and type of study","indicator_name":"Volumen de la asistencia oficial para el desarrollo destinada a becas, desglosado por sector y tipo de estudio","indicator_sort_order":"04-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, aumentar considerablemente a nivel mundial el nu\u0301mero de becas disponibles para los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo y los pai\u0301ses africanos, a fin de que sus estudiantes puedan matricularse en programas de ensen\u0303anza superior, incluidos programas de formacio\u0301n profesional y programas te\u0301cnicos, cienti\u0301ficos, de ingenieri\u0301a y de tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones, de pai\u0301ses desarrollados y otros pai\u0301ses en desarrollo","target_id":"4.b","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"4.b.1"},"4-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-0C-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 218 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de docentes con las calificaciones m\u00ednimas requeridas, por nivel educativo","graph_type":"line","indicator_number":"4.c.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de docentes con las calificaciones m\u00ednimas requeridas, por nivel educativo","indicator_sort_order":"04-cc-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente la oferta de docentes calificados, incluso mediante la cooperacio\u0301n internacional para la formacio\u0301n de docentes en los pai\u0301ses en desarrollo, especialmente los pai\u0301ses menos adelantados y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","target_id":"4.c","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute of Statistics (UNESCO-UIS)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"4.c.1"},"5-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Determinar si existen o no marcos juri\u0301dicos para promover, hacer cumplir y supervisar la igualdad y la no discriminacio\u0301n por razo\u0301n de sexo","graph_type":"line","indicator_number":"5.1.1","indicator_name":"Determinar si existen o no marcos juri\u0301dicos para promover, hacer cumplir y supervisar la igualdad y la no discriminacio\u0301n por razo\u0301n de sexo","indicator_sort_order":"05-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Poner fin a todas las formas de discriminacio\u0301n contra todas las mujeres y las nin\u0303as en todo el mundo","target_id":"5.1","un_custodian_agency":"UN Women,World Bank,OECD Development Centre","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"5.1.1"},"5-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 518 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de mujeres y nin\u0303as a partir de 15 an\u0303os de edad que han sufrido violencia fi\u0301sica, sexual o psicolo\u0301gica a manos de su actual o anterior pareja en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por forma de violencia y edad","graph_type":"line","indicator_number":"5.2.1","indicator_definition":"Proportion of ever-partnered women and girls aged 15 years and older subjected to physical, sexual or psychological violence by a current or former intimate partner in the previous 12 months, by form of violence and by age","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres y nin\u0303as a partir de 15 an\u0303os de edad que han sufrido violencia fi\u0301sica, sexual o psicolo\u0301gica a manos de su actual o anterior pareja en los u\u0301ltimos 12 meses, desglosada por forma de violencia y edad","indicator_sort_order":"05-02-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"5","target_name":"Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las nin\u0303as en los a\u0301mbitos pu\u0301blico y privado, incluidas la trata y la explotacio\u0301n sexual y otros tipos de explotacio\u0301n","target_id":"5.2","un_custodian_agency":"United Nations Children\u2019s Fund (UNICEF) The United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women) United Nations Population Fund (UNFPA) World Health Organization (WHO) United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)  ","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.2.1"},"5-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 294 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de mujeres y nin\u0303as a partir de 15 an\u0303os de edad que han sufrido violencia sexual a manos de personas que no eran su pareja en los u\u0301ltimos12 meses, desglosada por edad y lugar del hecho","graph_type":"line","indicator_number":"5.2.2","indicator_definition":"Proportion of women and girls aged 15 years and older subjected to sexual violence by persons other than an intimate partner in the previous 12 months, by age and place of occurrence","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres y nin\u0303as a partir de 15 an\u0303os de edad que han sufrido violencia sexual a manos de personas que no eran su pareja en los u\u0301ltimos12 meses, desglosada por edad y lugar del hecho","indicator_sort_order":"05-02-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"5","target_name":"Eliminar todas las formas de violencia contra todas las mujeres y las nin\u0303as en los a\u0301mbitos pu\u0301blico y privado, incluidas la trata y la explotacio\u0301n sexual y otros tipos de explotacio\u0301n","target_id":"5.2","un_custodian_agency":"United Nations Children\u2019s Fund (UNICEF) The United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women) United Nations Population Fund (UNFPA) World Health Organization (WHO) United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)  ","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.2.2"},"5-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 207 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de mujeres de entre 20 y 24 an\u0303os que estaban casadas o manteni\u0301an una unio\u0301n estable antes de cumplir los 15 an\u0303os y antes de cumplir los 18 an\u0303os","graph_type":"line","indicator_number":"5.3.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres de entre 20 y 24 an\u0303os que estaban casadas o manteni\u0301an una unio\u0301n estable antes de cumplir los 15 an\u0303os y antes de cumplir los 18 an\u0303os","indicator_sort_order":"05-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Eliminar todas las pra\u0301cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilacio\u0301n genital femenina","target_id":"5.3","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEFF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.3.1"},"5-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 206 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de nin\u0303as y mujeres de entre 15 y 49 an\u0303os que han sufrido mutilacio\u0301n o ablacio\u0301n genital femenina, desglosada por edad","graph_type":"line","indicator_number":"5.3.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de nin\u0303as y mujeres de entre 15 y 49 an\u0303os que han sufrido mutilacio\u0301n o ablacio\u0301n genital femenina, desglosada por edad","indicator_sort_order":"05-03-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"5","target_name":"Eliminar todas las pra\u0301cticas nocivas, como el matrimonio infantil, precoz y forzado y la mutilacio\u0301n genital femenina","target_id":"5.3","un_custodian_agency":"United Nations Children's Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.3.2"},"5-4-1-SERIE-A":{"target_id":"5.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-04-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tiempo dedicado al hogar y familia en un d\u00eda promedio","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de tiempo dedicado al trabajo dome\u0301stico y asistencial no remunerado, desglosada por sexo, edad y ubicacio\u0301n","meta_global":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dome\u0301stico no remunerados mediante servicios pu\u0301blicos, infraestructuras y poli\u0301ticas de proteccio\u0301n social, y promoviendo la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, segu\u0301n proceda en cada pai\u0301s","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Promedio diario de minutos dedicados a actividades destinadas al hogar y la familia por habitante","formula_teorica":"$$THFP^{t} = \\frac{THF^{t}}{PHF^{t}}$$ <br> donde: <br> $THF^{t} =$ minutos dedicados por la poblaci\u00f3n al hogar y la familia en un d\u00eda promedio en el a\u00f1o $t$ <br> $PHF^{t} =$ poblaci\u00f3n que destina tiempo al hogar y la familia en un d\u00eda promedio en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Minutos","fuentes_informacion":"Encuesta de empleo del tiempo, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Irregular","observaciones":null,"graph_title":"Tiempo dedicado al hogar y familia en un d\u00eda promedio","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"5"},"5-4-1-SERIE-B":{"target_id":"5.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-04-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tiempo dedicado por los hombres al hogar y familia en un d\u00eda promedio","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de tiempo dedicado al trabajo dome\u0301stico y asistencial no remunerado, desglosada por sexo, edad y ubicacio\u0301n","meta_global":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dome\u0301stico no remunerados mediante servicios pu\u0301blicos, infraestructuras y poli\u0301ticas de proteccio\u0301n social, y promoviendo la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, segu\u0301n proceda en cada pai\u0301s","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Promedio diario de minutos dedicados por los hombres a actividades destinadas al hogar y la familia","formula_teorica":"$$THFP_{hombres}^{t} = \\frac{THF_{hombres}^{t}}{PHF_{hombres}^{t}}$$ <br> donde: <br> $THF_{hombres}^{t} =$ minutos dedicados por los hombres al hogar y la familia en un d\u00eda promedio en el a\u00f1o $t$ <br> $PHF_{hombres}^{t} =$ hombres que destinan tiempo al hogar y la familia en un d\u00eda promedio en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Minutos","fuentes_informacion":"Encuesta de empleo del tiempo, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Irregular","observaciones":null,"graph_title":"Tiempo dedicado por los hombres al hogar y familia en un d\u00eda promedio","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.4.1.SERIE.B","sdg_goal":"5"},"5-4-1-SERIE-C":{"target_id":"5.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-04-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tiempo dedicado por las mujeres al hogar y familia en un d\u00eda promedio","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de tiempo dedicado al trabajo dome\u0301stico y asistencial no remunerado, desglosada por sexo, edad y ubicacio\u0301n","meta_global":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dome\u0301stico no remunerados mediante servicios pu\u0301blicos, infraestructuras y poli\u0301ticas de proteccio\u0301n social, y promoviendo la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, segu\u0301n proceda en cada pai\u0301s","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Promedio diario de minutos dedicados por las mujeres a actividades destinadas al hogar y la familia","formula_teorica":"$$THFP_{mujeres}^{t} = \\frac{THF_{mujeres}^{t}}{PHF_{mujeres}^{t}}$$ <br> donde: <br> $THF_{mujeres}^{t} =$ minutos dedicados por las mujeres al hogar y la familia en un d\u00eda promedio en el a\u00f1o $t$ <br> $PHF_{mujeres}^{t} =$ mujeres que destinan tiempo al hogar y la familia en un d\u00eda promedio en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Minutos","fuentes_informacion":"Encuesta de empleo del tiempo, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Irregular","observaciones":null,"graph_title":"Tiempo dedicado por las mujeres al hogar y familia en un d\u00eda promedio","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.4.1.SERIE.C","sdg_goal":"5"},"5-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Tiempo dedicado al hogar y familia en un d\u00eda promedio seg\u00fan sexo","graph_type":"line","indicator_number":"5.4.1","indicator_definition":"global_indicators.5-4-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de tiempo dedicado al trabajo dome\u0301stico y asistencial no remunerado, desglosada por sexo, edad y ubicacio\u0301n","indicator_sort_order":"05-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Reconocer y valorar los cuidados y el trabajo dome\u0301stico no remunerados mediante servicios pu\u0301blicos, infraestructuras y poli\u0301ticas de proteccio\u0301n social, y promoviendo la responsabilidad compartida en el hogar y la familia, segu\u0301n proceda en cada pai\u0301s","target_id":"5.4","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Minutos","prev_indicator":"4-5-1","next_indicator":"5-5-2","page_content":"","indicator":"5.4.1"},"5-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de escan\u0303os ocupados por mujeres en a) los parlamentos nacionales y b) los gobiernos locales","graph_type":"line","indicator_number":"5.5.1","indicator_definition":"Proportion of seats held by women in (a) national parliaments and (b) local governments","indicator_name":"Proporcio\u0301n de escan\u0303os ocupados por mujeres en a) los parlamentos nacionales y b) los gobiernos locales","indicator_sort_order":"05-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Asegurar la participacio\u0301n plena y efectiva de las mujeres y la igualdad de oportunidades de liderazgo a todos los niveles decisorios en la vida poli\u0301tica, econo\u0301mica y pu\u0301blica","target_id":"5.5","un_custodian_agency":"Inter-Parliamentary Union (IPU)","un_designated_tier":"1/2","page_content":"","indicator":"5.5.1"},"5-5-2-SERIE-A":{"target_id":"5.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-05-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres en cargos directivos","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de mujeres en cargos directivos","meta_global":"Asegurar la participacio\u0301n plena y efectiva de las mujeres y la igualdad de oportunidades de liderazgo a todos los niveles decisorios en la vida poli\u0301tica, econo\u0301mica y pu\u0301blica","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres ocupadas en cargos directivos respecto al total de personas ocupadas en cargos directivos","formula_teorica":"$$PPCD_{mujeres}^{t} = \\frac{PCD_{mujeres}^{t}}{PCD^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PCD_{mujeres}^{t} =$ mujeres ocupadas en cargos directivos (grupo 1 de la CNO-2011) en el a\u00f1o $t$ <br> $PCD^{t} =$ personas ocupadas en cargos directivos (grupo 1 de la CNO-2011) en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"El grupo 1 de la CNO-2011 comprende las ocupaciones de direcci\u00f3n y gerencia, cuyas tareas principales son planificar, dirigir y coordinar la actividad general de las empresas, gobiernos u otras organizaciones, as\u00ed como formular y revisar la estrategia de las empresas y normativas de los gobiernos. Este grupo se subdivide en cinco subgrupos principales: <br> 11 Miembros del poder ejecutivo y de los cuerpos legislativos; directivos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y organizaciones de inter\u00e9s social; directores ejecutivos <br> 12 Directores de departamentos administrativos y comerciales <br> 13 Directores de producci\u00f3n y operaciones <br> 14 Directores y gerentes de empresas de alojamiento, restauraci\u00f3n y comercio <br> 15 Directores y gerentes de otras empresas de servicios no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes <br> Se entiende por cargos directivos todas las ocupaciones incluidas en el grupo 1 de la CNO-2011, mientras que se entiende por alta direcci\u00f3n aquellas ocupaciones pertenecientes a los subgrupos 11, 12 y 13 de la CNO-2011.","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en cargos directivos","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"5.5.2.SERIE.A","sdg_goal":"5"},"5-5-2-SERIE-B":{"target_id":"5.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-05-02-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de mujeres en cargos directivos","meta_global":"Asegurar la participacio\u0301n plena y efectiva de las mujeres y la igualdad de oportunidades de liderazgo a todos los niveles decisorios en la vida poli\u0301tica, econo\u0301mica y pu\u0301blica","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres ocupadas en alta direcci\u00f3n respecto al total de personas ocupadas en alta direcci\u00f3n","formula_teorica":"$$PPAD_{mujeres}^{t} = \\frac{PAD_{mujeres}^{t}}{PAD^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PAD_{mujeres}^{t} =$ mujeres ocupadas en alta direcci\u00f3n (subgrupos 11, 12 y 13 de la CNO-2011) en el a\u00f1o $t$ <br> $PAD^{t} =$ personas ocupadas en alta direcci\u00f3n (subgrupos 11, 12 y 13 de la CNO-2011) en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"El grupo 1 de la CNO-2011 comprende las ocupaciones de direcci\u00f3n y gerencia, cuyas tareas principales son planificar, dirigir y coordinar la actividad general de las empresas, gobiernos u otras organizaciones, as\u00ed como formular y revisar la estrategia de las empresas y normativas de los gobiernos. Este grupo se subdivide en cinco subgrupos principales: <br> 11 Miembros del poder ejecutivo y de los cuerpos legislativos; directivos de la Administraci\u00f3n P\u00fablica y organizaciones de inter\u00e9s social; directores ejecutivos <br> 12 Directores de departamentos administrativos y comerciales <br> 13 Directores de producci\u00f3n y operaciones <br> 14 Directores y gerentes de empresas de alojamiento, restauraci\u00f3n y comercio <br> 15 Directores y gerentes de otras empresas de servicios no clasificados bajo otros ep\u00edgrafes <br> Se entiende por cargos directivos todas las ocupaciones incluidas en el grupo 1 de la CNO-2011, mientras que se entiende por alta direcci\u00f3n aquellas ocupaciones pertenecientes a los subgrupos 11, 12 y 13 de la CNO-2011.","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en alta direcci\u00f3n","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"5.5.2.SERIE.B","sdg_goal":"5"},"5-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres en cargos directivos y alta direcci\u00f3n","graph_type":"line","indicator_number":"5.5.2","indicator_definition":"global_indicators.5-5-2-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres en cargos directivos","indicator_sort_order":"05-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Asegurar la participacio\u0301n plena y efectiva de las mujeres y la igualdad de oportunidades de liderazgo a todos los niveles decisorios en la vida poli\u0301tica, econo\u0301mica y pu\u0301blica","target_id":"5.5","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO)","un_designated_tier":"1","national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"5-4-1","next_indicator":"5-a-1a","page_content":"","indicator":"5.5.2"},"5-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-06-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de mujeres de entre 15 y 49 an\u0303os que toman sus propias decisiones informadas sobre las relaciones sexuales, el uso de anticonceptivos y la atencio\u0301n de la salud reproductiva","graph_type":"line","indicator_number":"5.6.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres de entre 15 y 49 an\u0303os que toman sus propias decisiones informadas sobre las relaciones sexuales, el uso de anticonceptivos y la atencio\u0301n de la salud reproductiva","indicator_sort_order":"05-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Asegurar el acceso universal a la salud sexual y reproductiva y los derechos reproductivos segu\u0301n lo acordado de conformidad con el Programa de Accio\u0301n de la Conferencia Internacional sobre la Poblacio\u0301n y el Desarrollo, la Plataforma de Accio\u0301n de Beijing y los documentos finales de sus conferencias de examen","target_id":"5.6","un_custodian_agency":"UNFPA","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.6.1"},"5-6-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses con leyes y reglamentos que garantizan a los hombres y las mujeres a partir de los 15 an\u0303os de edad un acceso pleno e igualitario a los servicios de salud sexual y reproductiva y a la informacio\u0301n y educacio\u0301n al respecto","graph_type":"line","indicator_number":"5.6.2","indicator_name":"Nu\u0301mero de pai\u0301ses con leyes y reglamentos que garantizan a los hombres y las mujeres a partir de los 15 an\u0303os de edad un acceso pleno e igualitario a los servicios de salud sexual y reproductiva y a la informacio\u0301n y educacio\u0301n al respecto","indicator_sort_order":"05-06-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Asegurar el acceso universal a la salud sexual y reproductiva y los derechos reproductivos segu\u0301n lo acordado de conformidad con el Programa de Accio\u0301n de la Conferencia Internacional sobre la Poblacio\u0301n y el Desarrollo, la Plataforma de Accio\u0301n de Beijing y los documentos finales de sus conferencias de examen","target_id":"5.6","un_custodian_agency":"UNFPA","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"5.6.2"},"5-a-1a-SERIE-A":{"target_id":"5.a.1a","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-aa-1a-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n agri\u0301cola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por sexo","meta_global":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas respecto al total de pesonas trabajadoras en la agricultura","formula_teorica":"$$PPOA_{titulares}^{t} = \\frac{TEA^{t}}{POA^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $TEA^{t} =$ personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas en el a\u00f1o $t$ <br> $POA^{t} =$ personas ocupadas en la agricultura en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Censo agrario del 2009, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Trienal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.a.1a.SERIE.A","sdg_goal":"5"},"5-a-1a-SERIE-B":{"target_id":"5.a.1a","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-aa-1a-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de hombres trabajadores en la agricultura","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n agri\u0301cola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por sexo","meta_global":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas respecto al total de hombres trabajadores en la agricultura","formula_teorica":"$$PPOA_{hombres, titulares}^{t} = \\frac{TEA_{hombres}^{t}}{POA_{hombres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $TEA_{hombres}^{t} =$ hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en el a\u00f1o $t$ <br> $POA_{hombres}^{t} =$ hombres ocupados en la agricultura en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Censo agrario del 2009, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Trienal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de hombres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de hombres trabajadores en la agricultura","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.a.1a.SERIE.B","sdg_goal":"5"},"5-a-1a-SERIE-C":{"target_id":"5.a.1a","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-aa-1a-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de mujeres trabajadoras en la agricultura","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n agri\u0301cola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por sexo","meta_global":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas respecto al total de mujeres trabajadoras en la agricultura","formula_teorica":"$$PPOA_{mujeres, titulares}^{t} = \\frac{TEA_{mujeres}^{t}}{POA_{mujeres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $TEA_{mujeres}^{t} =$ mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en el a\u00f1o $t$ <br> $POA_{mujeres}^{t} =$ mujeres ocupadas en la agricultura en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Censo agrario del 2009, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Trienal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de mujeres trabajadoras en la agricultura","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.a.1a.SERIE.C","sdg_goal":"5"},"5-a-1a":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-0a-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF)","graph_title":"Proporci\u00f3n de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de personas trabajadoras en la agricultura, seg\u00fan sexo","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.1a","indicator_definition":"global_indicators.5-a-1a-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n del total de la poblacio\u0301n agri\u0301cola con derechos de propiedad o derechos seguros sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por sexo","indicator_sort_order":"05-aa-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","target_id":"5.a","un_custodian_agency":"United Nations Entity for Gender Equality and the Empowerment of Women (UN Women) United Nations Statistics Division (UNSD) Food and Agriculture Organization of the United Nations (FAO)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"5-5-2","next_indicator":"5-a-1b","page_content":"","indicator":"5.a.1a"},"5-a-1b-SERIE-A":{"target_id":"5.a.1b","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-aa-1b-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de mujeres entre los propietarios o los titulares de derechos sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por tipo de tenencia","meta_global":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas respecto al total de personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas","formula_teorica":"$$PTEA_{mujeres}^{t} = \\frac{TEA_{mujeres}^{t}}{TEA^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $TEA_{mujeres}^{t} =$ mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en el a\u00f1o $t$ <br> $TEA^{t} =$ personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Censo agrario del 2009, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Trienal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"5.a.1b.SERIE.A","sdg_goal":"5"},"5-a-1b-SERIE-B":{"target_id":"5.a.1b","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-aa-1b-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de mujeres entre los propietarios o los titulares de derechos sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por tipo de tenencia","meta_global":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad respecto al total de personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","formula_teorica":"$$PTEA_{propiedad,mujeres}^{t} = \\frac{TEA_{propiedad,mujeres}^{t}}{TEA_{propiedad}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $TEA_{propiedad,mujeres}^{t} =$ mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad en el a\u00f1o $t$ <br> $TEA_{propiedad}^{t} =$ personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Censo agrario del 2009, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Trienal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en propiedad","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"5.a.1b.SERIE.B","sdg_goal":"5"},"5-a-1b-SERIE-C":{"target_id":"5.a.1b","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-aa-1b-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de mujeres entre los propietarios o los titulares de derechos sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por tipo de tenencia","meta_global":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento respecto al total de personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","formula_teorica":"$$PTEA_{arrendamiento,mujeres}^{t} = \\frac{TEA_{arrendamiento,mujeres}^{t}}{TEA_{arrendamiento}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $TEA_{arrendamiento,mujeres}^{t} =$ mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento en el a\u00f1o $t$ <br> $TEA_{arrendamiento}^{t} =$ personas titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre la estructura de las explotaciones agr\u00edcolas, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Censo agrario del 2009, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Trienal","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas en arrendamiento","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"5.a.1b.SERIE.C","sdg_goal":"5"},"5-a-1b":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres titulares de explotaciones agr\u00edcolas, respecto al total de titulares de explotaciones agr\u00edcolas, seg\u00fan tipo de tenencia","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.1b","indicator_definition":"global_indicators.5-a-1b-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de mujeres entre los propietarios o los titulares de derechos sobre tierras agri\u0301colas, desglosada por tipo de tenencia","indicator_sort_order":"05-aa-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","target_id":"5.a","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"5-a-1a","next_indicator":"5-b-1","page_content":"","indicator":"5.a.1b"},"5-a-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses cuyo ordenamiento juri\u0301dico (incluido el derecho consuetudinario) garantiza la igualdad de derechos de la mujer a la propiedad o el control de las tierras","graph_type":"line","indicator_number":"5.a.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses cuyo ordenamiento juri\u0301dico (incluido el derecho consuetudinario) garantiza la igualdad de derechos de la mujer a la propiedad o el control de las tierras","indicator_sort_order":"05-aa-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Emprender reformas que otorguen a las mujeres igualdad de derechos a los recursos econo\u0301micos, asi\u0301 como acceso a la propiedad y al control de la tierra y otros tipos de bienes, los servicios financieros, la herencia y los recursos naturales, de conformidad con las leyes nacionales","target_id":"5.a","un_custodian_agency":"FAO,World Bank, UN Women","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.a.2"},"5-b-1-SERIE-A":{"target_id":"5.b.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-bb-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de personas que poseen un tele\u0301fono mo\u0301vil, desglosada por sexo","meta_global":"Mejorar el uso de la tecnologi\u0301a instrumental, en particular la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones, para promover el empoderamiento de las mujeres","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","formula_teorica":"$$PPMOV_{16-74}^{t} = \\frac{PMOV_{16-74}^{t}}{P_{16-74}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PMOV_{16-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos tres meses ha utilizado el m\u00f3vil en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{16-74}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 16 y 74 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"En los a\u00f1os en los que no se publica el indicador es porque en dichos a\u00f1os no se realizan las preguntas que permiten su c\u00e1lculo","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.b.1.SERIE.A","sdg_goal":"5"},"5-b-1-SERIE-B":{"target_id":"5.b.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-bb-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de hombres entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de personas que poseen un tele\u0301fono mo\u0301vil, desglosada por sexo","meta_global":"Mejorar el uso de la tecnologi\u0301a instrumental, en particular la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones, para promover el empoderamiento de las mujeres","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de hombres entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","formula_teorica":"$$PPMOV_{16-74,hombres}^{t} = \\frac{PMOV_{16-74,hombres}^{t}}{P_{16-74,hombres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PMOV_{16-74,hombres}^{t} =$ hombres entre 16 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos tres meses ha utilizado el m\u00f3vil en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{16-74,hombres}^{t} =$ hombres entre 16 y 74 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"En los a\u00f1os en los que no se publica el indicador es porque en dichos a\u00f1os no se realizan las preguntas que permiten su c\u00e1lculo","graph_title":"Proporci\u00f3n de hombres entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.b.1.SERIE.B","sdg_goal":"5"},"5-b-1-SERIE-C":{"target_id":"5.b.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"05-bb-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de mujeres entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de personas que poseen un tele\u0301fono mo\u0301vil, desglosada por sexo","meta_global":"Mejorar el uso de la tecnologi\u0301a instrumental, en particular la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones, para promover el empoderamiento de las mujeres","objetivo_global":"Lograr la igualdad de ge\u0301nero y empoderar a todas las mujeres y las nin\u0303as","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","formula_teorica":"$$PPMOV_{16-74,mujeres}^{t} = \\frac{PMOV_{16-74,mujeres}^{t}}{P_{16-74,mujeres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PMOV_{16-74,mujeres}^{t} =$ mujeres entre 16 y 74 a\u00f1os que en los \u00faltimos tres meses ha utilizado el m\u00f3vil en el a\u00f1o $t$ <br> $P_{16-74,mujeres}^{t} =$ mujeres entre 16 y 74 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta sobre equipamiento y uso de tecnolog\u00edas de informaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n en los hogares, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"En los a\u00f1os en los que no se publica el indicador es porque en dichos a\u00f1os no se realizan las preguntas que permiten su c\u00e1lculo","graph_title":"Proporci\u00f3n de mujeres entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"5.b.1.SERIE.C","sdg_goal":"5"},"5-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-05-0B-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 211 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de personas entre 16 y 74 a\u00f1os que han usado el m\u00f3vil en los \u00faltimos tres meses seg\u00fan sexo","graph_type":"line","indicator_number":"5.b.1","indicator_definition":"global_indicators.5-b-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de personas que poseen un tele\u0301fono mo\u0301vil, desglosada por sexo","indicator_sort_order":"05-bb-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"5","target_name":"Mejorar el uso de la tecnologi\u0301a instrumental, en particular la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones, para promover el empoderamiento de las mujeres","target_id":"5.b","un_custodian_agency":"International Telecommunication Union (ITU)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"5-a-1b","next_indicator":"8-1-1","page_content":"","indicator":"5.b.1"},"5-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-5.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 634kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses con sistemas para el seguimiento de la igualdad de ge\u0301nero y el empoderamiento de las mujeres y la asignacio\u0301n de fondos pu\u0301blicos para ese fin","graph_type":"line","indicator_number":"5.c.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de pai\u0301ses con sistemas para el seguimiento de la igualdad de ge\u0301nero y el empoderamiento de las mujeres y la asignacio\u0301n de fondos pu\u0301blicos para ese fin","indicator_sort_order":"05-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"5","target_name":"Aprobar y fortalecer poli\u0301ticas acertadas y leyes aplicables para promover la igualdad de ge\u0301nero y el empoderamiento de todas las mujeres y las nin\u0303as a todos los niveles","target_id":"5.c","un_custodian_agency":"UN Women,OECD","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"5.c.1"},"6-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos","graph_type":"line","indicator_number":"6.1.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que utiliza servicios de suministro de agua potable gestionados sin riesgos","indicator_sort_order":"06-01-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el acceso universal y equitativo al agua potable a un precio asequible para todos","target_id":"6.1","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO), United Nations Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"6.1.1"},"6-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-02-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que utiliza: a) servicios de saneamiento gestionados sin riesgos y b) instalaciones para el lavado de manos con agua y jabo\u0301n","graph_type":"line","indicator_number":"6.2.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que utiliza: a) servicios de saneamiento gestionados sin riesgos y b) instalaciones para el lavado de manos con agua y jabo\u0301n","indicator_sort_order":"06-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el acceso a servicios de saneamiento e higiene adecuados y equitativos para todos y poner fin a la defecacio\u0301n al aire libre, prestando especial atencio\u0301n a las necesidades de las mujeres y las nin\u0303as y las personas en situaciones de vulnerabilidad","target_id":"6.2","un_custodian_agency":"World Health Organisation (WHO), United Nations International Children's Emergency Fund (UNICEF)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"6.2.1"},"6-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de los flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas e industriales tratados de manera adecuada","graph_type":"line","indicator_number":"6.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de los flujos de aguas residuales dom\u00e9sticas e industriales tratados de manera adecuada","indicator_sort_order":"06-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, mejorar la calidad del agua reduciendo la contaminacio\u0301n, eliminando el vertimiento y minimizando la emisio\u0301n de productos qui\u0301micos y materiales peligrosos, reduciendo a la mitad el porcentaje de aguas residuales sin tratar y aumentando considerablemente el reciclado y la reutilizacio\u0301n sin riesgos a nivel mundial","target_id":"6.3","un_custodian_agency":"WHO, UN-Habitat,UNSD","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"6.3.1"},"6-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de masas de agua de buena calidad","graph_type":"line","indicator_number":"6.3.2","indicator_definition":"Proportion of water bodies (area) in a country with good ambient water quality compared to all water bodies in the country. \u201cGood\u201d indicates an ambient water quality that does not damage ecosystem function and human health according to core ambient water quality indicators.","indicator_name":"Proporcio\u0301n de masas de agua de buena calidad","indicator_sort_order":"06-03-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, mejorar la calidad del agua reduciendo la contaminacio\u0301n, eliminando el vertimiento y minimizando la emisio\u0301n de productos qui\u0301micos y materiales peligrosos, reduciendo a la mitad el porcentaje de aguas residuales sin tratar y aumentando considerablemente el reciclado y la reutilizacio\u0301n sin riesgos a nivel mundial","target_id":"6.3","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP) (GEMS/Water)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"6.3.2"},"6-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Cambio en el uso eficiente de los recursos hi\u0301dricos con el paso del tiempo","graph_type":"line","indicator_number":"6.4.1","indicator_name":"Cambio en el uso eficiente de los recursos hi\u0301dricos con el paso del tiempo","indicator_sort_order":"06-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente el uso eficiente de los recursos hi\u0301dricos en todos los sectores y asegurar la sostenibilidad de la extraccio\u0301n y el abastecimiento de agua dulce para hacer frente a la escasez de agua y reducir considerablemente el nu\u0301mero de personas que sufren falta de agua","target_id":"6.4","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"6.4.1"},"6-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Nivel de estre\u0301s hi\u0301drico: extraccio\u0301n de agua dulce en proporcio\u0301n a los recursos de agua dulce disponibles","graph_type":"line","indicator_number":"6.4.2","indicator_name":"Nivel de estre\u0301s hi\u0301drico: extraccio\u0301n de agua dulce en proporcio\u0301n a los recursos de agua dulce disponibles","indicator_sort_order":"06-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente el uso eficiente de los recursos hi\u0301dricos en todos los sectores y asegurar la sostenibilidad de la extraccio\u0301n y el abastecimiento de agua dulce para hacer frente a la escasez de agua y reducir considerablemente el nu\u0301mero de personas que sufren falta de agua","target_id":"6.4","un_custodian_agency":"FAO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"6.4.2"},"6-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-05-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 410 KB)","graph_title":"Grado de gesti\u00f3n integrada de los recursos h\u00eddricos","graph_type":"line","indicator_number":"6.5.1","indicator_name":"Grado de gesti\u00f3n integrada de los recursos h\u00eddricos","indicator_sort_order":"06-05-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, implementar la gestio\u0301n integrada de los recursos hi\u0301dricos a todos los niveles, incluso mediante la cooperacio\u0301n transfronteriza, segu\u0301n proceda","target_id":"6.5","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"6.5.1"},"6-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la superficie de cuencas transfronterizas sujetas a arreglos operacionales para la cooperacio\u0301n en materia de aguas","graph_type":"line","indicator_number":"6.5.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la superficie de cuencas transfronterizas sujetas a arreglos operacionales para la cooperacio\u0301n en materia de aguas","indicator_sort_order":"06-05-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, implementar la gestio\u0301n integrada de los recursos hi\u0301dricos a todos los niveles, incluso mediante la cooperacio\u0301n transfronteriza, segu\u0301n proceda","target_id":"6.5","un_custodian_agency":"United Nations Education and Scientific Cultural Organisation - Institute for Statistics (UNESCO-UIS) United Nations Economic Commission for Europe (UNECE)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"6.5.2"},"6-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-6.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Cambio en la extensio\u0301n de los ecosistemas relacionados con el agua con el paso del tiempo","graph_type":"line","indicator_number":"6.6.1","indicator_name":"Cambio en la extensio\u0301n de los ecosistemas relacionados con el agua con el paso del tiempo","indicator_sort_order":"06-06-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, proteger y restablecer los ecosistemas relacionados con el agua, incluidos los bosques, las montan\u0303as, los humedales, los ri\u0301os, los acui\u0301feros y los lagos","target_id":"6.6","un_custodian_agency":"UNEP","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"6.6.1"},"6-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0A-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 398 KB)","graph_title":"Volumen de la asistencia oficial para el desarrollo destinada al agua y el saneamiento que forma parte de un plan de gastos coordinados por el gobierno","graph_type":"line","indicator_number":"6.a.1","indicator_definition":"The amount of water and sanitation-related Official Development Assistance (ODA) is a quantifiable measurement as a proxy for \u201cinternational cooperation and capacity development support\u201d in financial terms. It is essential to be able to assess ODA in proportion with how much of it is included in the government budget to gain a better understanding of whether donors are aligned with national governments while highlighting total water and sanitation ODA disbursements to developing countries over time.","indicator_name":"Volumen de la asistencia oficial para el desarrollo destinada al agua y el saneamiento que forma parte de un plan de gastos coordinados por el gobierno","indicator_sort_order":"06-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, ampliar la cooperacio\u0301n internacional y el apoyo prestado a los pai\u0301ses en desarrollo para la creacio\u0301n de capacidad en actividades y programas relativos al agua y el saneamiento, como los de captacio\u0301n de agua, desalinizacio\u0301n, uso eficiente de los recursos hi\u0301dricos, tratamiento de aguas residuales, reciclado y tecnologi\u0301as de reutilizacio\u0301n","target_id":"6.a","un_custodian_agency":"World Health Organization (WHO) United Nations Environment Programme (UNEP) Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"6.a.1"},"6-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-06-0B-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 428kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de dependencias administrativas locales que han establecido poli\u0301ticas y procedimientos operacionales para la participacio\u0301n de las comunidades locales en la gestio\u0301n del agua y el saneamiento","graph_type":"line","indicator_number":"6.b.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de dependencias administrativas locales que han establecido poli\u0301ticas y procedimientos operacionales para la participacio\u0301n de las comunidades locales en la gestio\u0301n del agua y el saneamiento","indicator_sort_order":"06-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"6","target_name":"Apoyar y fortalecer la participacio\u0301n de las comunidades locales en la mejora de la gestio\u0301n del agua y el saneamiento","target_id":"6.b","un_custodian_agency":"WHO,UNEP, OECD","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"6.b.1"},"7-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 212 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que tiene acceso a la electricidad","graph_type":"line","indicator_number":"7.1.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n que tiene acceso a la electricidad","indicator_sort_order":"07-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar el acceso universal a servicios energe\u0301ticos asequibles, fiables y modernos","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"7.1.1"},"7-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-01-02.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 232 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n cuya fuente primaria de energi\u0301a son los combustibles y tecnologi\u0301as limpios","graph_type":"line","indicator_number":"7.1.2","indicator_definition":"Proportion of population with primary reliance on clean fuels and technology is calculated as the number of people using clean fuels and technologies for cooking, heating and lighting divided by total population reporting that any cooking, heating or lighting, expressed as percentage. \u201cClean\u201d is defined by the emission rate targets and specific fuel recommendations (i.e. against unprocessed coal and kerosene) included in the normative guidance WHO guidelines for indoor air quality: household fuel combustion.","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n cuya fuente primaria de energi\u0301a son los combustibles y tecnologi\u0301as limpios","indicator_sort_order":"07-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, garantizar el acceso universal a servicios energe\u0301ticos asequibles, fiables y modernos","target_id":"7.1","un_custodian_agency":"International Trade Centre (ITC) United Nations Conference on Trade and Development (UNCTAD) The World Trade Organization (WTO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"7.1.2"},"7-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-02-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 216 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de energi\u0301a renovable en el consumo final total de energi\u0301a","graph_type":"line","indicator_number":"7.2.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de energi\u0301a renovable en el consumo final total de energi\u0301a","indicator_sort_order":"07-02-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar considerablemente la proporcio\u0301n de energi\u0301a renovable en el conjunto de fuentes energe\u0301ticas","target_id":"7.2","un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA) United Nations Statistics Division (UNSD) United Nations' inter-agency mechanism on energy (UN Energy) and the SE4ALL Global Tracking Framework Consortium","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"7.2.1"},"7-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-07-03-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 192 KB)","graph_title":"Intensidad energe\u0301tica medida en funcio\u0301n de la energi\u0301a primaria y el PIB","graph_type":"line","indicator_number":"7.3.1","indicator_name":"Intensidad energe\u0301tica medida en funcio\u0301n de la energi\u0301a primaria y el PIB","indicator_sort_order":"07-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, duplicar la tasa mundial de mejora de la eficiencia energe\u0301tica","target_id":"7.3","un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA) United Nations Statistics Division (UNSD) United Nations' inter-agency mechanism on energy (UN Energy) and the SE4ALL Global Tracking Framework Consortium","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"7.3.1"},"7-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-7.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 111 KB)","graph_title":"Corrientes financieras internacionales hacia los pai\u0301ses en desarrollo para apoyar la investigacio\u0301n y el desarrollo de energi\u0301as limpias y la produccio\u0301n de energi\u0301a renovable, incluidos los sistemas hi\u0301bridos","graph_type":"line","indicator_number":"7.a.1","indicator_definition":"Mobilized amount of United States dollars per year starting in 2020 accountable towards the $100 billion commitment.","indicator_name":"Corrientes financieras internacionales hacia los pai\u0301ses en desarrollo para apoyar la investigacio\u0301n y el desarrollo de energi\u0301as limpias y la produccio\u0301n de energi\u0301a renovable, incluidos los sistemas hi\u0301bridos","indicator_sort_order":"07-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"7","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, aumentar la cooperacio\u0301n internacional para facilitar el acceso a la investigacio\u0301n y la tecnologi\u0301a relativas a la energi\u0301a limpia, incluidas las fuentes renovables, la eficiencia energe\u0301tica y las tecnologi\u0301as avanzadas y menos contaminantes de combustibles fo\u0301siles, y promover la inversio\u0301n en infraestructura energe\u0301tica y tecnologi\u0301as limpias","target_id":"7.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"7.a.1"},"7-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-7.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Capacidad instalada de generaci\u00f3n de energ\u00eda renovable en los pa\u00edses en desarrollo (expresada en vatios per c\u00e1pita)","graph_type":"line","indicator_number":"7.b.1","indicator_name":"Capacidad instalada de generaci\u00f3n de energ\u00eda renovable en los pa\u00edses en desarrollo (expresada en vatios per c\u00e1pita)","indicator_sort_order":"07-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"7","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, ampliar la infraestructura y mejorar la tecnologi\u0301a para prestar servicios energe\u0301ticos modernos y sostenibles para todos en los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo y los pai\u0301ses en desarrollo sin litoral, en consonancia con sus respectivos programas de apoyo","target_id":"7.b","un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"7.b.1"},"8-1-1-SERIE-A":{"target_id":"8.1.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-01-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","indicador_onu_global":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per ca\u0301pita","meta_global":"Mantener el crecimiento econo\u0301mico per ca\u0301pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interno bruto de al menos el 7% anual en los pai\u0301ses menos adelantados","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona","formula_teorica":"$$TCPIBP^{t} = \\frac{{\\frac{PIB_{2015}^{t}}{P^t}-\\frac{PIB_{2015}^{t-1}}{P^{t-1}}}}{\\frac{PIB_{2015}^{t-1}}{P^{t-1}}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PIB_{2015}^{t} =$ producto interior bruto en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"8.1.1.SERIE.A","sdg_goal":"8"},"8-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per c\u00e1pita","graph_type":"line","indicator_number":"8.1.1","indicator_definition":"global_indicators.8-1-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de crecimiento anual del PIB real per ca\u0301pita","indicator_sort_order":"08-01-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"Mantener el crecimiento econo\u0301mico per ca\u0301pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interno bruto de al menos el 7% anual en los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"8.1","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"5-b-1","next_indicator":"8-2-1","page_content":"","indicator":"8.1.1"},"8-10-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-10-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_title":"a) Nu\u0301mero de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 adultos y b) nu\u0301mero de cajeros automa\u0301ticos por cada 100.000 adultos","graph_type":"line","indicator_number":"8.10.1","indicator_name":"a) Nu\u0301mero de sucursales de bancos comerciales por cada 100.000 adultos y b) nu\u0301mero de cajeros automa\u0301ticos por cada 100.000 adultos","indicator_sort_order":"08-10-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Fortalecer la capacidad de las instituciones financieras nacionales para fomentar y ampliar el acceso a los servicios bancarios, financieros y de seguros para todos","target_id":"8.10","un_custodian_agency":"IMF","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"8.10.1"},"8-10-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 210 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de adultos (a partir de 15 an\u0303os de edad) que tienen una cuenta en un banco u otra institucio\u0301n financiera o un proveedor de servicios de dinero mo\u0301vil","graph_type":"line","indicator_number":"8.10.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de adultos (a partir de 15 an\u0303os de edad) que tienen una cuenta en un banco u otra institucio\u0301n financiera o un proveedor de servicios de dinero mo\u0301vil","indicator_sort_order":"08-10-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"8","target_name":"Fortalecer la capacidad de las instituciones financieras nacionales para fomentar y ampliar el acceso a los servicios bancarios, financieros y de seguros para todos","target_id":"8.10","un_custodian_agency":"World Bank (WB)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"8.10.2"},"8-2-1-SERIE-A":{"target_id":"8.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-02-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona empleada","indicador_onu_global":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona empleada","meta_global":"Lograr niveles ma\u0301s elevados de productividad econo\u0301mica mediante la diversificacio\u0301n, la modernizacio\u0301n tecnolo\u0301gica y la innovacio\u0301n, entre otras cosas centra\u0301ndose en los sectores con gran valor an\u0303adido y un uso intensivo de la mano de obra","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona empleada","formula_teorica":"$$TCPIBEP^{t} = \\frac{{\\frac{PIB_{2015}^{t}}{EP^t}-\\frac{PIB_{2015}^{t-1}}{EP^{t-1}}}}{\\frac{PIB_{2015}^{t-1}}{EP^{t-1}}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PIB_{2015}^{t} =$ producto interior bruto en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$ <br> $EP^{t} =$ empleo (personas) en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona empleada","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"8.2.1.SERIE.A","sdg_goal":"8"},"8-2-1-SERIE-B":{"target_id":"8.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-02-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por hora trabajada","indicador_onu_global":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona empleada","meta_global":"Lograr niveles ma\u0301s elevados de productividad econo\u0301mica mediante la diversificacio\u0301n, la modernizacio\u0301n tecnolo\u0301gica y la innovacio\u0301n, entre otras cosas centra\u0301ndose en los sectores con gran valor an\u0303adido y un uso intensivo de la mano de obra","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por hora trabajada","formula_teorica":"$$TCPIBEH^{t} = \\frac{{\\frac{PIB_{2015}^{t}}{EH^t}-\\frac{PIB_{2015}^{t-1}}{EH^{t-1}}}}{\\frac{PIB_{2015}^{t-1}}{EH^{t-1}}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PIB_{2015}^{t} =$ producto interior bruto en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$ <br> $EH^{t} =$ empleo (horas) en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por hora trabajada","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"8.2.1.SERIE.B","sdg_goal":"8"},"8-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Tasa de crecimiento anual del PIB real seg\u00fan forma de medir el empleo","graph_type":"line","indicator_number":"8.2.1","indicator_definition":"global_indicators.8-2-1-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de crecimiento anual del PIB real por persona empleada","indicator_sort_order":"08-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"Mantener el crecimiento econo\u0301mico per ca\u0301pita de conformidad con las circunstancias nacionales y, en particular, un crecimiento del producto interno bruto de al menos el 7% anual en los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"8.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"8-1-1","next_indicator":"8-5-1","page_content":"","indicator":"8.2.1"},"8-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 231 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de empleo informal con respecto al empleo total, desglosada por sector y sexo","graph_type":"line","indicator_number":"8.3.1","indicator_name":"Proporci\u00f3n de empleo informal con respecto al empleo total, desglosada por sector y sexo","indicator_sort_order":"08-03-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Promover poli\u0301ticas orientadas al desarrollo que apoyen las actividades productivas, la creacio\u0301n de puestos de trabajo decentes, el emprendimiento, la creatividad y la innovacio\u0301n, y fomentar la formalizacio\u0301n y el crecimiento de las microempresas y las pequen\u0303as y medianas empresas, incluso mediante el acceso a servicios financieros","target_id":"8.3","un_custodian_agency":"International Labour Organisation (ILO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"8.3.1"},"8-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Huella material en te\u0301rminos absolutos, huella material per ca\u0301pita y huella material por PIB","graph_type":"line","indicator_number":"8.4.1","indicator_name":"Huella material en te\u0301rminos absolutos, huella material per ca\u0301pita y huella material por PIB","indicator_sort_order":"08-04-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Mejorar progresivamente, de aqui\u0301 a 2030, la produccio\u0301n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econo\u0301mico de la degradacio\u0301n del medio ambiente, conforme al Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Produccio\u0301n Sostenibles, empezando por los pai\u0301ses desarrollados","target_id":"8.4","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"8.4.1"},"8-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-04-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 58.7 KB)","graph_title":"Consumo material interno en te\u0301rminos absolutos, consumo material interno per ca\u0301pita y consumo material interno por PIB","graph_type":"line","indicator_number":"8.4.2","indicator_name":"Consumo material interno en te\u0301rminos absolutos, consumo material interno per ca\u0301pita y consumo material interno por PIB","indicator_sort_order":"08-04-02","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"8","target_name":"Mejorar progresivamente, de aqui\u0301 a 2030, la produccio\u0301n y el consumo eficientes de los recursos mundiales y procurar desvincular el crecimiento econo\u0301mico de la degradacio\u0301n del medio ambiente, conforme al Marco Decenal de Programas sobre Modalidades de Consumo y Produccio\u0301n Sostenibles, empezando por los pai\u0301ses desarrollados","target_id":"8.4","un_custodian_agency":"United Nations Environment Programme (UNEP)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"8.4.2"},"8-5-1-SERIE-A":{"target_id":"8.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Ingreso medio por hora de trabajo","indicador_onu_global":"Ingreso medio por hora de empleadas y empleados, desglosado por ocupacio\u0301n, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Ganancia bruta por hora normal de trabajo del personal asalariado","formula_teorica":"$$GH^{t} = \\frac{G^{t}}{H^{t}} $$ <br> donde: <br> $G^{t} =$ ganancia bruta del personal asalariado en el a\u00f1o $t$ <br> $H^{t} =$ horas normales de trabajo del personal asalariado en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Euros","fuentes_informacion":"Encuesta anual de estructura salarial, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Ingreso medio por hora de trabajo","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.1.SERIE.A","sdg_goal":"8"},"8-5-1-SERIE-B":{"target_id":"8.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Ingreso medio por hora de trabajo de los hombres","indicador_onu_global":"Ingreso medio por hora de empleadas y empleados, desglosado por ocupacio\u0301n, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Ganancia bruta por hora normal de trabajo de los hombres asalariados","formula_teorica":"$$GH_{hombres}^{t} = \\frac{G_{hombres}^{t}}{H_{hombres}^{t}} $$ <br> donde: <br> $G_{hombres}^{t} =$ ganancia bruta de los hombres asalariados en el a\u00f1o $t$ <br> $H_{hombres}^{t} =$ horas normales de trabajo de los hombres asalariados en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Euros","fuentes_informacion":"Encuesta anual de estructura salarial, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Ingreso medio por hora de trabajo de los hombres","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.1.SERIE.B","sdg_goal":"8"},"8-5-1-SERIE-C":{"target_id":"8.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-01-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Ingreso medio por hora de trabajo de las mujeres","indicador_onu_global":"Ingreso medio por hora de empleadas y empleados, desglosado por ocupacio\u0301n, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Ganancia bruta por hora normal de trabajo de las mujeres asalariadas","formula_teorica":"$$GH_{mujeres}^{t} = \\frac{G_{mujeres}^{t}}{H_{mujeres}^{t}} $$ <br> donde: <br> $G_{mujeres}^{t} =$ ganancia bruta de las mujeres asalariadas en el a\u00f1o $t$ <br> $H_{mujeres}^{t} =$ horas normales de trabajo de las mujeres asalariadas en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Euros","fuentes_informacion":"Encuesta anual de estructura salarial, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Ingreso medio por hora de trabajo de las mujeres","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.1.SERIE.C","sdg_goal":"8"},"8-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF)","graph_title":"Ingreso medio por hora de trabajo seg\u00fan sexo","graph_type":"line","indicator_number":"8.5.1","indicator_definition":"global_indicators.8-5-1-indicator_definition","indicator_name":"Ingreso medio por hora de empleadas y empleados, desglosado por ocupacio\u0301n, edad y personas con discapacidad","indicator_sort_order":"08-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","target_id":8.5,"un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Euros","prev_indicator":"8-2-1","next_indicator":"8-5-2","page_content":"","indicator":"8.5.1"},"8-5-2-SERIE-A":{"target_id":"8.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de desempleo","indicador_onu_global":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de personas desempleadas respecto a las personas econ\u00f3micamente activas","formula_teorica":"$$TD^{t} = \\frac{D^{t}}{A^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $D^{t} =$ personas desempleadas en el a\u00f1o $t$ <br> $A^{t} =$ personas econ\u00f3micamente activas en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de desempleo","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.2.SERIE.A","sdg_goal":"8"},"8-5-2-SERIE-B":{"target_id":"8.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-02-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de desempleo de hombres","indicador_onu_global":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de hombres desempleados respecto a los hombres econ\u00f3micamente activos","formula_teorica":"$$TD_{hombres}^{t} = \\frac{D_{hombres}^{t}}{A_{hombres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $D_{hombres}^{t} =$ hombres desempleados en el a\u00f1o $t$ <br> $A_{hombres}^{t} =$ hombres econ\u00f3micamente activos en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de desempleo de hombres","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.2.SERIE.B","sdg_goal":"8"},"8-5-2-SERIE-C":{"target_id":"8.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-05-02-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Tasa de desempleo de mujeres","indicador_onu_global":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de mujeres desempleadas respecto a las mujeres econ\u00f3micamente activas","formula_teorica":"$$TD_{mujeres}^{t} = \\frac{D_{mujeres}^{t}}{A_{mujeres}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $D_{mujeres}^{t} =$ mujeres desempleadas en el a\u00f1o $t$ <br> $A_{mujeres}^{t} =$ mujeres econ\u00f3micamente activas en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Tasa de desempleo de mujeres","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"8.5.2.SERIE.C","sdg_goal":"8"},"8-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 383 KB)","graph_title":"Tasa de desempleo seg\u00fan sexo","graph_type":"line","indicator_number":"8.5.2","indicator_definition":"global_indicators.8-5-2-indicator_definition","indicator_name":"Tasa de desempleo, desglosada por sexo, edad y personas con discapacidad","indicator_sort_order":"08-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, lograr el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todas las mujeres y los hombres, incluidos los jo\u0301venes y las personas con discapacidad, asi\u0301 como la igualdad de remuneracio\u0301n por trabajo de igual valor","target_id":8.5,"un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"8-5-1","next_indicator":"8-6-1","page_content":"","indicator":"8.5.2"},"8-6-1-SERIE-A":{"target_id":"8.6.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"08-06-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","indicador_onu_global":"Proporcio\u0301n de jo\u0301venes (entre 15 y 24 an\u0303os) que no cursan estudios, no esta\u0301n empleados ni reciben capacitacio\u0301n","meta_global":"De aqui\u0301 a 2020, reducir considerablemente la proporcio\u0301n de jo\u0301venes que no esta\u0301n empleados y no cursan estudios ni reciben capacitacio\u0301n","objetivo_global":"Promover el crecimiento econo\u0301mico sostenido, inclusivo y sostenible, el empleo pleno y productivo y el trabajo decente para todos","definicion":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no tienen empleo ni han realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas respecto al total de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os","formula_teorica":"$$PPNINI_{15-24}^{t} = \\frac{PNINI_{15-24}^{t}}{P_{15-24}^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PNINI_{15-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 24 a\u00f1os que no tiene empleo ni ha realizado estudios o formaci\u00f3n (reglada o no reglada) en las \u00faltimas cuatro semanas en el a\u00f1oo $t$ <br> $P_{15-24}^{t} =$ poblaci\u00f3n entre 15 y 24 a\u00f1os en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"8.6.1.SERIE.A","sdg_goal":"8"},"8-6-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de j\u00f3venes entre 15 y 24 a\u00f1os que no cursan estudios, no est\u00e1n empleados ni reciben formaci\u00f3n","graph_type":"line","indicator_number":"8.6.1","indicator_definition":"global_indicators.8-6-1-indicator_definition","indicator_name":"Proporcio\u0301n de jo\u0301venes (entre 15 y 24 an\u0303os) que no cursan estudios, no esta\u0301n empleados ni reciben capacitacio\u0301n","indicator_sort_order":"08-06-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"8","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, reducir considerablemente la proporcio\u0301n de jo\u0301venes que no esta\u0301n empleados y no cursan estudios ni reciben capacitacio\u0301n","target_id":"8.6","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"8-5-2","next_indicator":"9-2-1","page_content":"","indicator":"8.6.1"},"8-7-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-07-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n y nu\u0301mero de nin\u0303os de entre 5 y 17 an\u0303os que realizan trabajo infantil, desglosados por sexo y edad","graph_type":"line","indicator_number":"8.7.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n y nu\u0301mero de nin\u0303os de entre 5 y 17 an\u0303os que realizan trabajo infantil, desglosados por sexo y edad","indicator_sort_order":"08-07-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Adoptar medidas inmediatas y eficaces para erradicar el trabajo forzoso, poner fin a las formas contempora\u0301neas de esclavitud y la trata de personas y asegurar la prohibicio\u0301n y eliminacio\u0301n de las peores formas de trabajo infantil, incluidos el reclutamiento y la utilizacio\u0301n de nin\u0303os soldados, y, de aqui\u0301 a 2025, poner fin al trabajo infantil en todas sus formas","target_id":"8.7","un_custodian_agency":"ILO,UNICEF","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"8.7.1"},"8-8-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-08-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 381 KB)","graph_title":"Lesiones ocupacionales mortales y no mortales por cada 100.000 trabajadores, desglosadas por sexo y estatus migratorio","graph_type":"line","indicator_number":"8.8.1","indicator_name":"Lesiones ocupacionales mortales y no mortales por cada 100.000 trabajadores, desglosadas por sexo y estatus migratorio","indicator_sort_order":"08-08-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"8","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y sin riesgos para todos los trabajadores, incluidos los trabajadores migrantes, en particular las mujeres migrantes y las personas con empleos precarios","target_id":"8.8","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"8.8.1"},"8-8-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_title":"Nivel de cumplimiento nacional de los derechos laborales (libertad de asociacio\u0301n y negociacio\u0301n colectiva) con arreglo a las fuentes textuales de la Organizacio\u0301n Internacional del Trabajo (OIT) y la legislacio\u0301n interna, desglosado por sexo y estatus migratorio","graph_type":"line","indicator_number":"8.8.2","indicator_name":"Nivel de cumplimiento nacional de los derechos laborales (libertad de asociacio\u0301n y negociacio\u0301n colectiva) con arreglo a las fuentes textuales de la Organizacio\u0301n Internacional del Trabajo (OIT) y la legislacio\u0301n interna, desglosado por sexo y estatus migratorio","indicator_sort_order":"08-08-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"Proteger los derechos laborales y promover un entorno de trabajo seguro y sin riesgos para todos los trabajadores, incluidos los trabajadores migrantes, en particular las mujeres migrantes y las personas con empleos precarios","target_id":"8.8","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"8.8.2"},"8-9-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 526 KB)","graph_title":"PIB generado directamente por el turismo en proporcio\u0301n al PIB total y a la tasa de crecimiento","graph_type":"line","indicator_number":"8.9.1","indicator_definition":"Tourism direct GDP as a proportion of total GDP and in growth rate","indicator_name":"PIB generado directamente por el turismo en proporcio\u0301n al PIB total y a la tasa de crecimiento","indicator_sort_order":"08-09-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"8","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, elaborar y poner en pra\u0301ctica poli\u0301ticas encaminadas a promover un turismo sostenible que cree puestos de trabajo y promueva la cultura y los productos locales","target_id":"8.9","un_custodian_agency":"World Tourism Organization (UNTWO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"8.9.1"},"8-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-08-0A-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 208 KB)","graph_title":"Compromisos y desembolsos en relacio\u0301n con la iniciativa Ayuda para el Comercio","graph_type":"line","indicator_number":"8.a.1","indicator_name":"Compromisos y desembolsos en relacio\u0301n con la iniciativa Ayuda para el Comercio","indicator_sort_order":"08-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"8","target_name":"Aumentar el apoyo a la iniciativa de ayuda para el comercio en los pai\u0301ses en desarrollo, en particular los pai\u0301ses menos adelantados, incluso mediante el Marco Integrado Mejorado para la Asistencia Te\u0301cnica a los Pai\u0301ses Menos Adelantados en Materia de Comercio","target_id":"8.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"8.a.1"},"8-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-8.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 525kB)","graph_title":"Existencia de una estrategia nacional organizada y en marcha para el empleo de los jo\u0301venes, como estrategia independiente o como parte de una estrategia nacional de empleo","graph_type":"line","indicator_number":"8.b.1","indicator_name":"Existencia de una estrategia nacional organizada y en marcha para el empleo de los jo\u0301venes, como estrategia independiente o como parte de una estrategia nacional de empleo","indicator_sort_order":"08-bb-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"8","target_name":"De aqui\u0301 a 2020, desarrollar y poner en marcha una estrategia mundial para el empleo de los jo\u0301venes y aplicar el Pacto Mundial para el Empleo de la Organizacio\u0301n Internacional del Trabajo","target_id":"8.b","un_custodian_agency":"ILO","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"8.b.1"},"9-1-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 663kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n rural que vive a menos de 2 km de una carretera transitable todo el an\u0303o","graph_type":"line","indicator_number":"9.1.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n rural que vive a menos de 2 km de una carretera transitable todo el an\u0303o","indicator_sort_order":"09-01-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Desarrollar infraestructuras fiables, sostenibles, resilientes y de calidad, incluidas infraestructuras regionales y transfronterizas, para apoyar el desarrollo econo\u0301mico y el bienestar humano, haciendo especial hincapie\u0301 en el acceso asequible y equitativo para todos","target_id":"9.1","un_custodian_agency":"World Bank","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"9.1.1"},"9-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-01-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 375 KB)","graph_title":"Volumen de transporte de pasajeros y carga, desglosado por medio de transporte","graph_type":"line","indicator_number":"9.1.2","indicator_name":"Volumen de transporte de pasajeros y carga, desglosado por medio de transporte","indicator_sort_order":"09-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Desarrollar infraestructuras fiables, sostenibles, resilientes y de calidad, incluidas infraestructuras regionales y transfronterizas, para apoyar el desarrollo econo\u0301mico y el bienestar humano, haciendo especial hincapie\u0301 en el acceso asequible y equitativo para todos","target_id":"9.1","un_custodian_agency":"International Civil Aviation Organization (ICAO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"9.1.2"},"9-2-1-SERIE-A":{"target_id":"9.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-02-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturero en proporci\u00f3n al PIB","indicador_onu_global":"Valor an\u0303adido del sector manufacturo en proporcio\u0301n al PIB y per ca\u0301pita","meta_global":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Valor a\u00f1adido bruto del sector manufacturero en proporci\u00f3n al PIB a precios corrientes","formula_teorica":"$$PPIBVAB_{manufacturero}^{t} = \\frac{VAB_{manufacturero}^{t}}{PIB^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $VAB_{manufacturero}^{t} =$ valor a\u00f1adido bruto del sector manufacturero a precios corrientes en el a\u00f1o $t$ <br> $PIB^{t} =$ producto interior bruto a precios corrientes en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturero en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"9.2.1.SERIE.A","sdg_goal":"9"},"9-2-1-SERIE-B":{"target_id":"9.2.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-02-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturero per c\u00e1pita","indicador_onu_global":"Valor an\u0303adido del sector manufacturo en proporcio\u0301n al PIB y per ca\u0301pita","meta_global":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Valor a\u00f1adido bruto del sector manufacturero por persona a precios corrientes","formula_teorica":"$$PPVAB_{manufacturero}^{t} = \\frac{VAB_{manufacturero}^{t}}{P^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $VAB_{manufacturero}^{t} =$ valor a\u00f1adido bruto del sector manufacturero a precios corrientes en el a\u00f1o $t$ <br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Euros","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) <br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturero per c\u00e1pita","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"9.2.1.SERIE.B","sdg_goal":"9"},"9-2-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Valor a\u00f1adido del sector manufacturero en proporci\u00f3n al PIB y per c\u00e1pita","graph_type":"line","indicator_number":"9.2.1","indicator_definition":"global_indicators.9-2-1-indicator_definition","indicator_name":"Valor an\u0303adido del sector manufacturo en proporcio\u0301n al PIB y per ca\u0301pita","indicator_sort_order":"09-02-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"9.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":null,"prev_indicator":"8-6-1","next_indicator":"9-2-2","page_content":"","indicator":"9.2.1"},"9-2-2-SERIE-A":{"target_id":"9.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-02-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","indicador_onu_global":"Empleo del sector manufacturero en proporcio\u0301n al empleo total","meta_global":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero respecto al total de personas ocupadas","formula_teorica":"$$PPO_{manufacturero}^{t} = \\frac{PO_{manufacturero}^{t}}{PO^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $PO_{manufacturero}^{t} =$ poblaci\u00f3n ocupada en el sector manufacturero (secci\u00f3n C de la CNAE-2009) en el a\u00f1o $t$ <br> $PO^{t} =$ poblaci\u00f3n ocupada en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Encuesta de poblaci\u00f3n activa, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"9.2.2.SERIE.A","sdg_goal":"9"},"9-2-2-SERIE-B":{"target_id":"9.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-02-02-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (personas empleadas)","indicador_onu_global":"Empleo del sector manufacturero en proporcio\u0301n al empleo total","meta_global":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Personas empleadas en el sector manufacturero en proporci\u00f3n al total de personas empleadas","formula_teorica":"$$PEP_{manufacturero}^{t} = \\frac{EP_{manufacturero}^{t}}{EP^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $EP_{manufacturero}^{t} =$ empleo (personas) del sector manufacturero en el a\u00f1o $t$ <br> $EP^{t} =$ empleo (personas) en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (personas empleadas)","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"9.2.2.SERIE.B","sdg_goal":"9"},"9-2-2-SERIE-C":{"target_id":"9.2.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-02-02-cc","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (horas trabajadas)","indicador_onu_global":"Empleo del sector manufacturero en proporcio\u0301n al empleo total","meta_global":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Horas trabajadas en el sector manufacturero en proporci\u00f3n al total de horas trabajadas","formula_teorica":"$$PEH_{manufacturero}^{t} = \\frac{EH_{manufacturero}^{t}}{EH^{t}} \\cdot 100$$ <br> donde: <br> $EH_{manufacturero}^{t} =$ empleo (horas) del sector manufacturero en el a\u00f1o $t$ <br> $EH^{t} =$ empleo (horas) en el a\u00f1o $t$ ","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total (horas trabajadas)","graph_type":"bar","sort_order":3,"tab_name":"Serie C","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"\n","indicator":"9.2.2.SERIE.C","sdg_goal":"9"},"9-2-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":"Proporci\u00f3n de personas ocupadas en el sector manufacturero y empleo del sector manufacturero en proporci\u00f3n al empleo total","graph_type":"line","indicator_number":"9.2.2","indicator_definition":"global_indicators.9-2-2-indicator_definition","indicator_name":"Empleo del sector manufacturero en proporcio\u0301n al empleo total","indicator_sort_order":"09-02-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"Promover una industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y, de aqui\u0301 a 2030, aumentar significativamente la contribucio\u0301n de la industria al empleo y al producto interno bruto, de acuerdo con las circunstancias nacionales, y duplicar esa contribucio\u0301n en los pai\u0301ses menos adelantados","target_id":"9.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"9-2-1","next_indicator":"9-4-1","page_content":"","indicator":"9.2.2"},"9-3-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"Proporcio\u0301n del valor an\u0303adido total del sector industrial correspondiente a las pequen\u0303as industrias","graph_type":"line","indicator_number":"9.3.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n del valor an\u0303adido total del sector industrial correspondiente a las pequen\u0303as industrias","indicator_sort_order":"09-03-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"9","target_name":"Aumentar el acceso de las pequen\u0303as industrias y otras empresas, particularmente en los pai\u0301ses en desarrollo, a los servicios financieros, incluidos cre\u0301ditos asequibles, y su integracio\u0301n en las cadenas de valor y los mercados","target_id":"9.3","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"9.3.1"},"9-3-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-9.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 663kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de las pequen\u0303as industrias que han obtenido un pre\u0301stamo o una li\u0301nea de cre\u0301dito","graph_type":"line","indicator_number":"9.3.2","indicator_name":"Proporcio\u0301n de las pequen\u0303as industrias que han obtenido un pre\u0301stamo o una li\u0301nea de cre\u0301dito","indicator_sort_order":"09-03-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Aumentar el acceso de las pequen\u0303as industrias y otras empresas, particularmente en los pai\u0301ses en desarrollo, a los servicios financieros, incluidos cre\u0301ditos asequibles, y su integracio\u0301n en las cadenas de valor y los mercados","target_id":"9.3","un_custodian_agency":"UNIDO,World Bank","un_designated_tier":"2","page_content":"","indicator":"9.3.2"},"9-4-1-SERIE-A":{"target_id":"9.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-04-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes por unidad de PIB","indicador_onu_global":"Emisiones de CO2 por unidad de valor an\u0303adido","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, modernizar la infraestructura y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, utilizando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopcio\u0301n de tecnologi\u0301as y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pai\u0301ses tomen medidas de acuerdo con sus capacidades respectivas","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono (CO2) de las unidades econ\u00f3micas residentes por unidad de PIB real, con independencia del lugar geogr\u00e1fico donde realmente ocurran","formula_teorica":"$$PPIBECO2^{t} = \\frac{ECO2^{t}}{PIB_{2015}^{t}} $$ <br> donde: <br> $ECO2^{t} =$ emisiones de CO2 de las unidades econ\u00f3micas residentes en el a\u00f1o $t$ (se distribuye el total nacional de emisiones de CO2 de la Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera en funci\u00f3n de las emisiones de CO2 por comunidades aut\u00f3nomas del Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI))<br> $PIB_{2015}^{t} =$ producto interior bruto en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Kilogramos","fuentes_informacion":"Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI), Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico<br> Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes por unidad de PIB","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"9.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"9"},"9-4-1-SERIE-B":{"target_id":"9.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-04-01-bb","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero","indicador_onu_global":"Emisiones de CO2 por unidad de valor an\u0303adido","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, modernizar la infraestructura y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, utilizando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopcio\u0301n de tecnologi\u0301as y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pai\u0301ses tomen medidas de acuerdo con sus capacidades respectivas","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono (CO2) de las unidades econ\u00f3micas residentes del sector manufacturero por unidad de valor a\u00f1adido bruto real, con independencia del lugar geogr\u00e1fico donde realmente ocurran","formula_teorica":"$$PVABECO2_{manufacturero}^{t} = \\frac{ECO2_{manufacturero}^{t}}{VAB_{manufacturero,2015}^{t}} $$ <br> donde: <br> $ECO2_{manufacturero}^{t} =$ emisiones de CO2 de las unidades econ\u00f3micas residentes del sector manufacturer en el a\u00f1o $t$ (se distribuye el total nacional de emisiones de CO2 de la Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera en funci\u00f3n de las emisiones de CO2 por comunidades aut\u00f3nomas del Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI))<br> $VAB_{manufacturero,2015}^{t} =$ valor a\u00f1adido bruto del sector manufacturero en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$ <br> teniendo en cuenta que cada una de estas poblaciones se calcula como la media aritm\u00e9tica de los cuatro trimestres del a\u00f1o","unidad_medida":"Kilogramos","fuentes_informacion":"Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI), Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico<br> Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":"Las emisiones asignadas al sector manufacturero corresponden a los siguientes c\u00f3digos en la clasificaci\u00f3n SNAP (Selected Nomenclature for Air Pollution): 0103, 0104, 03, 04, 060101, 060105, 060106, 060107, 060108, 060201, 060203, 060204, 060301, 60302, 060303, 060304, 060305, 060306, 060307, 060308, 060309, 060311, 060312, 060313, 060314, 060401, 060402, 060403 y 060404","graph_title":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes por unidad de valor a\u00f1adido del sector manufacturero","graph_type":"bar","sort_order":2,"tab_name":"Serie B","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"9.4.1.SERIE.B","sdg_goal":"9"},"9-4-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 383 KB)","graph_title":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes","graph_type":"line","indicator_number":"9.4.1","indicator_definition":"global_indicators.9-4-1-indicator_definition","indicator_name":"Emisiones de CO2 por unidad de valor an\u0303adido","indicator_sort_order":"09-04-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, modernizar la infraestructura y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, utilizando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopcio\u0301n de tecnologi\u0301as y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pai\u0301ses tomen medidas de acuerdo con sus capacidades respectivas","target_id":9.4,"un_custodian_agency":"International Energy Agency (IEA) United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Kg de CO2 equivalente por euro de PIB","prev_indicator":"9-2-2","next_indicator":"9-5-1","page_content":"","indicator":"9.4.1"},"9-5-1-SERIE-A":{"target_id":"9.5.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-05-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB","indicador_onu_global":"Gastos en investigacio\u0301n y desarrollo en proporcio\u0301n al PIB","meta_global":"Aumentar la investigacio\u0301n cienti\u0301fica y mejorar la capacidad tecnolo\u0301gica de los sectores industriales de todos los pai\u0301ses, en particular los pai\u0301ses en desarrollo, entre otras cosas fomentando la innovacio\u0301n y aumentando considerablemente, de aqui\u0301 a 2030, el nu\u0301mero de personas que trabajan en investigacio\u0301n y desarrollo por millo\u0301n de habitantes y los gastos de los sectores pu\u0301blico y privado en investigacio\u0301n y desarrollo","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Proporci\u00f3n que representa el gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo respecto al PIB","formula_teorica":"$$PPIBG_{I+D}^{t} = \\frac{G_{I+D}^{t}}{PIB^{t}}  \\cdot 100$$<br> donde: <br> $G_{I+D}^{t} =$ gasto en investigaci\u00f3n y desarrollo en el a\u00f1o $t$<br> $PIB^{t} =$ producto interior bruto a precios corrientes en el a\u00f1o $t$ <br>","unidad_medida":"Porcentaje","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica sobre actividades de I+D, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"9.5.1.SERIE.A","sdg_goal":"9"},"9-5-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-05-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 382 KB)","graph_title":"Gastos en investigaci\u00f3n y desarrollo en proporci\u00f3n al PIB","graph_type":"line","indicator_number":"9.5.1","indicator_definition":"global_indicators.9-5-1-indicator_definition","indicator_name":"Gastos en investigacio\u0301n y desarrollo en proporcio\u0301n al PIB","indicator_sort_order":"09-05-01","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"Aumentar la investigacio\u0301n cienti\u0301fica y mejorar la capacidad tecnolo\u0301gica de los sectores industriales de todos los pai\u0301ses, en particular los pai\u0301ses en desarrollo, entre otras cosas fomentando la innovacio\u0301n y aumentando considerablemente, de aqui\u0301 a 2030, el nu\u0301mero de personas que trabajan en investigacio\u0301n y desarrollo por millo\u0301n de habitantes y los gastos de los sectores pu\u0301blico y privado en investigacio\u0301n y desarrollo","target_id":9.5,"un_custodian_agency":"United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Porcentaje","prev_indicator":"9-4-1","next_indicator":"9-5-2","page_content":"","indicator":"9.5.1"},"9-5-2-SERIE-A":{"target_id":"9.5.2","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-05-02-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"N\u00famero de personas investigadoras (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes","indicador_onu_global":"Nu\u0301mero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada millo\u0301n de habitantes","meta_global":"Aumentar la investigacio\u0301n cienti\u0301fica y mejorar la capacidad tecnolo\u0301gica de los sectores industriales de todos los pai\u0301ses, en particular los pai\u0301ses en desarrollo, entre otras cosas fomentando la innovacio\u0301n y aumentando considerablemente, de aqui\u0301 a 2030, el nu\u0301mero de personas que trabajan en investigacio\u0301n y desarrollo por millo\u0301n de habitantes y los gastos de los sectores pu\u0301blico y privado en investigacio\u0301n y desarrollo","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"N\u00famero de personas investigadoras en equivalencia a jornada completa por cada mill\u00f3n de habitantes","formula_teorica":"$$TINV^{t} = \\frac{INV^{t}}{P^{t}} \\cdot 1.000.000$$ <br> donde: <br> $INV^{t} =$ personas investigadoras en equivalencia a jornada completa en el a\u00f1o $t$<br> $P^{t} =$ poblaci\u00f3n a 1 de julio del a\u00f1o $t$ <br>","unidad_medida":"Tanto por 1.000.000","fuentes_informacion":"Estad\u00edstica sobre actividades de I+D, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Cifras de poblaci\u00f3n, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"N\u00famero de personas investigadoras (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":null,"coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"9.5.2.SERIE.A","sdg_goal":"9"},"9-5-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-05-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 382 KB)","graph_title":"N\u00famero de personas investigadoras (en equivalente a tiempo completo) por cada mill\u00f3n de habitantes","graph_type":"line","indicator_number":"9.5.2","indicator_definition":"global_indicators.9-5-2-indicator_definition","indicator_name":"Nu\u0301mero de investigadores (en equivalente a tiempo completo) por cada millo\u0301n de habitantes","indicator_sort_order":"09-05-02","published":true,"reporting_status":"complete","sdg_goal":"9","target_name":"Aumentar la investigacio\u0301n cienti\u0301fica y mejorar la capacidad tecnolo\u0301gica de los sectores industriales de todos los pai\u0301ses, en particular los pai\u0301ses en desarrollo, entre otras cosas fomentando la innovacio\u0301n y aumentando considerablemente, de aqui\u0301 a 2030, el nu\u0301mero de personas que trabajan en investigacio\u0301n y desarrollo por millo\u0301n de habitantes y los gastos de los sectores pu\u0301blico y privado en investigacio\u0301n y desarrollo","target_id":9.5,"un_custodian_agency":"United Nations Educational Scientific and Cultural Organization (UNESCO)","un_designated_tier":"1","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":"Por mill\u00f3n de habitantes","prev_indicator":"9-5-1","next_indicator":"10-1-1","page_content":"","indicator":"9.5.2"},"9-a-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0A-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 208 KB)","graph_title":"Total de apoyo internacional oficial (asistencia oficial para el desarrollo ma\u0301s otras corrientes oficiales de recursos) destinado a la infraestructura","graph_type":"line","indicator_number":"9.a.1","indicator_definition":"Total resource flows for infrastructure, comprising Official Development Assistance (ODA), other official flows (OOF) and private flows","indicator_name":"Total de apoyo internacional oficial (asistencia oficial para el desarrollo ma\u0301s otras corrientes oficiales de recursos) destinado a la infraestructura","indicator_sort_order":"09-aa-01","published":true,"reporting_status":"inprogress","sdg_goal":"9","target_name":"Facilitar el desarrollo de infraestructuras sostenibles y resilientes en los pai\u0301ses en desarrollo mediante un mayor apoyo financiero, tecnolo\u0301gico y te\u0301cnico a los pai\u0301ses africanos, los pai\u0301ses menos adelantados, los pai\u0301ses en desarrollo sin litoral y los pequen\u0303os Estados insulares en desarrollo","target_id":"9.a","un_custodian_agency":"Organisation for Economic Co-operation and Development (OECD)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"9.a.1"},"9-b-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0B-01.pdf ","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 332 KB)","graph_title":"Proporcio\u0301n del valor an\u0303adido por la industria de tecnologi\u0301a mediana y alta en el valor an\u0303adido total","graph_type":"line","indicator_number":"9.b.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n del valor an\u0303adido por la industria de tecnologi\u0301a mediana y alta en el valor an\u0303adido total","indicator_sort_order":"09-bb-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Apoyar el desarrollo de tecnologi\u0301as, la investigacio\u0301n y la innovacio\u0301n nacionales en los pai\u0301ses en desarrollo, incluso garantizando un entorno normativo propicio a la diversificacio\u0301n industrial y la adicio\u0301n de valor a los productos ba\u0301sicos, entre otras cosas","target_id":"9.b","un_custodian_agency":"United Nations Industrial Development Organization (UNIDO)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"9.b.1"},"9-c-1":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-09-0C-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 663kB)","graph_title":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n con cobertura de red mo\u0301vil, desglosada por tecnologi\u0301a","graph_type":"line","indicator_number":"9.c.1","indicator_name":"Proporcio\u0301n de la poblacio\u0301n con cobertura de red mo\u0301vil, desglosada por tecnologi\u0301a","indicator_sort_order":"09-cc-01","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"9","target_name":"Aumentar significativamente el acceso a la tecnologi\u0301a de la informacio\u0301n y las comunicaciones y esforzarse por proporcionar acceso universal y asequible a Internet en los pai\u0301ses menos adelantados de aqui\u0301 a 2020","target_id":"9.c","un_custodian_agency":"ITU","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"9.c.1"},"10-4-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-10-04-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 190 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n del PIB generada por el trabajo","graph_type":"line","indicator_number":"10.4.2","indicator_definition":"global_indicators.10-4-2-indicator_definition","indicator_name":"Efecto redistributivo de la pol\u00edtica fiscal","indicator_sort_order":"10-04-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Adoptar poli\u0301ticas, especialmente fiscales, salariales y de proteccio\u0301n social, y lograr progresivamente una mayor igualdad","target_id":"10.4","un_custodian_agency":"International Labour Organization (ILO)","un_designated_tier":"2","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":null,"prev_indicator":null,"next_indicator":null,"page_content":"","indicator":"10.4.2"},"10-7-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"N\u00famero de personas que murieron o desaparecieron en el proceso de migraci\u00f3n hacia un destino internacional","graph_type":"line","indicator_number":"10.7.3","indicator_name":"N\u00famero de personas que murieron o desaparecieron en el proceso de migraci\u00f3n hacia un destino internacional","indicator_sort_order":"10-07-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Facilitar la migracio\u0301n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicacio\u0301n de poli\u0301ticas migratorias planificadas y bien gestionadas","target_id":"10.7","un_custodian_agency":"DESA Population Division,IOM","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"10.7.3"},"10-7-4":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"http://unstats.un.org/sdgs/files/metadata-compilation/Metadata-Goal-10.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 564kB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n integrada por refugiados, desglosada por pa\u00eds de origen","graph_type":"line","indicator_number":"10.7.4","indicator_name":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n integrada por refugiados, desglosada por pa\u00eds de origen","indicator_sort_order":"10-07-04","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"10","target_name":"Facilitar la migracio\u0301n y la movilidad ordenadas, seguras, regulares y responsables de las personas, incluso mediante la aplicacio\u0301n de poli\u0301ticas migratorias planificadas y bien gestionadas","target_id":"10.7","un_custodian_agency":"DESA Population Division,IOM","un_designated_tier":"3","page_content":"","indicator":"10.7.4"},"16-3-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-16-03-02.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 209 KB)","graph_title":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que se ha visto implicada en alguna controversia en los dos \u00faltimos a\u00f1os y ha accedido a alg\u00fan mecanismo oficial u oficioso de soluci\u00f3n de controversias, desglosada por tipo de mecanismo","graph_type":"line","indicator_number":"16.3.3","indicator_name":"Proporci\u00f3n de la poblaci\u00f3n que se ha visto implicada en alguna controversia en los dos \u00faltimos a\u00f1os y ha accedido a alg\u00fan mecanismo oficial u oficioso de soluci\u00f3n de controversias, desglosada por tipo de mecanismo","indicator_sort_order":"16-03-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"16","target_name":"Promover el estado de derecho en los planos nacional e internacional y garantizar la igualdad de acceso a la justicia para todos","target_id":"16.3","un_custodian_agency":"United Nations Office on Drugs and Crime (UNODC)","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"16.3.3"},"2-2-3":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":null,"goal_meta_link_text":null,"graph_title":null,"graph_type":"line","indicator_number":"2.2.3","indicator_definition":"global_indicators.2-2-3-indicator_definition","indicator_name":"Prevalencia de la anemia en las mujeres de entre 15 y 49 a\u00f1os, desglosada por embarazo (porcentaje)","indicator_sort_order":"02-02-03","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"2","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, poner fin a todas las formas de malnutricio\u0301n, incluso logrando, a ma\u0301s tardar en 2025, las metas convenidas internacionalmente sobre el retraso del crecimiento y la emaciacio\u0301n de los nin\u0303os menores de 5 an\u0303os, y abordar las necesidades de nutricio\u0301n de las adolescentes, las mujeres embarazadas y lactantes y las personas de edad","target_id":"2.2","un_custodian_agency":null,"un_designated_tier":null,"national_geographical_coverage":"Canarias","source_active_1":true,"source_organisation_1":"Instituto Canario de Estad\u00edstica (ISTAC)","source_url_1":"http://www.gobiernodecanarias.org/istac/","source_url_text_1":"ISTAC","computation_units":null,"prev_indicator":null,"next_indicator":null,"page_content":"","indicator":"2.2.3"},"3-d-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-03-0D-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (pdf 865kB)","graph_title":"Porcentaje de infecciones del torrente sangu\u00edneo debidas a determinados organismos resistentes a los antimicrobianos seleccionados","graph_type":"line","indicator_number":"3.d.2","indicator_name":"Porcentaje de infecciones del torrente sangu\u00edneo debidas a determinados organismos resistentes a los antimicrobianos seleccionados","indicator_sort_order":"03-dd-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"3","target_name":"Reforzar la capacidad de todos los pai\u0301ses, en particular los pai\u0301ses en desarrollo, en materia de alerta temprana, reduccio\u0301n de riesgos y gestio\u0301n de los riesgos para la salud nacional y mundial","target_id":"3.d","un_custodian_agency":"WHO","un_designated_tier":"1","page_content":"","indicator":"3.d.2"},"4-1-2":{"data_non_statistical":false,"goal_meta_link":"https://unstats.un.org/sdgs/metadata/files/Metadata-04-01-01.pdf","goal_meta_link_text":"United Nations Sustainable Development Goals Metadata (PDF 4.0 MB)","graph_title":"\u00cdndice de finalizaci\u00f3n (ense\u00f1anza primaria, primer ciclo de ense\u00f1anza secundaria y segundo ciclo de ense\u00f1anza secundaria)","graph_type":"line","indicator_number":"4.1.2","indicator_name":"\u00cdndice de finalizaci\u00f3n (ense\u00f1anza primaria, primer ciclo de ense\u00f1anza secundaria y segundo ciclo de ense\u00f1anza secundaria)","indicator_sort_order":"04-01-02","published":true,"reporting_status":"notstarted","sdg_goal":"4","target_name":"De aqui\u0301 a 2030, asegurar que todas las nin\u0303as y todos los nin\u0303os terminen la ensen\u0303anza primaria y secundaria, que ha de ser gratuita, equitativa y de calidad y producir resultados de aprendizaje pertinentes y efectivos","target_id":"4.1","un_custodian_agency":"UNESCO Institute for Statistics","un_designated_tier":"3 (a) /2 (b,c)","page_content":"","indicator":"4.1.2"}}