{"data":{"Year":[2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2010,2011,2012,2013,2014,2015,2016,2017,2018,2019,2019,2019,2019,2019,2010,2010,2010,2010,2010,2010,2010,2010],"Units":["Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje","Porcentaje"],"GeoCode":[null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,null,38026.0,38023.0,38041.0,38038.0,38022.0,38052.0,38005.0,38010.0],"Territorio":["ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES70","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES","ES70","ES70","ES70","ES70","ES",null,null,null,null,null,null,null,null],"Serie":["Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie A","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie B","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie C","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie D","Serie A","Serie B","Serie C","Serie D","Serie D",null,null,null,null,null,null,null,null],"Serie temporal":["Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza","Proporci\u00f3n de personas en riesgo de pobreza relativa con alquiler imputado seg\u00fan umbral de pobreza",null,null,null,null,null,null,null,null],"Umbral de pobreza":["Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral nacional de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza","Umbral auton\u00f3mico de pobreza",null,null,null,null,null,null,null,null],"Value":[20.72,20.65,20.83,20.38,22.23,22.13,22.35,21.61,21.54,20.66,29.7,30.1,33.6,28.4,27.6,28.5,35.0,30.5,32.1,23.8,20.6,20.1,21.1,21.7,24.4,20.6,22.9,23.7,25.0,27.7,31.6,23.4,25.2,25.5,28.1,25.9,29.0,20.4,13.4,19.7,20.4,19.2,21.3,18.7,20.0,21.2,19.48,19.37,19.69,19.3,20.45,20.23,20.18,20.62,20.23,19.49,17.63,17.82,18.98,18.69,19.88,19.51,19.81,19.69,19.14,18.59,16.78,16.9,17.72,18.11,18.78,18.43,17.97,18.18,17.6,28.5,18.8,22.7,17.0,17.16,20.72,29.7,23.8,25.0,20.4,19.48,17.63,16.78]},"edges":{"From":["Territorio","Serie","Serie temporal"],"To":["Serie","Serie temporal","Umbral de pobreza"]}}