{"target_id":"9.4.1","reporting_status":"complete","data_non_statistical":false,"indicator_sort_order":"09-04-01-aa","national_geographical_coverage":"Canarias","nombre":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes por unidad de PIB","indicador_onu_global":"Emisiones de CO2 por unidad de valor an\u0303adido","meta_global":"De aqui\u0301 a 2030, modernizar la infraestructura y reconvertir las industrias para que sean sostenibles, utilizando los recursos con mayor eficacia y promoviendo la adopcio\u0301n de tecnologi\u0301as y procesos industriales limpios y ambientalmente racionales, y logrando que todos los pai\u0301ses tomen medidas de acuerdo con sus capacidades respectivas","objetivo_global":"Construir infraestructuras resilientes, promover la industrializacio\u0301n inclusiva y sostenible y fomentar la innovacio\u0301n","definicion":"Emisiones de di\u00f3xido de carbono (CO2) de las unidades econ\u00f3micas residentes por unidad de PIB real, con independencia del lugar geogr\u00e1fico donde realmente ocurran","formula_teorica":"$$PPIBECO2^{t} = \\frac{ECO2^{t}}{PIB_{2015}^{t}} $$ <br> donde: <br> $ECO2^{t} =$ emisiones de CO2 de las unidades econ\u00f3micas residentes en el a\u00f1o $t$ (se distribuye el total nacional de emisiones de CO2 de la Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera en funci\u00f3n de las emisiones de CO2 por comunidades aut\u00f3nomas del Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI))<br> $PIB_{2015}^{t} =$ producto interior bruto en volumen encadenado con referencia 2015 en el a\u00f1o $t$","unidad_medida":"Kilogramos","fuentes_informacion":"Inventario nacional de gases de efecto invernadero (GEI), Ministerio para la Transici\u00f3n Ecol\u00f3gica y el Reto Demogr\u00e1fico<br> Cuenta de emisiones a la atm\u00f3sfera, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)<br> Contabilidad regional de Espa\u00f1a, Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)","periodicidad":"Anual","observaciones":null,"graph_title":"Emisiones de CO2 de las unidades residentes por unidad de PIB","graph_type":"bar","sort_order":1,"tab_name":"Serie A","coordinado_con_ocecas":true,"page_content":"","indicator":"9.4.1.SERIE.A","sdg_goal":"9"}